@prefix dc: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://queerlit.se/termer> a skos:ConceptScheme;
   skos:prefLabel "Queerlit"@sv;
   skos:hasTopConcept <http://queerlit.se/qlit/könsidentitet>;
   skos:hasTopConcept <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> .

<http://queerlit.se/qlit/äldreLesbiska> a skos:Concept;
   dc:identifier "äldreLesbiska";
   dc:issued "2019-05-14"^^xsd:date;
   dc:modified "2019-05-14"^^xsd:date;
   rdfs:comment "Lesbiska över medelålder - enligt WHO används oftast 60 eller 65 år som undre gräns, men begreppet kan användas mer relativt.";
   skos:broader <http://queerlit.se/qlit/äldreHBTQIPersoner>,
     <http://queerlit.se/qlit/lesbiska>;
   skos:hasTopConcept <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner>,
     <http://queerlit.se/qlit/kön>;
   skos:inScheme <http://queerlit.se/termer>;
   skos:prefLabel "Äldre lesbiska";
   skos:exactMatch <http://homosaurus.org/v2/olderLesbians>,
     <https://id.loc.gov/authorities/subjects/sh86004768.html> .

<http://queerlit.se/qlit/femmes> a skos:Concept;
   dc:identifier "femmes";
   dc:issued "2019-05-14"^^xsd:date;
   dc:modified "2019-05-14"^^xsd:date;
   rdfs:comment "Feminina personer oavsett kön eller sexuell läggning, men används huvudsakligen av eller om lesbiska.";
   skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsroller>,
     <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
     <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRoller>,
     <http://queerlit.se/qlit/lesbiska>;
   skos:hasTopConcept <http://queerlit.se/qlit/rollbeteende>,
     <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
     <http://queerlit.se/qlit/sexuellPreferens>,
     <http://queerlit.se/qlit/kön>,
     <http://queerlit.se/qlit/sexuellLäggning>,
     <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner>;
   skos:inScheme <http://homosaurus.org/terms>;
   skos:prefLabel "Femmes";
   skos:related <http://queerlit.se/qlit/femininitet>,
     <http://queerlit.se/qlit/läppstiftslesbiska>,
     <http://queerlit.se/qlit/butchar>,
     <http://queerlit.se/qlit/butchFemmeRelationer>;
   skos:exactMatch <http://homosaurus.org/v2/femmes> .

<http://queerlit.se/qlit/flator> a skos:Concept;
   dc:identifier "flator";
   dc:issued "2019-05-14"^^xsd:date;
   dc:modified "2019-05-14"^^xsd:date;
   rdfs:comment "Nedlåtande beskrivning av kvinnor som antas (men inte behöver) vara lesbiska. Har återvunnits och uppvärderats som självidentifierande begrepp.";
   skos:broader <http://queerlit.se/qlit/återvunnaTermer>,
     <http://queerlit.se/qlit/skällsord>;
   skos:hasTopConcept <http://queerlit.se/qlit/HBTQISlang>,
     <http://queerlit.se/qlit/skällsord>;
   skos:inScheme <http://queerlit.se/termer>;
   skos:prefLabel "Flator";
   skos:related <http://queerlit.se/qlit/lesbiska>;
   skos:exactMatch <http://homosaurus.org/v2/dykes> .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> a skos:Concept;
   dc:identifier "HBTQIPersoner";
   dc:issued "2021-06-08"^^xsd:date;
   dc:modified "2021-06-21"^^xsd:date;
   rdfs:comment "Personer som identifierar sig som, eller av andra identifieras som, homosexuella, bisexuella, transpersoner, queera och/eller intersexpersoner.";
   skos:altLabel "HBT-personer",
     "HBTQ-personer",
     "Sexuella minoriteter";
   skos:hasTopConcept <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner>;
   skos:inScheme <http://queerlit.se/termer>;
   skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/kvinnorSomHarSexMedKvinnor>,
     <http://queerlit.se/qlit/mänSomHarSexMedMän>,
     <http://queerlit.se/qlit/fysisktFunktionshindradeHBTQIPersoner>,
     <http://queerlit.se/qlit/pansexuellaPersoner>,
     <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAktivister>,
     <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaPersoner>,
     <http://queerlit.se/qlit/ateisterHBTQI>,
     <http://queerlit.se/qlit/artisterHBTQI>,
     <http://queerlit.se/qlit/bögar>,
     <http://queerlit.se/qlit/lesbiska>,
     <http://queerlit.se/qlit/queeraPersoner>,
     <http://queerlit.se/qlit/skådespelareHBTQI>,
     <http://queerlit.se/qlit/hemlösaHBTQIPersoner>,
     <http://queerlit.se/qlit/älskareHBTQI>,
     <http://queerlit.se/qlit/migranterHBTQI>,
     <http://queerlit.se/qlit/musikerHBTQI>,
     <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerIAvvänjning>,
     <http://queerlit.se/qlit/fångarHBTQI>,
     <http://queerlit.se/qlit/brottsofferHBTQI>,
     <http://queerlit.se/qlit/krigsofferHBTQI>,
     <http://queerlit.se/qlit/äldreHBTQIPersoner>,
     <http://queerlit.se/qlit/transpersoner>;
   skos:prefLabel "HBTQI-personer";
   skos:closeMatch <http://homosaurus.org/v2/LGBTQPeople> .

<http://queerlit.se/qlit/kvinnor> a skos:Concept;
   dc:identifier "kvinnor";
   dc:issued "2019-05-14"^^xsd:date;
   dc:modified "2019-05-14"^^xsd:date;
   rdfs:comment "Personer som identifierar sig som, eller av andra identifieras som, kvinnor.";
   skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kulturspecifikaKönsidentiteter>,
     <http://queerlit.se/qlit/könsidentitet>;
   skos:hasTopConcept <http://queerlit.se/qlit/kön>;
   skos:inScheme <http://queerlit.se/termer>;
   skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaKvinnor>,
     <http://queerlit.se/qlit/ciskvinnor>,
     <http://queerlit.se/qlit/kvinnorSomHarSexMedKvinnor>,
     <http://queerlit.se/qlit/heterosexuellaKvinnor>,
     <http://queerlit.se/qlit/amazoner>,
     <http://queerlit.se/qlit/lesbiska>,
     <http://queerlit.se/qlit/transkvinnor>;
   skos:prefLabel "Kvinnor";
   skos:related <http://queerlit.se/qlit/män>,
     <http://queerlit.se/qlit/cispersoner>,
     <http://queerlit.se/qlit/feminism>,
     <http://queerlit.se/qlit/transpersoner>;
   skos:exactMatch <http://homosaurus.org/v2/women>,
     <https://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85147274.html> .

<http://queerlit.se/qlit/läppstiftslesbiska> a skos:Concept;
   dc:identifier "läppstiftslesbiska";
   dc:issued "2019-05-14"^^xsd:date;
   dc:modified "2019-05-14"^^xsd:date;
   rdfs:comment "Lesbiska med utpräglat feminin stil.";
   skos:altLabel "Lipstick lesbians";
   skos:broader <http://queerlit.se/qlit/lesbiska>;
   skos:hasTopConcept <http://queerlit.se/qlit/kön>,
     <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner>;
   skos:inScheme <http://queerlit.se/termer>;
   skos:prefLabel "Läppstiftslesbiska";
   skos:related <http://queerlit.se/qlit/femmes>,
     <http://queerlit.se/qlit/passeraKön>;
   skos:exactMatch <http://homosaurus.org/v2/lipstickLesbians> .

<http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFlickor> a skos:Concept;
   dc:identifier "lesbiskaFlickor";
   dc:issued "2019-05-14"^^xsd:date;
   dc:modified "2019-05-14"^^xsd:date;
   rdfs:comment "Lesbiska under 15 år. Kan användas mer relativt för att beskriva personer som ej genomgått puberteten.";
   skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarn>,
     <http://queerlit.se/qlit/ungdomarLesbiskaOchBögar>,
     <http://queerlit.se/qlit/flickor>,
     <http://queerlit.se/qlit/ungaLesbiska>;
   skos:hasTopConcept <http://queerlit.se/qlit/familjemedlemmar>,
     <http://queerlit.se/qlit/ungdomar>,
     <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner>;
   skos:inScheme <http://queerlit.se/termer>;
   skos:prefLabel "Lesbiska flickor";
   skos:related <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaKaraktärer>,
     <http://queerlit.se/qlit/lesbiska>,
     <http://queerlit.se/qlit/lesbiskIdentitet>;
   skos:exactMatch <http://homosaurus.org/v2/lesbianGirls> .

<http://queerlit.se/qlit/lesbiska> a skos:Concept;
   dc:identifier "lesbiska";
   dc:issued "2019-05-14"^^xsd:date;
   dc:modified "2019-05-14"^^xsd:date;
   rdfs:comment "Personer som identifierar sig som tjejer eller kvinnor och som blir kära i och/eller attraherade av andra tjejer/kvinnor. Kan också användas som en identitet utan koppling till tvåkönsmodellen.";
   skos:altLabel "Homosexuella kvinnor",
     "Lesbiska kvinnor",
     "Lesbianer";
   skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kvinnor>,
     <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner>;
   skos:hasTopConcept <http://queerlit.se/qlit/kön>,
     <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner>;
   skos:inScheme <http://queerlit.se/termer>;
   skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/femmes>,
     <http://queerlit.se/qlit/garderobslesbiska>,
     <http://queerlit.se/qlit/äldreLesbiska>,
     <http://queerlit.se/qlit/läppstiftslesbiska>,
     <http://queerlit.se/qlit/nyutkomnaLesbiska>;
   skos:prefLabel "Lesbiska";
   skos:related <http://queerlit.se/qlit/flator>,
     <http://queerlit.se/qlit/kvinnorSomHarSexMedKvinnor>,
     <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillLesbiska>,
     <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvLesbiska>,
     <http://queerlit.se/qlit/homosexualitet>,
     <http://queerlit.se/qlit/tribader>,
     <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaKaraktärer>,
     <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFlickor>,
     <http://queerlit.se/qlit/ungaLesbiska>,
     <http://queerlit.se/qlit/relationerMellanLesbiskaOchBögar>,
     <http://queerlit.se/qlit/partnersTillLesbiska>,
     <http://queerlit.se/qlit/butchar>,
     <http://queerlit.se/qlit/amazoner>,
     <http://queerlit.se/qlit/dykeMarch>,
     <http://queerlit.se/qlit/lesbofobi>,
     <http://queerlit.se/qlit/lesbiskIdentitet>,
     <http://queerlit.se/qlit/lesbiskGemenskap>;
   skos:exactMatch <http://homosaurus.org/v2/lesbians>,
     <https://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85076160.html> .

<http://queerlit.se/qlit/män> a skos:Concept;
   dc:identifier "män";
   dc:issued "2021-06-08"^^xsd:date;
   dc:modified "2021-06-21"^^xsd:date;
   rdfs:comment "Personer som identifierar sig som, eller av andra identifieras som, män.";
   skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kulturspecifikaKönsidentiteter>,
     <http://queerlit.se/qlit/könsidentitet>;
   skos:hasTopConcept <http://queerlit.se/qlit/kön>;
   skos:inScheme <http://queerlit.se/termer>;
   skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaMän>,
     <http://queerlit.se/qlit/cismän>,
     <http://queerlit.se/qlit/mänSomHarSexMedMän>,
     <http://queerlit.se/qlit/heterosexuellaMän>,
     <http://queerlit.se/qlit/bögar>,
     <http://queerlit.se/qlit/transmän>;
   skos:prefLabel "Män";
   skos:related <http://queerlit.se/qlit/cispersoner>,
     <http://queerlit.se/qlit/kvinnor>,
     <http://queerlit.se/qlit/transpersoner>;
   skos:exactMatch <http://homosaurus.org/v2/men>,
     <https://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85083510.html> .

<http://queerlit.se/qlit/partnersTillLesbiska> a skos:Concept;
   dc:identifier "partnersTillLesbiska";
   dc:issued "2019-05-14"^^xsd:date;
   dc:modified "2019-05-14"^^xsd:date;
   rdfs:comment "Partners till bögar, oavsett partnerns egen identitet.";
   skos:broader <http://queerlit.se/qlit/partnersHBTQI>;
   skos:hasTopConcept <http://queerlit.se/qlit/familjemedlemmar>,
     <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer>;
   skos:inScheme <http://queerlit.se/termer>;
   skos:prefLabel "Partners till lesbiska";
   skos:related <http://queerlit.se/qlit/lesbiska>;
   skos:exactMatch <http://homosaurus.org/v2/partnersOfLesbians> .

<http://queerlit.se/qlit/ungaLesbiska> a skos:Concept;
   dc:identifier "ungaLesbiska";
   dc:issued "2019-05-14"^^xsd:date;
   dc:modified "2019-05-14"^^xsd:date;
   rdfs:comment "Lesbiska under 25 år.";
   skos:altLabel "Lesbiska tonåringar";
   skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIUngdomar>;
   skos:hasTopConcept <http://queerlit.se/qlit/ungdomar>;
   skos:inScheme <http://queerlit.se/termer>;
   skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFlickor>;
   skos:prefLabel "Unga lesbiska";
   skos:related <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaKaraktärer>,
     <http://queerlit.se/qlit/ungdomslitteraturHBTQI>,
     <http://queerlit.se/qlit/lesbiska>,
     <http://queerlit.se/qlit/lesbiskIdentitet>,
     <http://queerlit.se/qlit/ungdomslitteraturLesbiska>;
   skos:exactMatch <http://homosaurus.org/v2/lesbianYouth>,      <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95001078> .
