@base <https://queerlit.dh.gu.se/qlit/0.2/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://queerlit.se/qlit/TVHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "TVHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Television (HBTQI)" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001359> ;
    skos:prefLabel "TV (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av TV-produktioner som riktar sig till och/eller handlar om HBTQI-personer." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/censur> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "censur" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85021828>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000245>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Censur> ;
    skos:prefLabel "Censur" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av myndigheters och/eller staters granskande och eventuella förbud gentemot innehåll i exempelvis böcker, tidningar, musik och rörlig bild." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/förläggareHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "förläggareHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001144> ;
    skos:prefLabel "Förläggare (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förläggare som ger ut litteratur av HBTQI-personer, eller som själva är HBTQI-personer." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/idrottsföreningarHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "idrottsföreningarHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Idrottsklubbar (HBTQI)",
        "Idrottssällskap (HBTQI)",
        "Sportklubbar (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFöreningar> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000950> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Idrottsföreningar (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föreningar för HBTQI-personer som startats med syfte att utöva och ofta tävla i en eller flera idrotter." .

<http://queerlit.se/qlit/kristnaBisexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kristnaBisexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/kristendomHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000141> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Kristna bisexuella" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kristna som beskrivs som bisexuella och där identiteten som kristna har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/kristnaHomosexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kristnaHomosexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/kristendomHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/kristnaBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/kristnaLesbiska> ;
    skos:prefLabel "Kristna homosexuella" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kristna som beskrivs som homosexuella och där identiteten som kristna har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/kristnaIntersexpersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kristnaIntersexpersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/intersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/kristendomHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Kristna intersexpersoner" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kristna som beskrivs som intersexpersoner och där identiteten som kristna har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/kristnaTranspersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kristnaTranspersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kristendomHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007003726>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001401> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Kristna transpersoner" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kristna som beskrivs som transpersoner och där identiteten som kristna har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/missnöjeMedEgenSexuellLäggning> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "missnöjeMedEgenSexuellLäggning" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Egodyston asexualitet",
        "Egodyston bisexualitet",
        "Egodyston heterosexualitet",
        "Egodyston homosexualitet",
        "Egodyston sexuell läggning",
        "Egodyston sexuell orientering" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/psykiskOhälsa> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000392> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Missnöje med egen sexuell läggning" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sexuellOmvändelse> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av djupt missnöje med sin egen sexuella läggning." .

<http://queerlit.se/qlit/musikaler> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "musikaler" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85089018>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001031>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Musikaler>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Musikaler> ;
    skos:prefLabel "Musikaler" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av musikaler. Används ej för verk som är musikaler." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/nakenbilder> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "nakenbilder" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Nakenfotografier",
        "Nakenfoton" ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001051> ;
    skos:prefLabel "Nakenbilder" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där fotografier och andra bilder av nakna människokroppar har betydelse för verket." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/queeraKristna> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "queeraKristna" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kristendomHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001168> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Queera kristna" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av queera kristna personer där identiteten som kristna har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/radioHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "radioHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Gayradio" ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001231> ;
    skos:prefLabel "Radio (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av radio där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerIMilitärenPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIPersonerIMilitärenPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerIMilitären> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-personer i militären – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer som är eller har varit aktiva i en stats organiserade krigsmakt har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerMedIntellektuellaFunktionsnedsättningarPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIPersonerMedIntellektuellaFunktionsnedsättningarPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerMedIntellektuellaFunktionsnedsättningar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-personer med intellektuella funktionsnedsättningar – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer med intellektuella funktionsnedsättningar har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerMedNPFPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIPersonerMedNPFPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerMedNPF> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-personer med NPF – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer med NPF har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQISportevenemang> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQISportevenemang" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "EuroGames",
        "Gay Games",
        "Outgames" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIEvenemang> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000949> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-sportevenemang" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sportevenemang där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse." .

<http://queerlit.se/qlit/IVF> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "IVF" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "In vitro-fertilisering",
        "Provrörsbefruktning" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/familjeplaneringHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/inseminering> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85047905>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000659> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "IVF" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av assisterad befruktning utanför kroppen." .

<http://queerlit.se/qlit/MDMA> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "MDMA" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Ecstasy",
        "XTC" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/droger> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh89002646>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000388>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Ecstasy> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "MDMA" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där det narkotikaklassade centralstimulerande medlet MDMA har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/afrikanskaReligionerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "afrikanskaReligionerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/religionHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000813> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Afrikanska religioner (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är anhängare av religioner med ursprung i Afrika. Används även för skildringar av hur andra anhängare av dessa religioner förhåller sig till HBTQI." .

<http://queerlit.se/qlit/aktionskampanjerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "aktionskampanjerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAktivism> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000808> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Aktionskampanjer (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kampanjer som syftar till att synliggöra och stärka HBTQI-personer, eller verka för samhällelig förändring till förmån för HBTQI-personer." .

<http://queerlit.se/qlit/alkoholism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "alkoholism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/substansmissbruk> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001530>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Alkoholism>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Alkoholism> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Alkoholism" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av alkoholrelaterad beroendeproblematik, både ur den beroendes och närståendes perspektiv." .

<http://queerlit.se/qlit/andraVågensFeminism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "andraVågensFeminism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Andra vågens kvinnorörelser",
        "Den nya kvinnorörelsen" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/feminism> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008001560>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001260> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Andra vågens feminism" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av de feministiska strömningar som etablerades under 1960- och 1970-talen, med fokus på könsrollskritik, fri abort, jämställdhet i hemmet och kvinnors rätt till sin sexualitet och sina kroppar." .

<http://queerlit.se/qlit/antikSymbolikHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "antikSymbolikHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/symbolikHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Antik symbolik (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/amazoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där symbolik från antika kultursfärer används för att signalera samkönade sexuella praktiker, känslor, identiteter och/eller överskridanden av binära könsnormer. Med antika kultursfärer avses de traditioner under perioden ca. 800 f.v.t. till ca. 500 e.v.t. som påverkades av de grekiska stadsstaterna och/eller Romarriket." .

<http://queerlit.se/qlit/ateismHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ateismHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Ateister (HBTQI)" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000082> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Ateism (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/religionHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är ateister. Används även för skildringar av andra ateisters förhållningssätt till HBTQI." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/bajssex> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bajssex" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Koprofili",
        "Scat" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/analsex> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000305> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bajssex" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell tillfredställelse med hjälp av avföring." .

<http://queerlit.se/qlit/barnbarn> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "barnbarn" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/familjemedlemmar> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93000909>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000601>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Barnbarn> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Barnbarn" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barnbarn." .

<http://queerlit.se/qlit/beteendeterapi> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "beteendeterapi" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/terapierOchBehandlingar> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85012900>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000106>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Beteendeterapi> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Beteendeterapi" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av psykologisk behandling som har stort fokus på att problem orsakas av erfarenheter och där behandlingen ofta innebär att genom exponering - att närma sig det som väcker ångest eller annan negativ affekt - få möjlighet att öva nya förhållningssätt." .

<http://queerlit.se/qlit/bisexuellaRörelser> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bisexuellaRörelser" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIRörelser> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000162> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella rörelser" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala rörelser inriktade på bisexuellas rättigheter och levnadsvillkor." .

<http://queerlit.se/qlit/blandäktenskapSexuellLäggning> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "blandäktenskapSexuellLäggning" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Konventionsäktenskap" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/äktenskap> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000158> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Blandäktenskap (sexuell läggning)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äktenskap där de ingående parterna har olika sexuella läggningar. Äktenskapen kan, men behöver inte, ha ingåtts för att tillmötesgå normativa förväntningar från omgivningen." .

<http://queerlit.se/qlit/blodgivareHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "blodgivareHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/donatorerMedicin> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000824> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Blodgivare (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av blodgivare, donatorer av blod, där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse." .

<http://queerlit.se/qlit/bloggar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bloggar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/socialaMedier> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2003004628>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000210>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Bloggar>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Bloggar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bloggar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där bloggar - webbplatser som vanligtvis drivs av enskilda eller en liten grupp och där innehållet har en informell eller samtalsliknande stil - har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/bokcirklarHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bokcirklarHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000826> ;
    skos:prefLabel "Bokcirklar (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFöreningar>,
        <http://queerlit.se/qlit/litteräraSalongerHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bokcirklar där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/bokhandlarHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bokhandlarHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Bokaffärer (HBTQI)" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000216> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/kvinnobokhandlar> ;
    skos:prefLabel "Bokhandlar (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bokhandlar där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/bröstvårtsklämmor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bröstvårtsklämmor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Nipple clamps" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001045> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bröstvårtsklämmor" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av klämmor som sätts fast på bröstvårtor som ett sexhjälpmedel." .

<http://queerlit.se/qlit/buddismHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "buddismHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Buddhism (HBTQI)",
        "Buddhister (HBTQI)",
        "Buddister (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/asiatiskaReligionerHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000225> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Buddism (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är buddister. Används även för skildringar av andra buddisters förhållningssätt till HBTQI." .

<http://queerlit.se/qlit/butcharPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "butcharPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/butchar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Butchar – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där markerat maskulina personer, huvudsakligen lesbiska, bisexuella kvinnor eller transmaskulina, har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/bögpräster> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bögpräster" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/religiösaLedareHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000524> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bögpräster" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bögar som arbetar, eller har arbetat, som präster." .

<http://queerlit.se/qlit/bögrörelser> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bögrörelser" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Bögorganisationer",
        "Organisationer för bögar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaRörelser> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85053580> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000510> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bögrörelser" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFrigörelse> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala rörelser inriktade på bögars rättigheter och levnadsvillkor." .

<http://queerlit.se/qlit/crossdressingPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "crossdressingPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/crossdressing> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Crossdressing – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som, tillfälligt eller långvarigt och oavsett anledning, bär kläder som associeras med ett annat kön än det de identifierar sig som har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/detransitionering> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "detransitionering" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Detransition",
        "Omtransition",
        "Omtransitionering",
        "Retransition",
        "Retransitionering" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transitionering> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Detransitionering" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en könsbekräftande process som innebär en återgång till att leva med en könsidentitet en har tidigare erfarenhet av. Oftast syftar det på att återigen leva som det kön en tilldelades vid födseln, men det kan också handla om att som ickebinär återgå till en tidigare identitet som transman eller transkvinna. Processen kan vara social, juridisk och/eller medicinsk." .

<http://queerlit.se/qlit/droganvändare> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "droganvändare" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000379> ;
    skos:prefLabel "Droganvändare" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/drogmissbruk> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som använder droger men ej lever i missbruk." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/ekofeminism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ekofeminism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/feminism> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh91001601>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000387>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Ekofeminism> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Ekofeminism" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rörelser och idétraditioner som sammankopplar miljöfrågor och feminism." .

<http://queerlit.se/qlit/erektilDysfunktion> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "erektilDysfunktion" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "ED",
        "Impotens",
        "Svårt att få stånd" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellDysfunktion> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85064658>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000398>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Impotens> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Erektil dysfunktion" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som under längre perioder saknar förmågan att få eller behålla erektion." .

<http://queerlit.se/qlit/ergi> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ergi" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Argr",
        "Ragr" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/historiskaTermerHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Ergi" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet ergi - ett negativt laddat ord som i fornnordiskan kopplades till magi och omanlighet och bland annat använts som nedsättande feminisering av män, eller för att beskriva en passiv roll i manlig samkönad praktik." .

<http://queerlit.se/qlit/etiologiHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "etiologiHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Förklaringsmodeller (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/teorier> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000408> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Etiologi (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där förklaringsmodeller för sexuella och/eller könsöverskridande beteenden har en framträdande betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/familjerMedEnsamståendeFöräldrar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "familjerMedEnsamståendeFöräldrar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Enförälderfamiljer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85122844>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001059> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Familjer med ensamstående föräldrar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av familjer bestående av en vuxen person som bor ensam med sitt/sina barn och har ensam eller delad vårdnad där barnen bor hos föräldern på minst halvtid." .

<http://queerlit.se/qlit/feminister> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "feminister" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85047761>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000439>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Feminister> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/suffragetter> ;
    skos:prefLabel "Feminister" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som feminister. Med feminism avses en strävan efter att kvinnor ska ha samma rättigheter och möjligheter som män." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/floggers> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "floggers" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Flersvansade piskor",
        "Gissel" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000448> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Floggers" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av tunnare piskor använda i sexlekar." .

<http://queerlit.se/qlit/föreDettaPartnersHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "föreDettaPartnersHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Ex-partners (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/partnersHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000863> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Före detta partners (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av före detta partners som är eller varit tillsammans med HBTQI-personer." .

<http://queerlit.se/qlit/förförelse> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "förförelse" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Förförelseakt" ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001262>,
        <https://id.kb.se/term/sao/F%C3%B6rf%C3%B6relse> ;
    skos:prefLabel "Förförelse" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sexualitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där någon medvetet avser att locka en annan person till sexuellt umgänge." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/förtalskampanjerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "förtalskampanjerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Smutskastningskampanjer (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvHBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000850> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Förtalskampanjer (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förtalskampanjer gentemot HBTQI-personer, deras identitet och/eller livsstil." .

<http://queerlit.se/qlit/glidmedel> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "glidmedel" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000977> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Glidmedel" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där glidmedel har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/gudinnerörelserHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "gudinnerörelserHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Gudinnedyrkan (HBTQI)",
        "Gudinnerörelsen (HBTQI)" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000596> ;
    skos:prefLabel "Gudinnerörelser (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/häxorHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av (grupper av) personer som dyrkar eller hämtar inspiration från gudinnegestalter." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/halloweenHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "halloweenHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIEvenemang> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85058475>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000607>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Halloween>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Halloween> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Halloween (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av högtiden Halloween där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse, t.ex. som tillfälle för alternativa könsuttryck." .

<http://queerlit.se/qlit/halsbandBDSM> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "halsbandBDSM" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Collars" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000294> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Halsband (BDSM)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av halsband med koppelfunktion som används inom BDSM." .

<http://queerlit.se/qlit/handklovar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "handklovar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Handbojor" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85058662>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000608> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Handklovar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av handbojor i en sexuell kontext." .

<http://queerlit.se/qlit/harness> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "harness" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Selar (BDSM)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000612> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Harness" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av selar använda inom BDSM som sex- eller mode-accessoar." .

<http://queerlit.se/qlit/heterosexuellaÄktenskap> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "heterosexuellaÄktenskap" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/äktenskap> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000625> ;
    skos:hasTopConcept <http://queerlit.se/qlit/samlevnadsformer> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Heterosexuella äktenskap" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där heterosexuella äktenskap har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/hinduismHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hinduismHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-hinduer",
        "Hinduer (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/asiatiskaReligionerHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000633> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Hinduism (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är hinduer. Används även för skildringar av andra hinduers förhållningssätt till HBTQI." .

<http://queerlit.se/qlit/homofiler> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "homofiler" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/historiskaTermerHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000645> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Homofiler" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet homofiler - ett äldre ord som lanserades under 1950-talet för att komma bort från fokus på sex i ord som \"homosexuella\", men snart kom att anammas som en del av en homofob vokabulär och som - i den under 1970-talet radikaliserade gayrörelsen - betraktades som beskrivande en utdaterad, diskret och respektabilitetssträvande politisk tendens bland homosexuella." .

<http://queerlit.se/qlit/hormoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hormoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/biologisktKön> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85061980>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000651>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Hormoner>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Hormoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Hormoner" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där hormoner har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/hotellHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hotellHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-hotell",
        "Regnbågshotell" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000881> ;
    skos:prefLabel "Hotell (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/turismHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hotell där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/hysterektomi> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hysterektomi" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/underlivskirurgiTranspersoner> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85063844>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000658> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Hysterektomi" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hysterektomi, att livmodern opereras bort, exempelvis i samband med könsbekräftande behandling." .

<http://queerlit.se/qlit/häxorHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "häxorHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001507> ;
    skos:prefLabel "Häxor (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/gudinnerörelserHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av häxor - personer som tros ha övernaturliga krafter eller magiska kunskaper - där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/ickeVåldHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ickeVåldHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAktivism> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000910> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Icke-våld (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den politiska metoden ickevåld, politisk aktivism och motstånd utan att bruka våld, där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse." .

<http://queerlit.se/qlit/internetforum> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "internetForums" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Forum" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/socialaMedier> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh97004057>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000665> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Internetforum" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där webbaserade diskussionsforum på internet har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/intersexrörelser> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "intersexrörelser" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIRörelser> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000672> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Intersexrörelser" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala rörelser inriktade på intersexpersoners rättigheter och levnadsvillkor." .

<http://queerlit.se/qlit/intimitetHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "intimitetHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/känslorHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000889> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Intimitet (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personlig närhet, både fysisk och emotionell, som involverar HBTQI-personer har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/inuiterHBTQIPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "inuiterHBTQIPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/inuiterHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/ursprungsbefolkningarHBTQIPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Inuiter (HBTQI) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer som är inuiter har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/islamHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "islamHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Muslimer (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/religionHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001032> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Islam (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är muslimer. Används även för skildringar av andra muslimers förhållningssätt till HBTQI." .

<http://queerlit.se/qlit/jehovasVittnenHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "jehovasVittnenHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kristendomHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000680> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Jehovas vittnen (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är Jehovas vittnen. Används även för skildringar av andra Jehovas vittnens förhållningssätt till HBTQI." .

<http://queerlit.se/qlit/katolicismHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "katolicismHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Katoliker (HBTQI)",
        "Papism (HBTQI)",
        "Papister (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kristendomHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001244> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Katolicism (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är anhängare av romersk-katolska kyrkan. Används även för skildringar av andra katolikers förhållningssätt till HBTQI." .

<http://queerlit.se/qlit/kokain> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kokain" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/droger> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85027558>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000291>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Kokain> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Kokain" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där detta narkotikaklassade centralstimulerande medel har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/konfucianismHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "konfucianismHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-konfucianister",
        "Konfucianister (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/asiatiskaReligionerHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000300> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Konfucianism (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är konfucianister. Används även för skildringar av andra konfucianisters förhållningssätt till HBTQI." .

<http://queerlit.se/qlit/koppel> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "koppel" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000704> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Koppel" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där koppel som används för att kontrollera en individ, ofta i form av sexuell stimulering, har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/korsetter> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "korsetter" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85033068>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000307>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Korsetter> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Korsetter" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där korsetter har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/kristnaBögar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kristnaBögar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/kristendomHBTQI> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96011052>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000483> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Kristna bögar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kristna som beskrivs som bögar och där identiteten som kristna har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/kristnaLesbiska> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kristnaLesbiska" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kristendomHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiska> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2006008772>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000731> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Kristna lesbiska" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kristna som beskrivs som lesbiska och där identiteten som kristna har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/kromosomer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kromosomer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/biologisktKön> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85025391>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000266>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Kromosomer> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Kromosomer" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där kromosomer har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/kryssningarHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kryssningarHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/turismHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000845> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Kryssningar (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kryssningar där HBTQI-personer har en framträdande betydelse." .

<http://queerlit.se/qlit/kvinnobokhandlar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kvinnobokhandlar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bokhandlarHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001511> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Kvinnobokhandlar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bokhandlar som tillhandahåller böcker om feminism, genus och sexualitet och ofta var/är en mötesplats för politiska samtal och aktivism." .

<http://queerlit.se/qlit/könsidentitetsutredning> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "könsidentitetsutredning" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Fastställande av könstillhörighet i vissa fall",
        "Könsdysforiutredning",
        "Könsutredning" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/hälsoOchSjukvårdförHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Könsidentitetsutredning" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/könsbekräftandeBehandling>,
        <http://queerlit.se/qlit/läkarutlåtanden>,
        <http://queerlit.se/qlit/transitionering> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av diagnostiserande utredning inom vården, med syfte att fastställa om en person ska tilldelas diagnosen könsdysfori/transsexualism och därmed ha rätt till könsbekräftande behandling." .

<http://queerlit.se/qlit/könssjukdomar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "könssjukdomar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "STDs",
        "STIs",
        "Sexuellt överförbara infektioner",
        "Sexuellt överförbara sjukdomar",
        "Veneriska sjukdomar" ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001308>,
        <https://id.kb.se/term/sao/K%C3%B6nssjukdomar> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/hivAids> ;
    skos:prefLabel "Könssjukdomar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där sjukdomar som smittar genom sexuellt umgänge har betydelse för verket." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/latentHomosexualitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "latentHomosexualitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000699> ;
    skos:prefLabel "Latent homosexualitet" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/förnekandeAvSexuellLäggning> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer är omedvetna om sin potential till homosexuellt begär." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/lesbiskSeparatism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lesbiskSeparatism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2009003403>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000778> ;
    skos:prefLabel "Lesbisk separatism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/könsförhållanden> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ideologisk, social, kulturell och ibland fysisk separation för lesbiska kvinnor från män och heterosexuella kvinnor." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFlickorPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lesbiskaFlickorPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaBarnPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFlickor>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska flickor – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där lesbiska under 15 år har en perifer betydelse för verket. Kan användas mer relativt för skildringar av personer som ej genomgått puberteten." .

<http://queerlit.se/qlit/mansrörelser> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "mansrörelser" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/socialaRörelser> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh92002382>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001010> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Mansrörelser" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala rörelser som engagerar män och som verkar för mäns intressen." .

<http://queerlit.se/qlit/mastektomi> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "mastektomi" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Bröstborttagning",
        "Bröstförminskning" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsbekräftandeBehandling> ;
    skos:closematch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001631> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90001763>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001622> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Mastektomi" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bröst> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av operationer för att minska bröststorleken eller helt ta bort bröstvävnaden - kan vara en del av könsbekräftande kirurgi för transmän och ickebinära." .

<http://queerlit.se/qlit/metamfetamin> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "metamfetamin" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Metatjack",
        "Meth" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/droger> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000320> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Metamfetamin" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där detta narkotikaklassade centralstimulerande medel har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/misogyni> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "misogyni" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Kvinnohat" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85086002>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001017>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Misogyni> ;
    skos:prefLabel "Misogyni" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/intoleransMotHBTQIPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där hatiska eller föraktfulla attityder gentemot kvinnor och/eller flickor har betydelse för verket." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/morOchFarföräldrar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "morOchFarföräldrar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Farfar",
        "Farfäder",
        "Farföräldrar",
        "Farmor",
        "Farmödrar",
        "Föräldraförälder",
        "Föräldraföräldrar",
        "Morfar",
        "Morfäder",
        "Morföräldrar",
        "Mormor",
        "Mormödrar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85056410>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000602>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Mor-%20och%20farf%C3%B6r%C3%A4ldrar>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Mor-%20och%20farf%C3%B6r%C3%A4ldrar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Mor- och farföräldrar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är föräldrar till föräldrar, oavsett de inblandade generationernas könsidentitet eller biologiska släktskap." .

<http://queerlit.se/qlit/mormonismHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "mormonismHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-mormoner",
        "Mormoner (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kristendomHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000904> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Mormonism (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är mormoner. Används även för skildringar av andra mormoners förhållningssätt till HBTQI." .

<http://queerlit.se/qlit/mänskligaRättigheter> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "mänskligaRättigheter" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85026379>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000652>,
        <https://id.kb.se/term/barn/M%C3%A4nskliga%20r%C3%A4ttigheter>,
        <https://id.kb.se/term/sao/M%C3%A4nskliga%20r%C3%A4ttigheter> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/medborgerligaRättigheterHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Mänskliga rättigheter" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där den del av folkrätten och internationell rätt som reglerar relationen mellan stat och individ har betydelse för verket. Utgångspunkten är att alla människor är födda fria, lika i värde och rättigheter." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/nudism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "nudism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Naturism",
        "Solbad" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85093173>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001038>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Nudism> ;
    skos:prefLabel "Nudism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/badplatserHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ett levnadssätt och en filosofi där kläder används så lite som möjligt och som framhåller gemensam nakenhet, humanistiska värderingar och fysisk och psykisk hälsa." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/obesvaradKärlekHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "obesvaradKärlekHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kärlekHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000957> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Obesvarad kärlek (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av obesvarad kärlek där HBTQI-personer har en framträdande betydelse." .

<http://queerlit.se/qlit/offentligaDuschar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "offentligaDuschar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/offentligaToaletterOchOmklädningsrum> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001143> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Offentliga duschar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av duschar som är tillgängliga för allmänheten, för kunder, skolelever eller för anställda i ett företag." .

<http://queerlit.se/qlit/ogiftaHBTQIParPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ogiftaHBTQIParPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIParPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ogiftaHBTQIPar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Ogifta HBTQI-par – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där ogifta HBTQI-par har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/okönadeÄldre> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "okönadeÄldre" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/okönadePersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Okönade äldre" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äldre vars könstillhörighet inte framgår, och där detta har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/omklädningsrum> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "omklädningsrum" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/offentligaToaletterOchOmklädningsrum> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000248>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000975> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Omklädningsrum" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där rum för att byta kläder, t.ex. i samband med idrott, har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/omskärelse> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "omskärelse" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Manlig omskärelse" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85026074>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000269>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Omsk%C3%A4relse>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Omsk%C3%A4relse> ;
    skos:prefLabel "Omskärelse" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/klitoridektomi> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kirurgiskt avlägsnande av hela eller delar av förhuden på penis." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/ortodoxKristendomHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ortodoxKristendomHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Ortodoxa kristna (HBTQI)",
        "Ortodoxt kristna (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kristendomHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000386> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Ortodox kristendom (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är ortodoxa kristna. Används även för skildringar av andra ortodoxa kristnas förhållningssätt till HBTQI." .

<http://queerlit.se/qlit/paganismHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "paganismHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Hedendom (HBTQI)",
        "Hedningar (HBTQI)",
        "Paganister (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/religionHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001069> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Paganism (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är paganister. Används även för skildringar av andra paganisters förhållningssätt till HBTQI. Paganism definieras här som en modern form av naturreligioner i en västerländsk kontext." .

<http://queerlit.se/qlit/papperslösaHBTQIPersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "papperslösaHBTQIPersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/migranterHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/papperslösaHBTQIPersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Papperslösa HBTQI-personer – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där papperslösa HBTQI-personer har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/papporTillBögar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "papporTillBögar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/papporTillHomosexuella> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000425> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Pappor till bögar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pappor till bögar, oavsett pappans egen identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/papporTillLesbiska> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "papporTillLesbiska" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillLesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/papporTillHomosexuella> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000426> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Pappor till lesbiska" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pappor till lesbiska, oavsett pappans egen identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/partnersTillIntersexpersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "partnersTillIntersexpersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/partnersHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Partners till intersexpersoner" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/intersexpersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är partners till intersexpersoner, oavsett partnerns egna identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/partnersTillQueeraPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "partnersTillQueeraPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/partnersHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001077> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Partners till queera personer" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är partners till queera personer, oavsett partnerns egen identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/performancekonst> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "performancekonst" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/teaterHBTQI> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85099809>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001102> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Performancekonst" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av performancekonst; en konstnärlig praktik som präglas av fysisk gestaltning där själva handlandet, och ofta relationen mellan konstnär och publik, utgör verket." .

<http://queerlit.se/qlit/platoniskKärlekHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "platoniskKärlekHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kärlekHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000921> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Platonisk kärlek (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av djup och innerlig kärlek utan sexuella inslag där en eller flera av parterna är HBTQI-personer." .

<http://queerlit.se/qlit/prostitueradeKvinnor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "prostitueradeKvinnor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Call girls",
        "Kvinnliga prostituerade" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/prostituerade> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85107622> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000433> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Prostituerade kvinnor" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kvinnor som säljer eller har sålt sexuella tjänster." .

<http://queerlit.se/qlit/prostitueradeMän> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "prostitueradeMän" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Call boys",
        "Gigolos",
        "Manliga prostituerade",
        "Money boys" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/prostituerade> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93007104>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000236> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Prostituerade män" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av män som säljer eller har sålt sexuella tjänster." .

<http://queerlit.se/qlit/protestantismHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "protestantismHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Anglikaner (HBTQI)",
        "Anglikanism (HBTQI",
        "Baptism (HBTQI)",
        "Baptister (HBTQI)",
        "Kalvinism (HBTQI)",
        "Kalvinister (HBTQI)",
        "Kväkare (HBTQI)",
        "Protestanter (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kristendomHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001137> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Protestantism (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är protestanter. Används även för skildringar av andra protestanters förhållningssätt till HBTQI." .

<http://queerlit.se/qlit/psykiskOhälsa> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "psykiskOhälsa" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Mentala störningar",
        "Mentalsjukdomar",
        "Psykiska sjukdomar",
        "Psykiska störningar" ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/Psykisk%20h%C3%A4lsa>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Psykiska%20sjukdomar> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001011>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Psykisk%20oh%C3%A4lsa> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/egodystonSexuellOrientering> ;
    skos:prefLabel "Psykisk ohälsa" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av samlingsbegreppet psykisk ohälsa. Psykisk ohälsa definieras som både psykiatriska tillstånd (diagnostiserad psykisk ohälsa) och psykiska besvär som nedstämdhet och oro." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/queeraSvarta> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "queeraSvarta" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/svartaHBTQIPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001163> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Queera svarta" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av svarta queera personer där identiteten som svart är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/queerrörelser> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "queerrörelser" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Queera rörelser" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIRörelser> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001187> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Queerrörelser" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala rörelser inriktade på queera personers rättigheter och levnadsvillkor." .

<http://queerlit.se/qlit/radikalfeminism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "radikalfeminism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/feminism> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001230>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Radikalfeminism> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Radikalfeminism" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av perspektiv inom feminismen som kräver en radikal omordning av samhället där manlig överhöghet elimineras i alla sociala och ekonomiska sammanhang." .

<http://queerlit.se/qlit/regnbågssymbolikHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "regnbågssymbolikHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/symbolikHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Regnbågssymbolik (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av regnbågar som symbolik för HBTQI-tematik." .

<http://queerlit.se/qlit/religiösaLedareHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "religiösaLedareHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001624> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bögpräster> ;
    skos:prefLabel "Religiösa ledare (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är officiella eller inofficiella religiösa ledare (t.ex. präster, pastorer, imamer och rabbiner). Används även för skildringar av religiösa ledares förhållningssätt till HBTQI." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/romantiskVänskap> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "romantiskVänskap" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/vänskap> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001245> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Romantisk vänskap" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mycket nära, icke-sexuella men ofta fysiska relationer mellan vänner, ofta med en grad av fysisk närhet utöver vad som är vanligt i moderna västerländska samhällen, till exempel att hålla händer, gosa, pussar och att sova tillsammans." .

<http://queerlit.se/qlit/samkönadeÄktenskap> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "samkönadeÄktenskap" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Homoäktenskap",
        "Likkönade äktenskap" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/äktenskap> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh92003901>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000504>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Samk%C3%B6nade%20%C3%A4ktenskap> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Samkönade äktenskap" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äktenskap mellan två personer av samma kön." .

<http://queerlit.se/qlit/sexdockor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexdockor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Uppblåsbara dockor" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2006007385>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000213> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Sexdockor" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av dockor, ofta i plast eller latex i naturligt storlek, avsedda för sexuella ändamål och utrustade med till exempel lösvagina, anus, munhåla och/eller löspenis." .

<http://queerlit.se/qlit/sexualundervisning> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexualundervisning" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel:> "Sexualkunskap",
        "Sexualupplysning" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/informationsförmedling> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120630>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sexualundervisning> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001271> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Sexualundervisning" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av undervisning om mänsklig sexualitet, sexuellt umgänge, sexuell anatomi, människans fortplantning, könssjukdomar, preventivmedel, ansvar och rättigheter i sexuella relationer, samlevnad, säkrare sex och andra närliggande ämnen." .

<http://queerlit.se/qlit/sexuellRevolution> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexuellRevolution" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Sexuella frigörelsen" ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001303> ;
    skos:prefLabel "Sexuell revolution" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/socialaProcesserHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av de sociala rörelser som utmanade traditionella koder och beteenden relaterade till sexualitet och interpersonella relationer i västvärlden under 1960- och 1970-talet." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/shintoismHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "shintoismHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Shinto (HBTQI)",
        "Shintoister (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/asiatiskaReligionerHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000940> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Shintoism (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är anhängare till den japanska religionen Shinto/shintoism. Används även för skildringar av andra shintoisters förhållningssätt till HBTQI." .

<http://queerlit.se/qlit/självförsvarHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "självförsvarHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAktivism> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000935> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Självförsvar (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av självförsvar för HBTQI-personer, både mot verbala och fysiska angrepp." .

<http://queerlit.se/qlit/självförtryckHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "självförtryckHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Internaliserat förtryck (HBTQI)" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000936> ;
    skos:prefLabel "Självförtryck (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/förnekandeAvSexuellLäggning> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att applicera nedvärderande tankar kring sexualitet eller könsidentitet på sig själv utifrån rådande normer." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/självinseminering> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "självinseminering" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Heminsemination",
        "Själv-insemination",
        "Själv-inseminering",
        "Självinsemination" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/familjeplaneringHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/inseminering> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh97001526>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001265> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Självinseminering" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av insemination utanför sjukvården, ofta i hemmet. Sperman kan komma från en donator eller partner." .

<http://queerlit.se/qlit/smiskpaddlar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "smiskpaddlar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Paddlar (BDSM)",
        "Sexpaddlar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001068> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Smiskpaddlar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av paddlar som används för att ge smisk i sexuella sammanhang." .

<http://queerlit.se/qlit/somatiskVårdFörHBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "somatiskVårdFörHBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/hälsoOchSjukvårdFörHBTQIPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001113> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Somatisk vård för HBTQI-personer" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av fysisk eller kroppslig vård av HBTQI-personer." .

<http://queerlit.se/qlit/spegelsymbolikHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "spegelsymbolikHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/symbolikHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Spegelsymbolik (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där speglar och speglande används som symbolik för att signalera samkönade sexuella praktiker, känslor, identiteter och/eller överskridanden av binära könsnormer." .

<http://queerlit.se/qlit/spridstänger> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "spridstänger" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Benspretare",
        "Spreader bars" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001337> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Spridstänger" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av stänger i metall eller trä som används inom t.ex. BDSM för att binda fast och separera armar eller ben." .

<http://queerlit.se/qlit/studentföreningarHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "studentföreningarHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFöreningar> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000951> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Studentföreningar (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av studentföreningar med särskilt fokus på HBTQI-frågor eller specifikt för HBTQI-personer." .

<http://queerlit.se/qlit/surrogatskap> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "surrogatskap" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Surrogatmödraskap",
        "Värdmödraskap" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/familjeplaneringHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001347> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Surrogatskap" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/donatorerMedicin> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som för andras räkning, med eller utan ekonomisk ersättning, genomgår en graviditet och en förlossning. Efter förlossning övergår föräldraskapet till den/dem surrogatföräldern burit barnet åt. Surrogatföräldern behöver inte vara genetisk förälder men kan vara det." .

<http://queerlit.se/qlit/synlighetHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "synlighetHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/socialaProcesserHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000960> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Synlighet (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personers synlighet i samhället i stort." .

<http://queerlit.se/qlit/taoismHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "taoismHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Daoism (HBTQI)",
        "Daoister (HBTQI)",
        "HBTQI-daoister",
        "HBTQI-taoister",
        "Taoister (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/asiatiskaReligionerHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000955> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Taoism (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är anhängare av den kinesiska religionen och filosofin taoism. Används även för skildringar av andra taoisters förhållningssätt till HBTQI." .

<http://queerlit.se/qlit/vaginoplastik> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "vaginoplastik" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/underlivskirurgiTranspersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001490> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Vaginoplastik" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av könsbekräftande operationer med syfte att konstruera vulvor och vaginor." .

<http://queerlit.se/qlit/äldreboendenHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "äldreboendenHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Ålderdomshem (HBTQI)" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000931> ;
    skos:prefLabel "Äldreboenden (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/äldreHBTQIPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som vistas på äldreboenden samt för äldreboenden med HBTQI-personer som målgrupp." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/änkorOchÄnklingar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "änkorOchÄnklingar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Efterlevande partners",
        "Änkefolk",
        "Änklingar",
        "Änkor" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/civilstånd> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001504> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Änkor och änklingar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den överlevande partnern i ett äktenskap eller partnerskap där den andra partnern avlidit." .

<http://queerlit.se/qlit/FtXPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "FtXPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/FtX>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "FtX – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som beskivs som FtX har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIKlubbar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIKlubbar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Gay-discon",
        "Gay-diskotek",
        "Gay-nattklubbar",
        "Gayklubbar",
        "HBTQI-discon" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/utelivHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000488> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-klubbar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nattklubbar vars målgrupp främst är HBTQI-personer." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIMinnesmärken> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIMinnesmärken" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000901> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/aidsMinnesmärken> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-minnesmärken" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/dödenOchDöendeHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av offentliga skulpturer eller liknande vars syfte är att erinra om HBTQI-personer eller historiska händelser som påverkat HBTQI-personer." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerIAvvänjning> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIPersonerIAvvänjning" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-personer i 12-stegsprogram" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001549> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerIAvvänjningPerifert> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-personer i avvänjning" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är i ett missbruk och strävar efter att ta sig ur det." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerIAvvänjningPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIPersonerIAvvänjningPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerIAvvänjning>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-personer i avvänjning – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer som är i ett missbruk och strävar efter att ta sig ur det har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerIMilitären> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIPersonerIMilitären" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001100> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerIMilitärenPerifert> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-personer i militären" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är eller har varit aktiva i en stats organiserade krigsmakt." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerMedIntellektuellaFunktionsnedsättningar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIPersonerMedIntellektuellaFunktionsnedsättningar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Förståndshandikappade HBTQI-personer",
        "HBTQI-personer med förståndshandikapp",
        "HBTQI-personer med intellektuella funktionsvariationer",
        "HBTQI-personer med utvecklingsstörning",
        "Intellektuellt funktionsnedsatta HBTQI-personer",
        "Intellektuellt funktionsvarierade HBTQI-personer",
        "Utvecklingsstörda HBTQI-personer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerMedIntellektuellaFunktionsnedsättningarPerifert> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-personer med intellektuella funktionsnedsättningar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer med intellektuella funktionsnedsättningar. Med intellektuella funktionsnedsättningar menas här bestående svårigheter att förstå och lära sig abstrakta, sociala och/eller praktiska saker till en grad som gör vardagslivet beroende av stöd." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerMedNPF> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIPersonerMedNPF" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-personer med neuropsykiatriska diagnoser",
        "HBTQI-personer med neuropsykiatriska funktionsnedsättningar",
        "HBTQI-personer med neuropsykiatriska funktionsvariationer",
        "Neuroqueers" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerMedNPFPerifert> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-personer med NPF" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer med neuropsykiatriska funktionsvariationer. Exempel på neuropsykiatriska funktionsvariationer är adhd, autismspektrumtillstånd och Tourettes syndrom." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQISlang> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQISlang" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Polari" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001317> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/återvunnaTermer> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-slang" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/skällsord> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av vardagligt, specialiserat eller nyskapande gruppspråk bland HBTQI-personer." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/MtXPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "MtXPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/MtX>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "MtX – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som beskrivs som MtX har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/aboriginerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "aboriginerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-aboriginer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/ursprungsbefolkningarHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000002> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/aboriginerHBTQIPerifert> ;
    skos:prefLabel "Aboriginer (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är aboriginer." .

<http://queerlit.se/qlit/aboriginerHBTQIPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "aboriginerHBTQIPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/aboriginerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/ursprungsbefolkningarHBTQIPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Aboriginer (HBTQI) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer som är aboriginer har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/agenderpersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "agenderpersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/agenderpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Agenderpersoner – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som beskrivs som agender - utan könsidentitet eller utan könstillhörighet - har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/ageplay> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ageplay" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Age play" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/rollspelSexualitet> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000022> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Ageplay" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/BDSM> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella rollspel där deltagarna betraktar varandra som varande i olika åldrar." .

<http://queerlit.se/qlit/aidsMinnesmärken> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "aidsMinnesmärken" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "AIDS Memorial Quilt" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIMinnesmärken> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000029> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Aids-minnesmärken" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/hivAids> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av minnesmärken för personer som drabbats och dött av aidsrelaterade sjukdomar, eller monument som mer allmänt synliggör hiv-/aidsepidemin." .

<http://queerlit.se/qlit/amerikanskaUrsprungsreligionerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "amerikanskaUrsprungsreligionerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "First Nations-religioner (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/religionHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000814> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Amerikanska ursprungsreligioner (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/ursprungsamerikanerHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är anhängare av religioner med ursprung i det förkoloniala Amerika. Används även för skildringar av hur andra anhängare av dessa religioner förhåller sig till HBTQI." .

<http://queerlit.se/qlit/analkulor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "analkulor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000041> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Analkulor" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/analsex> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella hjälpmedel vilka består av en kedja av kulor som förs in i analöppningen." .

<http://queerlit.se/qlit/andlighetHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "andlighetHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Spiritualitet (HBTQI)" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000948> ;
    skos:prefLabel "Andlighet (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/faeries>,
        <http://queerlit.se/qlit/religionHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personers erfarenheter av eller sökande efter översinnliga upplevelser." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/androgynaPersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "androgynaPersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/androgynaPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Androgyna personer – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som beskrivs som androgyna - med könsuttryck eller könsidentiteter som inkluderar maskulina och feminina drag - har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/badplatserHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "badplatserHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Badställen (HBTQI)",
        "Stränder (HBTQI)" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000104> ;
    skos:prefLabel "Badplatser (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIMötesplatser>,
        <http://queerlit.se/qlit/nudism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av badplatser där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/barebacking> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "barebacking" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Barbackasex" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/analaSamlag>,
        <http://queerlit.se/qlit/analsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRiskbeteenden> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000099> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Barebacking" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av anala samlag utan kondom." .

<http://queerlit.se/qlit/barnlängtan> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "barnlängtan" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000347> ;
    skos:prefLabel "Barnlängtan" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/barn>,
        <http://queerlit.se/qlit/familjeplaneringHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av längtan efter att få barn." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/bigenderPersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bigenderPersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bigenderPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bigender-personer – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som beskrivs som bigender har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/bisexuellaFlickorPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bisexuellaFlickorPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaBarnPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaFlickor> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella flickor – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer under 15 år som beskrivs som flickor och har förmågan att känna sexuell och romantisk attraktion till människor oavsett kön har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/bisexuellaFöräldrarPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bisexuellaFöräldrarPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaFöräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella föräldrar – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där bisexuella föräldrar har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/bisexuellaKvinnorPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bisexuellaKvinnorPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaKvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella kvinnor – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som beskrivs som kvinnor och har förmågan att känna sexuell och romantisk attraktion till människor oavsett kön har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/bisexuellaMänPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bisexuellaMänPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaMän>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella män – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som beskrivs som män och har förmågan att känna sexuell och romantisk attraktion till människor oavsett kön har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/bisexuellaParPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bisexuellaParPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIParPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaPar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella par – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där bisexuella par har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/bisexuellaPojkarPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bisexuellaPojkarPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaBarnPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaPojkar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella pojkar – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer under 15 år som beskrivs som pojkar och har förmågan att känna sexuell och romantisk attraktion till människor oavsett kön har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/blindaHBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "blindaHBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Blinda (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerMedSynnedsättning> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000822> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/blindaHBTQIPersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Blinda HBTQI-personer" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBQTI-personer som är blinda eller saknar ledsyn (förmåga att orientera sig i främmande miljöer med hjälp av synen)." .

<http://queerlit.se/qlit/blindaHBTQIPersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "blindaHBTQIPersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerMedSynnedsättningPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/blindaHBTQIPersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Blinda HBTQI-personer – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer som är blinda eller saknar ledsyn (förmåga att orientera sig i främmande miljöer med hjälp av synen) har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/bordeller> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bordeller" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Glädjehus",
        "Horhus" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexindustri> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2005004145>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000223>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Bordeller>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Bordeller> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bordeller" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/prostitution> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av lokaler där organiserad prostitution bedrivs av fler än en person." .

<http://queerlit.se/qlit/bostonäktenskapPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bostonäktenskapPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIParPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/bostonäktenskap> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bostonäktenskap – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där bostonäktenskap har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/bröllopHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bröllopHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000963> ;
    skos:prefLabel "Bröllop (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/samboavtal>,
        <http://queerlit.se/qlit/äktenskap> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bröllop där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/bröstförstoring> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bröstförstoring" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Bröstaugumentation" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsbekräftandeBehandling> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90001764.html>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001620> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bröstförstoring" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bröst> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av operationer för att öka bröststorleken med hjälp av implantat - kan vara en del av könsbekräftande kirurgi för transkvinnor." .

<http://queerlit.se/qlit/bögkörer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bögkörer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Gaykörer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/körerHBTQI> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2010003068> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000482> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bögkörer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaKörer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av körer bestående av främst bögar." .

<http://queerlit.se/qlit/bögparPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bögparPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögpar>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaParPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bögpar – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där bögpar har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/camp> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "camp" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000238>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Camp> ;
    skos:prefLabel "Camp" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bögkultur>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragartister> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en estetisk och kulturell stil som värdesätter ironi, kitsch och \"dålig\" smak." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/celibat> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "celibat" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85021634>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000244>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Celibat> ;
    skos:prefLabel "Celibat" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/asexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellAvhållsamhet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av valet att leva i sexuell avhållsamhet och inte gifta sig." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/ciskvinnor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ciskvinnor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/cispersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/kvinnor> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000272> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Ciskvinnor" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kvinnor som är cispersoner och där identiteten som ciskvinna är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/cismän> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "cismän" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/cispersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/män> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000270> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Cismän" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av män som är cispersoner och där identiteten som cisman är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/civilOlydnadHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "civilOlydnadHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAktivism> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000835> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Civil olydnad (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/arresteringarAvHBTQIPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av civil olydnad - att öppet och utan våld bryta mot en lag eller ett myndighetsbeslut - där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse." .

<http://queerlit.se/qlit/cubs> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "cubs" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/björnarIdentitet> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000321> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/cubsPerifert> ;
    skos:prefLabel "Cubs" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av unga personer som beskrivs som tillhörande björnsubkulturen." .

<http://queerlit.se/qlit/cubsPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "cubsPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/björnarIdentitetPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/cubs> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Cubs – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där yngre personer som beskrivs som tillhörande björnsubkulturen har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/cybersex> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "cybersex" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Internetsex",
        "Online sex" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96001657>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000325>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Cybersex> ;
    skos:prefLabel "Cybersex" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/dejtingappar>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella aktiviteter över internet." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/dandyism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "dandyism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/subkulturer> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008004501>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000327> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Dandyism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/dandyer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en livsstil och subkultur som präglas av förfining och elegans i uppträdande och klädsel." .

<http://queerlit.se/qlit/dejtingsidor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "dejtingsidor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Dejtingsajter",
        "Nätdejting" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/socialaMedier> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000329> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Dejtingsidor" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/dejtingappar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hemsidor med syfte att låta användarna hitta personer att dejta." .

<http://queerlit.se/qlit/dekadens> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "dekadens" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/subkulturer> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000338> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Dekadens" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av livsstil präglad av manér, raffinemang och överdrift, ofta sedd som moraliskt förfall av mer konservativa personer." .

<http://queerlit.se/qlit/demigenderpersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "demigenderpersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000342> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/demigenderpersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Demigenderpersoner" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/könsidentitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som demigender, det vill säga som halvt identifierande sig med ett kön och halvt med ett annat, eller som halvt ett kön och halvt inget kön" .

<http://queerlit.se/qlit/demigenderpersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "demigenderpersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/demigenderpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Demigenderpersoner – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som halvt identifierar sig med ett kön eller frånvaron av kön och halvt som ett annat kön har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/disciplinbollar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "disciplinbollar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Ballgags",
        "Bollgag",
        "Gag-boll" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000093> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Disciplinbollar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/BDSM> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en form av munkavel använd inom BDSM." .

<http://queerlit.se/qlit/dykesOnBikes> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "dykesOnBikes" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/lesbiskKultur> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000385> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Dykes on bikes" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/motorcykelklubbarHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den lesbiska motorcykelklubben." .

<http://queerlit.se/qlit/dövaHBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "dövaHBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Döva (HBTQI)",
        "Dövstumma (HBTQI)",
        "Dövstumma HBTQI-personer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/fysisktFunktionshindradeHBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000337> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/dövaHBTQIPersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Döva HBTQI-personer" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer med avsaknad av hörsel." .

<http://queerlit.se/qlit/dövaHBTQIPersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "dövaHBTQIPersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/dövaHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/fysisktFunktionshindradeHBTQIPersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Döva HBTQI-personer – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer med avsaknad av hörsel har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/elbehandling> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "elbehandling" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "ECT",
        "Elchocker",
        "Elchocksbehandling",
        "Elektrokonvulsiv terapi" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/terapierOchBehandlingar> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85041999>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000394> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Elbehandling" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/tvångsvårdAvHBTQIPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av psykiatrisk elbehandling. Elbehandling innebär att epileptisk aktivitet framkallas i hjärnan med hjälp av elektrisk ström. För skildringar av att med elstötar orsaka negativa associationer till samkönat begär eller könsöverskridande, använd \"Aversionsterapi (HBTQI)\"." .

<http://queerlit.se/qlit/ensamståendeMammorHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ensamståendeMammorHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/ensamståendeFöräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/mammor> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000942> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Ensamstående mammor (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mammor som är HBTQI-personer och som bor ensamma med sitt/sina barn och har ensam eller delad vårdnad där barnen bor hos mamman på minst halvtid." .

<http://queerlit.se/qlit/ensamståendePapporHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ensamståendePapporHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/ensamståendeFöräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/pappor> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000941> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Ensamstående pappor (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pappor som är HBTQI-personer och som bor ensamma med sitt/sina barn och har ensam eller delad vårdnad där barnen bor hos pappan på minst halvtid." .

<http://queerlit.se/qlit/familjerMedEnsamståendeFöräldrarHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "familjerMedEnsamståendeFöräldrarHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000943> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Familjer med ensamstående föräldrar (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/ensamståendeFöräldrarHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av familjer bestående av en vuxen HBTQI-person som bor ensam med sitt/sina barn och har ensam eller delad vårdnad där barnen bor hos föräldern på minst halvtid." .

<http://queerlit.se/qlit/femmesPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "femmesPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/femmes>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaPerifert> ;
    skos:inScheme <http://homosaurus.org/terms> ;
    skos:prefLabel "Femmes – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där markerat feminina personer, huvudsakligen lesbiska, bisexuella kvinnor eller transfeminina har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/flickpojkar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "flickpojkar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Tjejpojkar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsroller>,
        <http://queerlit.se/qlit/pojkar> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001313> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Flickpojkar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pojkar som uppfattas som feminina eller vars beteende och uttryck inte överensstämmer med traditionella maskulina roller. Kan uppfattas som eller användas nedsättande." .

<http://queerlit.se/qlit/flyktingarHBTQIPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "flyktingarHBTQIPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/flyktingarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/migranterHBTQIPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Flyktingar (HBTQI) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer som är, eller har varit, på flykt från sitt hem på grund av krig, konflikt eller förföljelse har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/fängelsestraffHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "fängelsestraffHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/frihetsberövandeAvHBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000884> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Fängelsestraff (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/fångarHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av fängelsestraff där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse." .

<http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvBisexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "förföljelseAvBisexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvHBTQIPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001103> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Förföljelse av bisexuella" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bisexuella> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förföljelse av bisexuella på grund av deras sexuella läggning." .

<http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvBögar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "förföljelseAvBögar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvHomosexuella> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001104> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Förföljelse av bögar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bögar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förföljelse av bögar på grund av deras sexuella läggning." .

<http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvIntersexpersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "förföljelseAvIntersexpersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvHBTQIPersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Förföljelse av intersexpersoner" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/intersexpersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förföljelse av intersexpersoner på grund av deras normbrott." .

<http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvLesbiska> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "förföljelseAvLesbiska" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvHomosexuella> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001105> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Förföljelse av lesbiska" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/lesbiska> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förföljelse av lesbiska på grund av deras sexuella läggning." .

<http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvQueeraPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "förföljelseAvQueeraPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvHBTQIPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001106> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Förföljelse av queera personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/queeraPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förföljelse av queera personer på grund av deras normbrott." .

<http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvTranspersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "förföljelseAvTranspersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvHBTQIPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001107> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Förföljelse av transpersoner" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förföljelse av transpersoner på grund av deras könsidentitet och/eller könsuttryck." .

<http://queerlit.se/qlit/förstaVågensFeminism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "firstWaveFeminism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Första vågens kvinnorörelser" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/feminism> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008001557>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000444> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Första vågens feminism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/suffragetter> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av de feministiska strömningar som etablerades runt sekelskiftet 1900, med fokus på juridisk jämställdhet och rösträttsfrågor." .

<http://queerlit.se/qlit/förvandlingssymbolikHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "förvandlingssymbolikHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden>,
        <http://queerlit.se/qlit/symbolikHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Förvandlingssymbolik (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där kroppslig förvandling används som symbolik för att signalera samkönade sexuella praktiker, känslor, identiteter och/eller överskridanden av binära könsnormer. Förvandlingen bör i någon mån vara magisk eller oförklarlig och behöver inte handla om att transformeras från ett kön till ett annat. Används inte för avsiktliga transitioneringserfarenheter." .

<http://queerlit.se/qlit/förälskelse> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "förälskelse" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kärlekHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000107> ;
    skos:exactMatch <https://id.kb.se/term/sao/F%C3%B6r%C3%A4lskelse> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Förälskelse" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/relationerHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av spirande kärlek och mer eller mindre hastigt uppkomna känslor av lycka, närhetslängtan och energi kopplad till en eller flera andra personer." .

<http://queerlit.se/qlit/garderobsbisexuellaPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "garderobsbisexuellaPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/garderobsbisexuella> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Garderobsbisexuella – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där bisexuella personer som hemlighåller eller inte offentliggör sin sexuella läggning har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/garderobsbögarPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "garderobsbögarPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/garderobsbögar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Garderobsbögar – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där bögar som hemlighåller eller inte offentliggör sin sexuella läggning har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/garderobslesbiskaPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "garderobslesbiskaPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/garderobslesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaPerifert> ;
    skos:inScheme <http://homosaurus.org/terms> ;
    skos:prefLabel "Garderobslesbiska – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där lesbiska som hemlighåller eller inte offentliggör sin sexuella läggning har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/gayForPay> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "gayForPay" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/prostituerade> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000494> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Gay for pay" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/porrstjärnor> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av heterosexuella personer som genom främst pornografi och prostitution betalas för att ha samkönat sex." .

<http://queerlit.se/qlit/genderfluidPersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "genderfluidPersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/genderfluidPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Genderfluid-personer – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där genderfluid-personer har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/giftaHBTQIPersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "giftaHBTQIPersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIParPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/giftaHBTQIPersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Gifta HBTQI-personer – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där gifta HBTQI-personer har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/hatbrottsofferHBTQIPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hatbrottsofferHBTQIPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/brottsofferHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/hatbrottsofferHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Hatbrottsoffer (HBTQI) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer som utsatts för hatbrott har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/hermafroditer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hermafroditer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/historiskaTermerHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Hermafroditer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/intersexpersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet hermafrodit - ett äldre ord som bland annat använts för att beskriva intersexvariationer, transidentiteter och -uttryck samt samkönad sexuell praktik." .

<http://queerlit.se/qlit/heterofeminism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "heterofeminism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Heterosexuell feminism" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/feminism> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000622> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Heterofeminism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/lesbiskFeminism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av feminism enbart fokuserad på heterosexuella kvinnors villkor, ofta med effekten att ickeheterosexuellas perspektiv osynliggörs eller rent av motarbetas." .

<http://queerlit.se/qlit/heterosexuellaFlickor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "heterosexuellaFlickor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/flickor>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexuellaBarn> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000623> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Heterosexuella flickor" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av heterosexuella flickor. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som heterosexuell är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/heterosexuellaKvinnor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "heterosexuellaKvinnor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/heterosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/kvinnor> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93003545>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000629> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Heterosexuella kvinnor" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av heterosexuella kvinnor. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som heterosexuell är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/heterosexuellaMän> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "heterosexuellaMän" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/heterosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/män> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93003542>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000626> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Heterosexuella män" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av heterosexuella män. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som heterosexuell är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/heterosexuellaPojkar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "heterosexuellaPojkar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/heterosexuellaBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/pojkar> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000621> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Heterosexuella pojkar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av heterosexuella pojkar. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som heterosexuell är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/heterosocialitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "heterosocialitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/relationerHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000628> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Heterosocialitet" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/homosocialitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hur personer som inte liknar varandra skapar och upprätthåller relationer till varandra. Vanligtvis åsyftas män och kvinnor som umgås med varandra utan att ha sexuella relationer." .

<http://queerlit.se/qlit/hierarkiskIckeMonogami> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hierarkiskIckeMonogami" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Hierarkisk polyamori" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/polyamori> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001629> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Hierarkisk icke-monogami" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/primäraPartners> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av överenskommen icke-monogami där de inblandade kan ha flera partners som prioriteras olika vad gäller umgängestid, känslomässig intensitet, ekonomisk delaktighet eller schemaläggningsfrågor." .

<http://queerlit.se/qlit/hivAidsaktivisterPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hivAidsaktivisterPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAktivisterPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/hivAidsaktivister> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Hiv-/aidsaktivister – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där aktivister med fokus på hiv- och aids-frågor, som rätt till sjukvård och läkemedel och mot förtryck av och fördomar mot aidssjuka och personer som lever med hiv, har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/hivAidsfobi> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hivAidsfobi" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Aidsfobi",
        "Hivfobi",
        "Hivstigma",
        "Rädsla för aids",
        "Rädsla för hiv" ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh88004490>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000032> ;
    skos:prefLabel "Hiv-/aidsfobi" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFobi>,
        <http://queerlit.se/qlit/hivAids> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rädsla, avsky eller hat relaterat till hiv och aids - det kan röra sig om rädsla för att själv bli infekterad eller rädsla, avsky eller hat gentemot personer som lever med eller antas leva med hiv och/eller aids." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPojkarPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "homosexuellaPojkarPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaBarnPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPojkar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella pojkar – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där bögar under 15 år har en perifer betydelse för verket. Kan användas mer relativt för skildringar av personer som ej genomgått puberteten." .

<http://queerlit.se/qlit/hypersexualitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hypersexualitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Don Juanism",
        "Furor amatorius",
        "Furor uterinus",
        "Nymfomani",
        "Satyriasis",
        "Översexualitet" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexmissbruk> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000656>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Hypersexualitet> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/sexuellUpphetsning> ;
    skos:prefLabel "Hypersexualitet" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sexualitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av okontrollerad och överdriven sexualdrift som inverkar negativt på personens liv och vardag." .

<http://queerlit.se/qlit/ickebinäraPersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ickebinäraPersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/ickebinäraPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Ickebinära personer – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som beskrivs som ickebinära har en perfifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/informationsförmedling> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "informationsförmedling" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000661> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/sexualundervisning> ;
    skos:prefLabel "Informationsförmedling" ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#related:> <http://queerlit.se/qlit/medvetenhetOmHivAids> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där ordnad förmedling av information, till exempel om rättigheter, har betydelse för verket." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/intersexföräldrarPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "intersexföräldrarPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/intersexföräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexpersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Intersexföräldrar – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där intersexpersoner som, ensamma eller tillsammans med andra, är föräldrar har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/intersexpar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "intersexpar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPar>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexpersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/intersexparPerifert> ;
    skos:prefLabel "Intersexpar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av parrelationer mellan intersexpersoner." .

<http://queerlit.se/qlit/intersexparPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "intersexparPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIParPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexpar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Intersexpar – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där intersexpar har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/inuiterHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "inuiterHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Eskimåer (HBTQI)",
        "HBTQI-eskimåer",
        "HBTQI-inuiter" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/ursprungsbefolkningarHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000676> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Inuiter (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är inuiter." .

<http://queerlit.se/qlit/judarHBTQIPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "judarHBTQIPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/judendomHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Judar (HBTQI) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer som är religiösa eller kulturella judar har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/kravallerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kravallerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Gatustrider (HBTQI)",
        "Upplopp (HBTQI)",
        "Uppror (HBTQI)" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000932> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/stonewallupproret> ;
    skos:prefLabel "Kravaller (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/demonstrationerHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av våldsamma oroligheter på offentlig plats, med ett större antal deltagande, där HBTQI-personer har en framträdande betydelse." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/krigsofferHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "krigsofferHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Krigsdrabbade HBTQI-personer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000961> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/krigsofferHBTQIPerifert> ;
    skos:prefLabel "Krigsoffer (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som drabbas eller har drabbats av väpnade konflikter." .

<http://queerlit.se/qlit/krigsofferHBTQIPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "krigsofferHBTQIPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/krigsofferHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Krigsoffer (HBTQI) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer som drabbas eller har drabbats av väpnade konflikter har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/kriminalisering> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kriminalisering" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/straffrätt> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000314> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Kriminalisering" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/avkriminalisering> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att genom ändrad lagstiftning göra något olagligt som tidigare varit lagligt." .

<http://queerlit.se/qlit/kvinnomusik> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kvinnomusik" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Kvinnoidentifierad musik",
        "Lesbisk musik",
        "Qvinnomusik" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/lesbiskKultur> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93005222>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000755> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Kvinnomusik" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/kvinnomusikfestivaler> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den musik skapad av och för kvinnor som med start under 1970-talet blev en del av kvinnorörelsens uttryck." .

<http://queerlit.se/qlit/kvinnomusikfestivaler> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kvinnomusikfestivaler" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIEvenemang> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh99003279>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001515> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Kvinnomusikfestivaler" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/kvinnomusik> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av musikfestivaler för kvinnor, oftast med kvinnliga utövare och som ses som en del av kvinnorörelsen." .

<http://queerlit.se/qlit/kvinnorSomHarSexMedKvinnorPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kvinnorSomHarSexMedKvinnorPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/kvinnorSomHarSexMedKvinnor> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Kvinnor som har sex med kvinnor – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där kvinnor som har sex med andra kvinnor, oavsett hur dessa definierar sin sexuella läggning, har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/kvinnorsVänskap> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kvinnorsVänskap" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Kvinnlig vänskap",
        "Vänskap mellan kvinnor" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosocialitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/vänskap> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96004236>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000429> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Kvinnors vänskap" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av vänskap mellan kvinnor." .

<http://queerlit.se/qlit/kärlekstrianglar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kärlekstrianglar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Ménage à trois",
        "Triangeldrama" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRelationer> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96008285>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000976> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Kärlekstrianglar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/kärlekHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kärleksrelationer som involverar tre personer. Används både för skildringar av relationer där två personer har eller vill ha mer eller mindre exklusiva kärleksrelationer till en tredje person, och för att beskriva ömsesidiga tresamma kärleksrelationer." .

<http://queerlit.se/qlit/könskörtlar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "könskörtlar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/biologisktKön> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85055840>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000600>,
        <https://id.kb.se/term/sao/K%C3%B6nsk%C3%B6rtlar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/testiklar> ;
    skos:prefLabel "Könskörtlar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där de hormonkörtlar som i regel tillverkar könsceller och könshormoner, d.v.s. testiklar och äggstockar, har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/könsstympning> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "Könsstympning" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Kvinnlig könsstympning",
        "Kvinnlig omskärelse" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93002781>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000430>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Kvinnlig%20k%C3%B6nsstympning> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/klitoridektomi> ;
    skos:prefLabel "Könsstympning" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/könsstympningAvIntersexpersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av borttagande av hela eller delar av vulvan, så som klitoris, yttre och inre blygdläppar, som inte sker med samtycke från personen." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/latexhandskar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "latexhandskar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000700> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Latexhandskar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/säkrareSex> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där handskar i latex som används för säkrare sex har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/lersex> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lersex" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001028> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Lersex" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sex som involverar lera." .

<http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFamiljer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lesbiskaFamiljer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaFamiljer> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000740> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska familjer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/barnTillLesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFöräldrar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av familjer bestående av vuxna lesbiska som lever med sina barn." .

<http://queerlit.se/qlit/lesbiskaParPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lesbiskaParPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaParPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaPar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska par – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där lesbiska par har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/litteräraSalongerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "litteräraSalongerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000892> ;
    skos:prefLabel "Litterära salonger (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bokcirklarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/utelivHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av tillställningar hos privatpersoner där litteratur, kultur och aktuella ämnen diskuteras och där HBTQI-personer och/eller HBTQI-perspektiv har en framträdande betydelse." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/lobbningHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lobbningHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-lobbning",
        "HBTQI-lobbying",
        "Lobbying (HBTQI)",
        "Påverkansarbete (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAktivism> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000893> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Lobbning (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/juridik> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av politiskt påtryckningsarbete i HBTQI-frågor gentemot beslutsfattare." .

<http://queerlit.se/qlit/läderkvinnor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "läderkvinnor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/lädergemenskaper> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000710> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/lädermammor> ;
    skos:prefLabel "Läderkvinnor" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kvinnor som är en del av lädergemenskaper." .

<http://queerlit.se/qlit/lädermän> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lädermän" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/lädergemenskaper> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000709> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/läderpappor> ;
    skos:prefLabel "Lädermän" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av män som är en del av lädergemenskaper." .

<http://queerlit.se/qlit/läkemedel> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "läkemedel" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Farmaka",
        "Mediciner" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/terapierOchBehandlingar> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85039719>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001007>,
        <https://id.kb.se/term/barn/L%C3%A4kemedel>,
        <https://id.kb.se/term/sao/L%C3%A4kemedel> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Läkemedel" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/hormonbehandlingKön> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där varor med syfte att förebygga, lindra eller bota sjukdom eller skador har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/machokultur> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "machokultur" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Hypermaskulinitet",
        "Machismo" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsroller> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh88006590>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000655> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Machokultur" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/maskulinitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en förtryckande manlighetskultur där manligt beteende inkluderar sexistiska inslag." .

<http://queerlit.se/qlit/mammorTillBisexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "mammorTillBisexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Bisexuellas mammor",
        "Bisexuellas mödrar",
        "Mödrar till bisexuella" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/mammor> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001022> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Mammor till bisexuella" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mammor till bisexuella, oavsett mammans egen identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/mammorTillBögar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "mammorTillBögar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Bögars mammor",
        "Bögars mödrar",
        "Mödrar till bögar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/mammorTillHomosexuella> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001023> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Mammor till bögar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mammor till bögar, oavsett mammans egen identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/mammorTillIntersexpersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "mammorTillIntersexpersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Intersexpersoners mammor",
        "Intersexpersoners mödrar",
        "Mödrar till intersexpersoner" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/mammor> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Mammor till intersexpersoner" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mammor till intersexpersoner, oavsett mammans egen identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/mammorTillLesbiska> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "mammorTillLesbiska" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Lesbiskas mammor",
        "Lesbiskas mödrar",
        "Mödrar till lesbiska" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillLesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/mammorTillHomosexuella> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001024> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Mammor till lesbiska" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mammor till lesbiska, oavsett mammans egen identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/mammorTillQueeraPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "mammorTillQueeraPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Mödrar till queera personer",
        "Queera personers mammor",
        "Queera personers mödrar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillQueeraPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/mammor> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Mammor till queera personer" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mammor till queera personer, oavsett mammans egen identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/mammorTillTranspersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "mammorTillTranspersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Mödrar till transpersoner",
        "Transpersoners mammor",
        "Transpersoners mödrar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/mammor> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001025> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Mammor till transpersoner" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mammor till transpersoner, oavsett mammans egen identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/massage> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "massage" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85081957>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000998>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Massage>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Massage> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/erotiskMassage> ;
    skos:prefLabel "Massage" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/kroppsligNärhet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där fysisk behandling, som knådning och kramning, av muskler har betydelse för verket." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/medmammorHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "medmammorHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/mammor>,
        <http://queerlit.se/qlit/medföräldrarHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000838> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Medmammor (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-familjer som innefattar medmammor. Medmammor definieras vanligen som mammor som de andra föräldrarna inte har, eller haft, en romantisk relation med" .

<http://queerlit.se/qlit/medpapporHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "medpapporHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/medföräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/pappor> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000837> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Medpappor (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-familjer som innefattar medpappor. Medpappor definieras vanligen som pappor som de andra föräldrarna inte har, eller haft, en romantisk relation med." .

<http://queerlit.se/qlit/medvetenhetOmHivAids> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "medvetenhetOmHivAids" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000025> ;
    skos:prefLabel "Medvetenhet om hiv/aids" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/hivAids>,
        <http://queerlit.se/qlit/informationsförmedling> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där information och utbildning om förebyggande av hiv/aids eller arbete mot missuppfattningar om hiv-viruset och sjukdomen aids har betydelse för verket." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/metamourer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "metamourer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/partnersHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/polyamori> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001554> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Metamourer" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av partners till ens partner i flersamma eller öppna relationer, med vilken en inte har ett direkt sexuellt förhållande." .

<http://queerlit.se/qlit/mobbning> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "mobbning" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh89006054>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000228>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Mobbning>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Mobbning> ;
    skos:prefLabel "Mobbning" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFobi>,
        <http://queerlit.se/qlit/trakasserier> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av systematiska trakasserier gentemot specifika personer inom en social grupp." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/motorcykelklubbarHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "motorcykelklubbarHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFöreningar> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000906> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Motorcykelklubbar (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/dykesOnBikes> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av motorcykelklubbar där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse." .

<http://queerlit.se/qlit/mänSomHarSexMedMänPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "mänSomHarSexMedMänPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/mänSomHarSexMedMän> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Män som har sex med män – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där män som har sex med andra män, oavsett hur dessa definierar sin sexuella läggning, har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/mänsVänskap> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "mänsVänskap" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Manlig vänskap",
        "Vänskap mellan män" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosocialitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/vänskap> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000982> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Mäns vänskap" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av vänskap mellan män." .

<http://queerlit.se/qlit/mångfald> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "mångfald" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000358> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/könsmångfald>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellMångfald> ;
    skos:prefLabel "Mångfald" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där mångfald i egenskaper hos personer vad gäller ålder, kön, religion, etnicitet, sexuell läggning och/eller livsstil etc. har en framträdande betydelse för verket." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/neovaginor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "neovaginor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Erhållen fitta",
        "Erhållen vagina",
        "Neofitta" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/underlivskirurgiTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/vaginor> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001040> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Neovaginor" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av vaginor skapade genom kirurgi på någon som tidigare haft en penis." .

<http://queerlit.se/qlit/nipplePlay> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "nipplePlay" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Bröstvårtssex" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001046> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Nipple play" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av stimulering och beröring av bröstvårtor i en sexuell kontext." .

<http://queerlit.se/qlit/normalisering> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "normalisering" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Assimilationism",
        "Assimilering" ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000080> ;
    skos:prefLabel "Normalisering" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/socialaNormer>,
        <http://queerlit.se/qlit/socialaProcesserHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala processer där idéer, beteenden och handlingar börjar ses som \"normala\" och självklara. Brukas särskilt då denna process även innebär ett marginaliserande av gruppspecifika idéer, beteenden och handlingar till förmån för den föreställda majoritetens." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/nypningSexualitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "nypningSexualitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexMedHänderna>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001115> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Nypning (sexualitet)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att nypas i en sexuell kontext för erotisk stimulans och/eller upphetsning." .

<http://queerlit.se/qlit/nyutkomnaBögarPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "nyutkomnaBögarPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/nyutkomnaBögar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Nyutkomna bögar – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som nyligen berättat för andra om, eller på annat sätt offentliggjort, att de är bögar har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/nyutkomnaLesbiskaPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "nyutkomnaLesbiskaPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/nyutkomnaLesbiska> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Nyutkomna lesbiska – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som nyligen berättat för andra om, eller på annat sätt offentliggjort, att de är lesbiska har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/närståendeadoption> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "närståendeadoption" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAdoption> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000304> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Närståendeadoption" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/familjerättHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av adoption av ett barn som föräldern redan har en nära relation till. Det kan exempelvis vara att en ickebärande förälder adopterar sitt barn för att bli dess juridiska förälder." .

<http://queerlit.se/qlit/offerFörIncestHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "offerFörIncestHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Incestoffer (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/offerFörSexuellaÖvergreppHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000885> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/offerFörIncestHBTQIPerifert> ;
    skos:prefLabel "Offer för incest (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som utsätts för eller har utsatts för incest, vilket innebär sexuella handlingar mellan personer som är nära familj, exempelvis syskon eller förälder och barn." .

<http://queerlit.se/qlit/offerFörIncestHBTQIPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "offerFörIncestHBTQIPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/offerFörIncestHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/offerFörSexuellaÖvergreppHBTQIPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Offer för incest (HBTQI) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer som utsätts eller har utsatts för incest har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/ogiftaHBTQIPar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ogiftaHBTQIPar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPar> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85141186>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001483> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/ogiftaHBTQIParPerifert> ;
    skos:prefLabel "Ogifta HBTQI-par" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-par som inte är gifta." .

<http://queerlit.se/qlit/okönadeBarn> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "okönadeBarn" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/barn>,
        <http://queerlit.se/qlit/okönadePersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Okönade barn" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn vars könstillhörighet inte framgår, och där detta har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/okönadeFöräldrar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "okönadeFöräldrar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/okönadePersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Okönade föräldrar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar vars könstillhörighet inte framgår, och där detta har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/okönadeUnga> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "okönadeUnga" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Okönade ungdomar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/okönadePersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungdomar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Okönade unga" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar vars könstillhörighet inte framgår, och där detta har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/orkidektomi> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "orkidektomi" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Orkiektomi" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kastrering>,
        <http://queerlit.se/qlit/underlivskirurgiTranspersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001060> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Orkidektomi" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kirugiskt avlägsnande av ena eller båda testiklarna." .

<http://queerlit.se/qlit/pansexuellaPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "pansexuellaPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/pansexuella> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Pansexuella – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som beskrivs som pansexuella har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/papporTillBisexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "papporTillBisexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/pappor> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000424> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Pappor till bisexuella" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pappor till bisexuella, oavsett pappans egen identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/papporTillIntersexpersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "papporTillIntersexpersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/pappor> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Pappor till intersexpersoner" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pappor till intersexpersoner, oavsett pappans egen identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/papporTillQueeraPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "papporTillQueeraPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillQueeraPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/pappor> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000427> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Pappor till queera personer" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pappor till queera personer, oavsett pappans egen identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/papporTillTranspersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "papporTillTranspersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/pappor> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000428> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Pappor till transpersoner" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pappor till transpersoner, oavsett pappans egen identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/parMedOlikaHivstatusPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "parMedOlikaHivstatusPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIParPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/parMedOlikaHivstatus> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Par med olika hivstatus – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där par med olika hivstatus har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/partialism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "partialism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Kroppsdelsfetischism" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/fetischismSexualitet> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001634> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Partialism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/erogenaZoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av fetischer rörande specifika delar av människokroppen." .

<http://queerlit.se/qlit/partnersTillBisexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "partnersTillBisexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/partnersHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000173> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Partners till bisexuella" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bisexuella> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är partners till bisexuella, oavsett partnerns egen identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/partnersTillBögar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "partnersTillBögar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/partnersTillHomosexuella> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000509> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Partners till bögar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bögar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är partners till bögar, oavsett partnerns egen identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/partnersTillLesbiska> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "partnersTillLesbiska" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/partnersTillHomosexuella> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000802> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Partners till lesbiska" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/lesbiska> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är partners till lesbiska, oavsett partnerns egen identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/partnersTillTransvestiter> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "partnersTillTransvestiter" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Partners till crossdressers" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/partnersTillTranspersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001076> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Partners till transvestiter" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/transvestiter> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är partners till transvestiter, oavsett partnerns egen identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/penisringar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "penisringar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Kukringar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000292> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Penisringar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/penisar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ringar som sätts runt penis och förstärker erektionen samt möjliggör ytterligare stimulering." .

<http://queerlit.se/qlit/personerSomLeverMedVälbehandladHiv> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "personerSomLeverMedVälbehandladHiv" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Personer som lever med smittfri hiv" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/personerSomLeverMedHiv> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000640> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Personer som lever med välbehandlad hiv" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/hivAids> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som lever med så välbehandlad hiv att virusnivåerna är omätbära och därmed oöverförbara." .

<http://queerlit.se/qlit/poliser> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "poliser" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Aina",
        "Ordningsmakten",
        "Polisen",
        "Poliskonstaplar",
        "Polistjänstemän",
        "Snutar" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85104183>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001119>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Poliser>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Poliser> ;
    skos:prefLabel "Poliser" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/brottsprovokation>,
        <http://queerlit.se/qlit/polisräder> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som arbetar som poliser." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/poppers> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "poppers" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Alkylnitrit",
        "Amylnitrit",
        "Butylnitrit",
        "Isobutylnitrit" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/droger>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001125> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Poppers" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nitriter som inhaleras för ökad sexuell njutning. Drogen blev populär inom klubb- och gayscenen under 1970-talet." .

<http://queerlit.se/qlit/porrbiografer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "porrbiografer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Sexbiografer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexindustri> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000014> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Porrbiografer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/porrfilmerHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av inrättningar där porrfilm visas i biosalong eller bås." .

<http://queerlit.se/qlit/porrindustri> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "porrindustri" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexindustri> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001126> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Porrindustri" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/porrfilmerHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av produktion och distribution av porr." .

<http://queerlit.se/qlit/preventivmedel> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "preventivmedel" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85031597>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Preventivmedel> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/kondomer> ;
    skos:prefLabel "Preventivmedel" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/säkrareSex> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där preventivmedel har betydelse för verket." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/primäraPartners> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "primäraPartners" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Huvudsakliga partners",
        "Primärpartners" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/partnersHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001635> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Primära partners" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/hierarkiskIckeMonogami> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den partner i hierarkiskt polyamorösa förhållanden vars intressen och önskemål kommer före en eller flera sekundära partners." .

<http://queerlit.se/qlit/prostitueradeBisexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "prostitueradeBisexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/prostituerade> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000178> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Prostituerade bisexuella" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bisexuella som säljer eller har sålt sexuella tjänster." .

<http://queerlit.se/qlit/prostitueradeBögar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "prostitueradeBögar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/prostitueradeHomosexuella> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000525> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Prostituerade bögar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bögar som säljer eller har sålt sexuella tjänster." .

<http://queerlit.se/qlit/prostitueradeIntersexpersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "prostitueradeIntersexpersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/intersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/prostituerade> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Prostituerade intersexpersoner" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av intersexpersoner som säljer eller har sålt sexuella tjänster." .

<http://queerlit.se/qlit/prostitueradeLesbiska> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "prostitueradeLesbiska" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/lesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/prostitueradeHomosexuella> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000768> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Prostituerade lesbiska" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av lesbiska som säljer eller har sålt sexuella tjänster." .

<http://queerlit.se/qlit/prostitueradeTranspersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "prostitueradeTranspersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/prostituerade>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001437> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Prostituerade transpersoner" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av transpersoner som säljer eller har sålt sexuella tjänster." .

<http://queerlit.se/qlit/prygel> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "prygel" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Flagellation",
        "Gissling",
        "Prygling" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/SM> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85048955>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000447> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Prygel" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/piskor> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av slag och piskning som en del i BDSM-sex." .

<http://queerlit.se/qlit/queeraFamiljer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "queeraFamiljer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001176> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Queera familjer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/barnTillQueeraPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av familjer bestående av queera vuxna som lever med sina barn." .

<http://queerlit.se/qlit/queeraFöräldrarPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "queeraFöräldrarPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/queeraFöräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraPersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Queera föräldrar – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där queera personer som är föräldrar har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/queeraIckeVita> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "queeraIckeVita" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "QPOC" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001146> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Queera icke-vita" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av queera icke-vita personer där identiteten som icke-vit är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/queeraParPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "queeraParPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIParPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraPar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Queera par – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där queera par har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/queeraProstituerade> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "queeraProstituerade" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/prostituerade>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001201> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Queera prostituerade" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av queera personer som säljer eller har sålt sexuella tjänster." .

<http://queerlit.se/qlit/replekarBDSM> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "replekarBDSM" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Shibari" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bondage>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001243> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Replekar (BDSM)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en form av bondage där rep används för att binda, begränsa rörelser, linda eller hålla fast en person i en sexuell kontext." .

<http://queerlit.se/qlit/restaurangerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "restaurangerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000930> ;
    skos:prefLabel "Restauranger (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/turismHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/utelivHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av restauranger som ägs, besöks, är arbetsplats för eller på annat vis är centrala för HBTQI-personer." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/rimming> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "rimming" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Anilingus",
        "Rimning" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/analsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/slicksex> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000049> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Rimming" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av oralsex där anus stimuleras med hjälp av mun och tunga." .

<http://queerlit.se/qlit/romerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "romerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Sinti (HBTQI)",
        "Zigenare (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000875> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/romerHBTQIPerifert> ;
    skos:prefLabel "Romer (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är romer." .

<http://queerlit.se/qlit/romerHBTQIPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "romerHBTQIPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/romerHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Romer (HBTQI) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer som är romer har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/samerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "samerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-samer",
        "Lappar (HBTQI)",
        "Sámit (HBTQI)",
        "Sápmelaččat (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/ursprungsbefolkningarHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/samerHBTQIPerifert> ;
    skos:prefLabel "Samer (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är samer." .

<http://queerlit.se/qlit/samerHBTQIPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "samerHBTQIPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/samerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/ursprungsbefolkningarHBTQIPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Samer (HBTQI) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer som är samer har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/samvetsfångarHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "samvetsfångarHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-samvetsfångar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/fångarHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000924> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/samvetsfångarHBTQIPerifert> ;
    skos:prefLabel "Samvetsfångar (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som fängslats på grund av sexuell läggning, könsidentitet, politiska åsikter, religion eller etnicitet." .

<http://queerlit.se/qlit/samvetsfångarHBTQIPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "samvetsfångarHBTQIPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/fångarHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/samvetsfångarHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Samvetsfångar (HBTQI) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer som fängslats på grund av sexuell läggning, politiska åsikter, religion eller etnicitet har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/samvetsäktenskap> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "samvetsäktenskap" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Common law marriage",
        "Stockholmsäktenskap" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/äktenskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/äktenskapslagstiftning> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85028995>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000296> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Samvetsäktenskap" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där begreppet - en äldre svensk term för samboförhållande utan giftermål - brukas. I den engelskspråkiga världen används motsvarande begrepp fortfarande som juridisk term." .

<http://queerlit.se/qlit/schamanismHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "schamanismHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Noaidi (HBTQI)",
        "Noajdde (HBTQI)",
        "Nåejti (HBTQI)",
        "Nåjder (HBTQI)",
        "Schamaner (HBTQI)",
        "Shamaner (HBTQI)",
        "Shamanism (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/religionHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000939> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Schamanism (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/faeries> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är schamaner. Används även för skildringar av andra schamaners förhållningssätt till HBTQI. Schamanism kan förstås som en animistisk världsåskådning." .

<http://queerlit.se/qlit/sexarbete> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexarbete" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001276> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/prostitution> ;
    skos:prefLabel "Sex work" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sexindustri> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av utbyte av sexuella tjänster, upphetsande sceniska framträdanden (striptease, webbkameramodellande) eller produkter mot materiell ersättning. Det inkluderar aktiviteter med direkt fysisk kontakt mellan köpare och säljare samt indirekt sexuell stimulering." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/sexbutiker> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexbutiker" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Porrbutiker" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexindustri> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120657> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000012> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Sexbutiker" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av butiker där sexhjälpmedel och/eller pornografi kan köpas." .

<http://queerlit.se/qlit/sexism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120678>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001278>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sexism> ;
    skos:prefLabel "Sexism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/heterosexism>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaTrakasserier> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av fördomsladdad diskriminering, förtryck eller utnyttjande av människor på grund av könstillhörighet." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/sexköpare> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexköpare" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Torskar" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh98005017>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000278>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sexk%C3%B6pare> ;
    skos:prefLabel "Sexköpare" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/prostitution>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexarbetareHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som köper sexuella tjänster." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/sexmissbruk> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexmissbruk" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Beroende av sex",
        "Missbruk av sex",
        "Sexberoende",
        "Sexoholism",
        "Sexuell beroendeproblematik",
        "Sexuellt beroende",
        "Tvångsmässigt sexuellt beteende" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh89003011>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001283>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sexberoende> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/hypersexualitet> ;
    skos:prefLabel "Sexmissbruk" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/exhibitionism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ett tvångsmässigt sexuellt beteende där personen inte har kontroll över sitt sexuella beteende." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/sexskandaler> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexskandaler" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/socialaProcesserHBTQI> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007003459>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001273> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Sexskandaler" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/socialaProcesserHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av offentlig uppmärksamhet kring fall av sexbrott eller vad som uppfattas som sexuell oanständighet." .

<http://queerlit.se/qlit/sexterapi> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexterapi" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/terapierOchBehandlingar> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120674>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001274> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Sexterapi" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sexuellDysfunktion> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rådgivning och samtal med syfte att hjälpa personer att lösa sexuella svårigheter." .

<http://queerlit.se/qlit/sextning> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sextning" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sex> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2012000622>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001281> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Sextning" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sexualitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där det skickas sexuellt explicita meddelanden eller fotografier, främst mellan mobiltelefoner." .

<http://queerlit.se/qlit/sexualpolitiskaOrganisationer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexualpolitiskaOrganisationer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Organisationer för sexualvetenskap och sexualreform" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexualitet> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001061> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Sexualpolitiska organisationer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIRörelser> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av organisationer som strävar efter sexuella reformer, kämpar för sexuella rättigheter och/eller förmedlar information om sex." .

<http://queerlit.se/qlit/sexuellaRiskbeteenden> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexuellaRiskbeteenden" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85114203> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001239> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/barebacking> ;
    skos:prefLabel "Sexuella riskbeteenden" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/säkrareSex> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella riskbeteenden, som exempelvis oskyddat sex med flertalet partners, med hänsyn till könssjukdomar och hiv." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/självmordHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "självmordHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Suicid (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/dödenOchDöendeHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000952> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Självmord (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/psykiatriskVårdFörHBTQIPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personers självmord samt självmordstankar." .

<http://queerlit.se/qlit/skinkor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "skinkor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/erogenaZoner> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85018392>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000232> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Skinkor" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/smiskning> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där de större muskler och vävnader som är delar av rumpan har en framträdande betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/slicklappar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "slicklappar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Kofferdam" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85035617> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000346> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Slicklappar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/säkrareSex> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av tunna dukar av latex eller gummi som läggs över vulvan, slidan eller analen vid oralsex." .

<http://queerlit.se/qlit/socialaNormer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "socialaNormer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/Normer> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85123980>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001323> ;
    skos:prefLabel "Sociala normer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/normalisering>,
        <http://queerlit.se/qlit/rollbeteende> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där allmänt delade, många gånger outtalade, regler och förväntningar på beteenden inom en social gemenskap eller i samhället i stort har en framträdande betydelse för verket." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/sodomilagar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sodomilagar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Antigaylagar",
        "Antihomosexuella lagar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexualbrottslagstiftning> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001326> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Sodomilagar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sodomi> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av lagar mot homosexualitet och andra sexuella läggningar och beteenden som avviker från den heterosexuella normen." .

<http://queerlit.se/qlit/sodomiter> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sodomiter" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Buggers",
        "Sodomister" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/historiskaTermerHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000227> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Sodomiter" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sodomi> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet sodomiter - ett äldre ord som oftast syftar på män som har, eller antas ha, sex med män. Begreppet har även använts för personer som utför ickereproduktivt sex i bredare bemärkelse, t.ex. sex med djur eller heterosexuellt oral- eller analsex - ämnesordet ska inte användas då det uppenbart handlar om dessa fall." .

<http://queerlit.se/qlit/strippor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "strippor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Strippare",
        "Stripteasedansare",
        "Stripteasedansöser",
        "Stripteasers" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexarbetareHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001343>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Strippor> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Strippor" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/striptease> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som arbetar med striptease - att dansa erotiskt och samtidigt klä av sig." .

<http://queerlit.se/qlit/substansmissbruk> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "substansmissbruk" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Kemiskt beroende" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85129539>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000251> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/alkoholism>,
        <http://queerlit.se/qlit/drogmissbruk> ;
    skos:prefLabel "Substansmissbruk" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av missbruk av substanser, vanligen avses droger eller läkemedel." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/suffragetter> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "suffragetter" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Kvinnorösträttskämpar",
        "Rösträttskvinnor",
        "Suffragister" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/feminister> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85129648>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001346>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Suffragetter>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Suffragetter> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Suffragetter" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/förstaVågensFeminism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den militanta delen av kvinnorösträttsrörelsen kring sekelskiftet 1900." .

<http://queerlit.se/qlit/svartaBisexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "svartaBisexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartaHBTQIPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000135> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Svarta bisexuella" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av svarta bisexuella där identiteten som svart är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/svartaBögar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "svartaBögar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartaHomosexuella> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000477> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Svarta bögar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av svarta bögar där identiteten som svart är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/svartaIntersexpersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "svartaIntersexpersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartaHBTQIPersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Svarta intersexpersoner" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av svarta intersexpersoner där identiteten som svart är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/svartaLesbiska> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "svartaLesbiska" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Lesbiska svarta" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaLesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartaHomosexuella> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000726> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Svarta lesbiska" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av svarta lesbiska där identiteten som svart är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/svartaTranspersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "svartaTranspersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartaHBTQIPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001396> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Svarta transpersoner" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av svarta transpersoner där identiteten som svart är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/svartsjuka> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "svartsjuka" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85069852>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000679>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Svartsjuka>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Svartsjuka> ;
    skos:prefLabel "Svartsjuka" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/känslorHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/relationerHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av osäkerhet, oro, missunsamhet eller kontrollbehov i situationer där ens partner eller någon som är föremål för ens kärleksintresse upplevs värdera andra relationer mer." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/syskon> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "syskon" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/familjemedlemmar> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85017225>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Syskon>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Syskon> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001310> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Syskon" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av relationer mellan och till syskon." .

<http://queerlit.se/qlit/tantrasex> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "tantrasex" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Neotantra",
        "Tantriskt sex" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001039> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Tantrasex" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den sexuella praktiken tantrasex som har sin grund i den hinduistiska och buddhistiska tantrafilosofin." .

<http://queerlit.se/qlit/telefonsexarbetare> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "telefonsexarbetare" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Telefonsexsäljare" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexarbetareHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001111> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Telefonsexarbetare" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/telefonsex> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som arbetar med att föra sexuellt explicita samtal över telefon." .

<http://queerlit.se/qlit/transfemininaPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transfemininaPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transfeminina>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Transfeminina – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där transpersoner med ett feminint könsuttryck som beskrivs som transfeminina har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/transföräldrarPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transföräldrarPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transföräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Transföräldrar – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där transpersoner som är föräldrar har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/transkvinnorPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transkvinnorPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transkvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Transkvinnor – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer med kvinnlig könsidentitet som tilldelats det juridiska könet man vid födseln och som beskrivs som transkvinnor har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/transmaskulinaPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transmaskulinaPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transmaskulina>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Transmaskulina – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där transpersoner med ett maskulint könsuttryck som beskrivs som transmaskulina har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/transmänPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transmänPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transmän>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Transmän – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer med manlig könsidentitet som tilldelats det juridiska könet kvinna vid födseln och som beskrivs som transmän har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/transparPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transparPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIParPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Transpar – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där transpar har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/transsexuellaPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transsexuellaPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transpersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/transsexuella> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Transsexuella – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som har fått eller strävar efter att få diagnosen transsexualism har en perifer betydelse för verket. För skildringar som inte fokuserar på diagnos och behandling, använd termen \"Transpersoner\"." .

<http://queerlit.se/qlit/transvestiterPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transvestiterPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transpersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/transvestiter> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Transvestiter – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som beskrivs som transvestiter har en perifer betydelse för verket. För skildringar av andra personer som, tillfälligt eller genomgående och oavsett anledning, bär kläder som associeras med ett annat kön än det de identifierar sig som, använd termen \"Crossdressing\"." .

<http://queerlit.se/qlit/travesti> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "travesti" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kulturspecifikaKönsidentiteter>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001471> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Travesti" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av transkvinnor i Sydamerika som beskrivs som travesti." .

<http://queerlit.se/qlit/tredjeKönPersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "tredjeKönPersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "3:e kön-personer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transpersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/tredjeKönPersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Tredje kön-personer – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som beskrivs som tredje kön-personer och inte som man eller kvinna har en perfer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/ungaIntersexpersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ungaIntersexpersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIUngdomarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexpersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaIntersexpersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Unga intersexpersoner – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där ungdomar som beskrivs som intersex har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/ungaLesbiskaPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ungaLesbiskaPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaHomosexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaLesbiska> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Unga lesbiska – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där ungdomar som beskrivs som lesbiska har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/urningar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "urningar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Uranier" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/historiskaTermerHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001484> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Urningar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/uranism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet urningar - ett under det sena 1800-talet och tidiga 1900-talet använt ord, främst för homosexuella män, men inkluderande ett spektrum av HBTQI-identiteter och -praktiker." .

<http://queerlit.se/qlit/ursprungsamerikanerHBTQIPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ursprungsamerikanerHBTQIPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/ursprungsamerikanerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/ursprungsbefolkningarHBTQIPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Ursprungsamerikaner (HBTQI) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer med historiskt ursprung i det förkoloniala Amerika har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/uttrarIdentitetPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "uttrarIdentitetPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/uttrarIdentitet> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Uttrar (identitet) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som beskrivs som tillhörande subkulturen uttrar har en perifer betydelse för verket. Subkulturen kännetecknas av smala och håriga bögar." .

<http://queerlit.se/qlit/vaginism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "vaginism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Slidkramp" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellDysfunktion> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85141761>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001489> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Vaginism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/vaginor> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kramp i slidans muskler vid exempelvis penetration." .

<http://queerlit.se/qlit/vibratorer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "vibratorer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001491> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Vibratorer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/dildoar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av vibrerande sexhjälpmedel för stimulering." .

<http://queerlit.se/qlit/vitaHBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "vitaHBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000243> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/vitaHBTQIPersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Vita HBTQI-personer" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av homosexuella, bisexuella, transpersoner, queera och intersexpersoner som beskrivs som vita. Vit förstås här som en rasifierande kategori som markerar personer med ljus hy, historiskt sett oftast med ursprung i Europa men begreppet har ändrats över tid och ska ses som flytande. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som vit är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/vitaHBTQIPersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "vitaHBTQIPersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/vitaHBTQIPersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Vita HBTQI-personer – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där vita HBTQI-personer har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/vulvor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "vulvor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/erogenaZoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsorgan> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85144473>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001497> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Vulvor" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av de yttre delarna av fittan som venusberg, blygdläppar och klitoris." .

<http://queerlit.se/qlit/vårdILivetsSlutskedeAids> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "vårdILivetsSlutskedeAids" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Palliation (aids)",
        "Palliativ vård (aids)",
        "Palliativt skeende (aids)",
        "Vård av döende (aids)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/hälsoOchSjukvårdFörHBTQIPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001360> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Vård i livets slutskede (aids)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/dödenOchDöendeHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av vård av personer döende i aidsrelaterade sjukdomar." .

<http://queerlit.se/qlit/äggdonatorer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "äggdonatorer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/donatorerMedicin> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000390> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Äggdonatorer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/familjeplaneringHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som donerar sina ägg till andra personer eller par." .

<http://queerlit.se/qlit/äldreBögar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "äldreBögar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHomosexuella> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90005240>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001055> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/äldreBögarPerifert> ;
    skos:prefLabel "Äldre bögar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bögar över medelålder - enligt WHO används oftast 60 eller 65 år som undre gräns, men begreppet kan användas mer relativt." .

<http://queerlit.se/qlit/ögonbindlar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ögonbindlar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000209> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Ögonbindlar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/BDSM> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av plagg för att förhindra att bäraren ser i sexuella sammanhang." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIAktivisterPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIAktivisterPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAktivister>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/hivAidsaktivisterPerifert> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-aktivister – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där politiska aktivister som fokuserar på HBTQI-personers rättigheter och levnadsvillkor har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIBarer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Bibarer",
        "Bögbarer",
        "Flatbarer",
        "Gaybarer",
        "HBT-barer",
        "HBTQ-barer",
        "Intersexbarer",
        "Lesbiska barer",
        "Queerbarer",
        "Regnbågsbarer",
        "Transbarer" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000100> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-barer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIKlubbar>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIMötesplatser>,
        <http://queerlit.se/qlit/utelivHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barer som främst besöks av och/eller drivs av HBTQI-personer." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerMedSynnedsättning> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIPersonerMedSynnedsättning" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Personer med synnedsättning (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/fysisktFunktionshindradeHBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000917> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerMedSynnedsättningPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/blindaHBTQIPersoner> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-personer med synnedsättning" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer med synnedsättning, där synnedsättningen har betydelse för hur de porträtteras i verket." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerMedSynnedsättningPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIPersonerMedSynnedsättningPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerMedSynnedsättning>,
        <http://queerlit.se/qlit/fysisktFunktionshindradeHBTQIPersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/blindaHBTQIPersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-personer med synnedsättning – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer med synnedsättning har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/SMRörelser> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "SMRörelser" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel:> "Sadomasochism-rörelser" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/socialaRörelser> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001319> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "SM-rörelser" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/BDSMGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/SM> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av SM-föreningar, klubbar och andra gemenskaper, framförallt då dessa agerar för rättigheter eller vidgade möjligheter för gruppen." .

<http://queerlit.se/qlit/adoptivfamiljerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "adoptivfamiljerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000810> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/adoptivföräldrarHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Adoptivfamiljer (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAdoption> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-familjer där ett eller flera barn är adopterade." .

<http://queerlit.se/qlit/amazoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "amazoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kvinnor> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85004138>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Amasoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000040> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Amazoner" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/antiksymbolikHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiska> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kvinnliga krigare i antik grekisk mytologi och för skildringar där begreppet använts generellt för kvinnliga krigare eller som en kulturell symbol i lesbiska sammanhang." .

<http://queerlit.se/qlit/analaSamlag> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "analaSamlag" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Rövknull" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/analsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/samlag> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000076> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/barebacking> ;
    skos:prefLabel "Anala samlag" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av penetrerande analsex." .

<http://queerlit.se/qlit/androgynos> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "androgynos" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/judendomHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/kulturspecifikaKönsidentiteter> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000046> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Androgynos" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/intersexpersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar i judisk tradition av personer med manliga och kvinnliga könskarakteristika. Kan även användas om dubbelkönade mytologiska varelser i rabbinsk tradition." .

<http://queerlit.se/qlit/asiaterHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "asiaterHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000074> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/asiaterHBTQIPerifert> ;
    skos:prefLabel "Asiater (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer med eget eller historiskt ursprung i Asien." .

<http://queerlit.se/qlit/asiaterHBTQIPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "asiaterHBTQIPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/asiaterHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHBTQIPersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Asiater (HBTQI) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer med eget eller historiskt ursprung i Asien har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/autoerotiskKvävning> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "autoerotiskKvävning" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Asfyxiofili",
        "Autoerotisk strypning",
        "Hypoxyfili",
        "Strypsex" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000075> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Autoerotisk kvävning" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/fetischismSexualitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av onani som involverar strypning eller kvävning." .

<http://queerlit.se/qlit/aversionsterapiHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "aversionsterapiHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/terapierOchBehandlingar> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85010520> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000084> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Aversionsterapi (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/exGayrörelser>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellOmvändelse> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av behandling som syftar till att genom negativ stimuli, t.ex. elektriska stötar eller substanser som orsakar illamående, få en person att förknippa samkönat begär eller könsöverskridande med obehag och därmed åstadkomma en anpassning till hetero- och/eller cisnormen." .

<http://queerlit.se/qlit/avkriminalisering> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "avkriminalisering" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Dekriminalisering" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/straffrätt> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000339> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Avkriminalisering" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/kriminalisering>,
        <http://queerlit.se/qlit/medborgerligaRättigheterHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av strävandet mot och processen för att inte längre straffbelägga en handling - t.ex. samkönad sexuell aktivitet - som tidigare ansetts brottslig." .

<http://queerlit.se/qlit/barnTillBisexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "barnTillBisexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/barnTillHBTQIPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000257> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Barn till bisexuella" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaFamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaFöräldrar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn till personer som beskrivs som bisexuella." .

<http://queerlit.se/qlit/barnTillBögar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "barnTillBögar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/barnTillHomosexuella> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000258> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Barn till bögar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bögfamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/bögföräldrar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn till personer som beskrivs som bögar." .

<http://queerlit.se/qlit/barnTillIntersexpersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "barnTillIntersexpersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Barn till intersexuella" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/barnTillHBTQIPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001767> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Barn till intersexpersoner" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/intersexfamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexföräldrar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn till personer som beskrivs som intersexpersoner." .

<http://queerlit.se/qlit/barnTillLesbiska> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "barnTillLesbiska" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/barnTillHomosexuella> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000259> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Barn till lesbiska" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFöräldrar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn till personer som beskrivs som lesbiska." .

<http://queerlit.se/qlit/barnTillQueeraPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "barnTillQueeraPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/barnTillHBTQIPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000262> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Barn till queera personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/queeraFamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraFöräldrar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn till personer som beskrivs som queera." .

<http://queerlit.se/qlit/barnTillTranspersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "barnTillTranspersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/barnTillHBTQIPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000261> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Barn till transpersoner" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/transfamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/transföräldrar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn till personer som beskrivs som transpersoner." .

<http://queerlit.se/qlit/barnUtsattaFörSexuellaÖvergreppHBTQIPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "barnUtsattaFörSexuellaÖvergreppHBTQIPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarnPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/barnUtsattaFörSexuellaÖvergreppHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/offerFörSexuellaÖvergreppHBTQIPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Barn utsatta för sexuella övergrepp (HBTQI) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-barn som utsatts för sexuella övergrepp har en perfier betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/barnsSexualitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "barnsSexualitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexualitet> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000263> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/sexuellMyndighetsålder> ;
    skos:prefLabel "Barns sexualitet" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/barn> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barns sexuella beteenden, känslor och tankar." .

<http://queerlit.se/qlit/bifobi> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bifobi" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFobi> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2012001037>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000117> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bifobi" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rädsla, avsky eller hat gentemot bisexuella eller de som antas vara bisexuella" .

<http://queerlit.se/qlit/bigenderPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bigenderPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000111> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bigenderPersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Bigender-personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/genderfluidPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som bigender. Bigender-personer har två kön, antingen samtidigt eller omväxlande." .

<http://queerlit.se/qlit/bindingBröstkorg> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bindingBröstkorg" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsuttryck> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000114> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Binding (bröstkorg)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bröst>,
        <http://queerlit.se/qlit/transmän> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att med hjälp av lindor, en binder eller annan form av kompression platta till bröstvävnad." .

<http://queerlit.se/qlit/bisexuellaFlickor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bisexuellaFlickor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/flickor> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000152> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaFlickorPerifert> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella flickor" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer under 15 år som beskrivs som flickor och har förmågan att känna sexuell och romantisk attraktion till människor oavsett kön. Kan användas mer relativt för skildringar av bisexuella flickor som ej genomgått puberteten." .

<http://queerlit.se/qlit/bisexuellaPar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bisexuellaPar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPar>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuella> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000145> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaParPerifert> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella par" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av parrelationer mellan bisexuella." .

<http://queerlit.se/qlit/bisexuellaPojkar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bisexuellaPojkar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/pojkar> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000137> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaPojkarPerifert> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella pojkar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer under 15 år som beskrivs som pojkar och har förmågan att känna sexuell och romantisk attraktion till människor oavsett kön. Kan användas mer relativt för skildringar av bisexuella pojkar som ej genomgått puberteten." .

<http://queerlit.se/qlit/bitningSexualitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bitningSexualitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/oralsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000206> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bitning (sexualitet)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/vampyrism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att skapa sexuell upphetsning genom att bitas." .

<http://queerlit.se/qlit/björnarIdentitetPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "björnarIdentitetPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/björnarIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/bögarPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/cubsPerifert> ;
    skos:prefLabel "Björnar (identitet) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som beskrivs som tillhörande björnsubkulturen har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/brottsprovokation> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "brottsprovokation" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Sting-operationer",
        "Stingoperationer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/polistrakasserier> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001120>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Brottsprovokation> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Brottsprovokation" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/arresteringarAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/poliser> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av åtgärder, vanligtvis från polis och/eller åklagare, med syfte att påverka någon att begå ett brott för att sedan lagföra personen för brottet." .

<http://queerlit.se/qlit/buttpluggar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "buttpluggar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Analplugg" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000233> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Buttpluggar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/analsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/dildoar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella hjälpmedel som förs in i rektum för anal stimulans." .

<http://queerlit.se/qlit/bögfamiljer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bögfamiljer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000491> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bögfamiljer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/barnTillBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/bögföräldrar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av familjer bestående av vuxna bögar som lever med sina barn." .

<http://queerlit.se/qlit/bögföräldrarPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bögföräldrarPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/bögföräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaFöräldrarPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bögföräldrar – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där bögar som, ensamma eller tillsammans med andra, är föräldrar har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/bögpar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bögpar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPar> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85061777> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000503> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bögparPerifert> ;
    skos:prefLabel "Bögpar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av parrelationer mellan bögar." .

<http://queerlit.se/qlit/chubsIdentitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "chubsIdentitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögkultur>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000267> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Chubs (identitet)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/björnarIdentitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som tillhörande chubssubkulturen. Subkulturen kännetecknas av tjocka bögar." .

<http://queerlit.se/qlit/damimitatörer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "damimitatörer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Damkomiker" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden>,
        <http://queerlit.se/qlit/teaterHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/M%C3%A4n%20i%20kvinnokl%C3%A4der%20i%20filmen>,
        <https://id.kb.se/term/sao/M%C3%A4n%20i%20kvinnokl%C3%A4der%20p%C3%A5%20scenen> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85064634>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000431> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Damimitatörer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/dragqueens> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som imiterar kvinnor på scen. Termen kan ses som en historisk variant av dragqueen, men kännetecknas mer av en strävan efter ett \"realistiskt\" iscensättande av femininitet, jämfört med mer överdrivna eller destabiliserande perspektiv i viss drag." .

<http://queerlit.se/qlit/darkRooms> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "darkRooms" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Backrooms" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexställen> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000087> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Dark rooms" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sexfester>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexklubbar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rum på nattklubbar eller sexklubbar som används för sexuella aktiviteter, ofta med dämpad belysning." .

<http://queerlit.se/qlit/dejtingappar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "dejtingappar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Datingappar",
        "Grindr",
        "Scruff",
        "Tinder" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/socialaMedier> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000328> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Dejtingappar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/cybersex>,
        <http://queerlit.se/qlit/dejtingsidor> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av appar vars syfte är att låta användarna hitta personer att dejta." .

<http://queerlit.se/qlit/demonstrationerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "demonstrationerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-demonstrationer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAktivism> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000851> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Demonstrationer (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/kravallerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/pride> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av demonstrationer där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse." .

<http://queerlit.se/qlit/diskrimineringslagstiftning> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "diskrimineringslagstiftning" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Anti-diskrimineringslagar",
        "Anti-diskrimineringslagstiftning",
        "Antidiskrimineringslagar",
        "Antidiskrimineringslagstiftning",
        "Diskrimineringslagar",
        "Diskrimineringslagen" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/juridik> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93005719>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000053> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Diskrimineringslagstiftning" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/diskrimineringAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/offentligaToaletterOchOmklädningsrum> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där lagstiftning med syfte att motverka diskriminering har betydelse för verket. Sådan lagstiftning syftar främja lika rättigheter och möjligheter oavsett kön, könsöverskridande identitet eller uttryck, etnisk tillhörighet, religion eller annan trosuppfattning, funktionsnedsättning, sexuell läggning eller ålder." .

<http://queerlit.se/qlit/domstolsbeslut> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "domstolsbeslut" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/juridik>,
        <http://queerlit.se/qlit/officiellDokumentation> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000311> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Domstolsbeslut" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/körkort> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där domar och beslut från domstolar har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/drogmissbruk> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "drogmissbruk" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Narkomani",
        "Narkotikamissbruk" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/substansmissbruk> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85039675>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000378>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Drogmissbruk> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Drogmissbruk" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/droganvändare>,
        <http://queerlit.se/qlit/droger> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av missbruk, bruk som skadar hälsan och relationer, av droger" .

<http://queerlit.se/qlit/erotik> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "erotik" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000404>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Erotik> ;
    skos:prefLabel "Erotik" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/kroppsligNärhet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellUpphetsning> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar avsedda att framkalla sexuella känslor. Verk där denna aspekt är övervägande indexeras även med SAOGF-termen \"Erotiska skildringar\". Kan även användas för betraktelser över sexuellt begär och sensualism." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/eunucker> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "eunucker" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Kastrater" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kulturspecifikaKönsidentiteter> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85045580>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000240>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Eunucker> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Eunucker" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/hijre>,
        <http://queerlit.se/qlit/kastrering> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer med skadad testikelfunktion eller som blivit kastrerade. Historiskt har dessa i vissa samhällen haft särskilda roller som sångare, präster, tempeltjänare, kammartjänare eller haremsvakter." .

<http://queerlit.se/qlit/flator> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "flator" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/skällsord>,
        <http://queerlit.se/qlit/återvunnaTermer> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000384> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Flator" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/lesbiska> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där begreppet fungerar som nedlåtande beskrivning av kvinnor som antas (men inte behöver) vara lesbiska. Kan även användas för skildringar där begreppet har återvunnits och uppvärderats som självidentifierande." .

<http://queerlit.se/qlit/flickorsVänskap> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "flickorsVänskap" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosocialitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/vänskap> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000591> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Flickors vänskap" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/flickor> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av vänskap mellan flickor." .

<http://queerlit.se/qlit/fosterföräldrar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "fosterföräldrar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/föräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/fosterfamiljerHBTQI> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85051035>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000452>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Fosterf%C3%B6r%C3%A4ldrar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/fosterföräldrarHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Fosterföräldrar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är eller varit fosterföräldrar." .

<http://queerlit.se/qlit/fångarHBTQIPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "fångarHBTQIPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/fångarHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/samvetsfångarHBTQIPerifert> ;
    skos:prefLabel "Fångar (HBTQI) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av fängslade HBTQI-personer som har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvHomosexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "förföljelseAvHomosexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvHBTQIPersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvLesbiska> ;
    skos:prefLabel "Förföljelse av homosexuella" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/homosexuella> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förföljelse av homosexuella på grund av deras sexuella läggning." .

<http://queerlit.se/qlit/förnekandeAvSexuellLäggning> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "förnekandeAvSexuellLäggning" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000345> ;
    skos:prefLabel "Förnekande av sexuell läggning" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/latentHomosexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellLäggning>,
        <http://queerlit.se/qlit/självförtryckHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer förnekar, eller strävar efter att förneka, sin sexuella läggning." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/föräldrarätt> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "föräldrarätt" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/rättsstatus> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001074>,
        <https://id.kb.se/term/sao/F%C3%B6r%C3%A4ldrar%C3%A4tt> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Föräldrarätt" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/familjerättHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där den del av familjerätten som reglerar vårdnad, underhåll, umgänge och adoptioner har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/gPunkten> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "gPunkten" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "CUV-komplexet",
        "Gräfenberg-punkten" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/klitoris>,
        <http://queerlit.se/qlit/vaginor> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93002802>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000460> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "G-punkten" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/orgasm> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den erogena zonen mellan urinröret och den övre delen av slidans främre vägg." .

<http://queerlit.se/qlit/gemensamOnani> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "gemensamOnani" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Ömsesidig onani" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/onani>,
        <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001033> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Gemensam onani" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell aktivitet som innebär att personer gemensamt onanerar." .

<http://queerlit.se/qlit/genderfluidPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "genderfluidPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000570> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/genderfluidPersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Genderfluid-personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bigenderPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som genderfluid - med en könsidentitet som kan växla mellan eller vara en dynamisk blandning av olika kön eller frånvaro av kön." .

<http://queerlit.se/qlit/gummisubkultur> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "gummisubkultur" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/subkulturer> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001247> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/gummisex> ;
    skos:prefLabel "Gummisubkultur" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/lädergemenskaper> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av gemenskaper som präglas av samhörighet kring fetischerande av gummi- och latexkläder." .

<http://queerlit.se/qlit/hatbrott> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hatbrott" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.kb.se/term/sao/Hatbrott>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90002645>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000109>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Hatbrott> ;
    skos:prefLabel "Hatbrott" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/hatbrottsofferHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/intoleransMotHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/mordPåHBTQIPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av brott där ett motiv varit att kränka en person, en folkgrupp eller en annan grupp av personer på grund av ras, hudfärg, nationellt eller etniskt ursprung, trosbekännelse, sexuell läggning, könsöverskridande identitet eller uttryck eller annan liknande omständighet." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/hemlösaHBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hemlösaHBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Bostadslösa HBTQI-personer",
        "Uteliggare (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000879> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/hemlösaHBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/hemlösaHBTQIUngdomar> ;
    skos:prefLabel "Hemlösa HBTQI-personer" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som lever i hemlöshet. Hemlöshet innebär att personen saknar en fast bostad i en kultur där fast bostad är norm." .

<http://queerlit.se/qlit/hemlösaHBTQIPersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hemlösaHBTQIPersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/hemlösaHBTQIPersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/hemlösaHBTQIUngdomarPerifert> ;
    skos:prefLabel "Hemlösa HBTQI-personer – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer som lever i hemlöshet har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/hemlösaHBTQIUngdomar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hemlösaHBTQIUngdomar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIUngdomar>,
        <http://queerlit.se/qlit/hemlösaHBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000880> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/hemlösaHBTQIUngdomarPerifert> ;
    skos:prefLabel "Hemlösa HBTQI-ungdomar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-ungdomar som lever i hemlöshet. Hemlöshet innebär att personen saknar en fast bostad i en kultur där fast bostad är norm." .

<http://queerlit.se/qlit/hemlösaHBTQIUngdomarPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hemlösaHBTQIUngdomarPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIUngdomarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/hemlösaHBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/hemlösaHBTQIUngdomar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Hemlösa HBTQI-ungdomar – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-ungdomar som lever i hemlöshet har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/herrimitatörer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "herrimitatörer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden>,
        <http://queerlit.se/qlit/teaterHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/Kvinnor%20i%20manskl%C3%A4der%20i%20filmen>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Kvinnor%20i%20manskl%C3%A4der%20p%C3%A5%20scenen> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85064636>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000983> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Herrimitatörer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/dragkings> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som imiterar män på scen. Termen kan ses som en historisk variant av dragking, men kännetecknas mer av en strävan efter ett \"realistiskt\" iscensättande av maskulinitet, jämfört med mer överdrivna eller destabiliserande perspektiv i viss drag." .

<http://queerlit.se/qlit/hijre> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hijre" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Hijra",
        "Hijras",
        "Jagappa",
        "Khawaja sira",
        "Khwaja sira",
        "Kinnar",
        "Kinner" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kulturspecifikaKönsidentiteter>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000632> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Hijre" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/eunucker> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som hijre. Termen används i södra Asien för att beskriva ett tredje kön, och kan innefatta intersexpersoner, eunucker och transpersoner (vanligtvis med \"kvinnligt\" könsuttryck)." .

<http://queerlit.se/qlit/homosexuellaRelationer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "homosexuellaRelationer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/relationerHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/Samk%C3%B6nade%20relationer> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bögrelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaRelationer> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella relationer" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära relationer mellan homosexuella. Kan omfatta aspekter som släktskap, vänskap, sex eller kärlek." .

<http://queerlit.se/qlit/hormonbehandlingKön> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hormonbehandlingKön" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsbekräftandeBehandling> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000317> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Hormonbehandling (kön)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/läkemedel>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av könsbekräftande behandling med hormoner." .

<http://queerlit.se/qlit/hårborttagning> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hårborttagning" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsbekräftandeBehandling>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsuttryck> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85058312>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000606>,
        <https://id.kb.se/term/sao/H%C3%A5rborttagning> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Hårborttagning" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/transitionering> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hårborttagning, exempelvis för att få ett könsuttryck som stämmer överens med ens könsidentet." .

<http://queerlit.se/qlit/ickeVitaBisexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ickeVitaBisexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Bisexuella POC",
        "Bisexuella people of color",
        "Bisexuella people of colour",
        "Bisexuella rasifierade",
        "Färgade bisexuella",
        "Ickevita bisexuella" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHBTQIPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000172> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/svartaBisexuella> ;
    skos:prefLabel "Icke-vita bisexuella" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bisexuella som beskrivs som icke-vita. Icke-vit förstås här som en rasifierande kategori som markerar personer med mörkare hy eller andra karakteristika som rasifieras som icke-vita. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som icke-vit är i fokus" .

<http://queerlit.se/qlit/ickeVitaBögar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ickeVitaBögar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Färgade bögar",
        "Ickevita bögar",
        "POC-bögar",
        "People of color (bögar)",
        "People of colour (bögar)",
        "Rasifierade bögar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHomosexuella> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000508> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/svartaBögar> ;
    skos:prefLabel "Icke-vita bögar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bögar som beskrivs som icke-vita. Icke-vit förstås här som en rasifierande kategori som markerar personer med mörkare hy eller andra karakteristika som rasifieras som icke-vita. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som icke-vit är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/ickeVitaIntersexpersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ickeVitaIntersexpersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Färgade intersexpersoner",
        "Icke-vita intersex-personer",
        "Ickevita intersex-personer",
        "Ickevita intersexpersoner",
        "Intersex POC",
        "Intersex people of color",
        "Intersex people of colour",
        "Rasifierade intersexpersoner" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexpersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/svartaIntersexpersoner> ;
    skos:prefLabel "Icke-vita intersexpersoner" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av intersexpersoner som beskrivs som icke-vita. Icke-vit förstås här som en rasifierande kategori som markerar personer med mörkare hy eller andra karakteristika som rasifieras som icke-vita. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som icke-vit är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/ickeVitaLesbiska> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ickeVitaLesbiska" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Färgade lesbiska",
        "Ickevita lesbiska",
        "Lesbiska POC",
        "Lesbiska people of color",
        "Lesbiska people of colour",
        "Lesbiska rasifierade",
        "Rasifierade lesbiska" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHomosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiska> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000801> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/svartaLesbiska> ;
    skos:prefLabel "Icke-vita lesbiska" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av lesbiska som beskrivs som icke-vita. Icke-vit förstås här som en rasifierande kategori som markerar personer med mörkare hy eller andra karakteristika som rasifieras som icke-vita. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som icke-vit är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/ickeVitaTranspersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ickeVitaTranspersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Färgade transpersoner",
        "Icke-vita trans-personer",
        "Ickevita trans-personer",
        "Ickevita transpersoner",
        "Rasifierade transpersoner",
        "Trans POC",
        "Trans people of color",
        "Trans people of colour" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001432> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/svartaTranspersoner> ;
    skos:prefLabel "Icke-vita transpersoner" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av transpersoner som beskrivs som icke-vita. Icke-vit förstås här som en rasifierande kategori som markerar personer med mörkare hy eller andra karakteristika som rasifieras som icke-vita. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som icke-vit är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/idKort> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "idKort" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Legitimationer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/officiellDokumentation> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001324> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Id-kort" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/körkort>,
        <http://queerlit.se/qlit/namnändring>,
        <http://queerlit.se/qlit/pass>,
        <http://queerlit.se/qlit/transitionering> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där officiella id-kort har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/inseminering> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "inseminering" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Insemination" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/familjeplaneringHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000069>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Insemination> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/IVF>,
        <http://queerlit.se/qlit/självinseminering> ;
    skos:prefLabel "Inseminering" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/spermadonatorer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att med nålfri injektionsspruta, kateter eller liknande placera spermier i livmodern för att bli gravid." .

<http://queerlit.se/qlit/intersexbarnPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "intersexbarnPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarnPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexbarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexpersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Intersexbarn – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där intersexpersoner under 15 år har en perifer betydelse för verket. Kan användas mer relativt för skildringar av personer som ej genomgått puberteten." .

<http://queerlit.se/qlit/intersexfamiljer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "intersexfamiljer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001759> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Intersexfamiljer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/barnTillIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexföräldrar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av familjer bestående av vuxna intersexpersoner som lever med sina barn." .

<http://queerlit.se/qlit/intersexfobi> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "intersexfobi" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFobi> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000666> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Intersexfobi" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/heterosexism>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexpersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rädsla, avsky eller hat gentemot intersexpersoner eller de som antas vara intersexpersoner." .

<http://queerlit.se/qlit/intersextillstånd> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "intersextillstånd" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "5-alfa-reduktas-brist",
        "Adrenogenitalt syndrom",
        "Androgenokänslighetssyndrom",
        "Avvikande könsutveckling",
        "DSD",
        "Differences of sexual development",
        "Disorders of sexual development",
        "Diverse sex development",
        "Intersexualism",
        "Klinefelters syndrom",
        "Partiellt androgenokänslighetssyndrom",
        "Progesteronmaskulinisering",
        "Rubbningar i könsutvecklingen",
        "Swyers syndrom",
        "Turners syndrom",
        "Varianter av könsutveckling",
        "XXY" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/biologisktKön>,
        <http://queerlit.se/qlit/medikalisering> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85060401>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000669>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Intersexualism>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Intersexualism> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Intersextillstånd" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/intersexpersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av de olika medfödda medicinska tillstånd vad gäller gener, könshormon och/eller könsorgan som gör att en person medicinskt inte entydigt kan kategoriseras som man eller kvinna. För skildringar som inte fokuserar på diagnos och behandling, använd termen \"Intersexpersoner\"." .

<http://queerlit.se/qlit/intoleransMotHBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "intoleransMotHBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Missaktning mot HBTQI-personer" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000112> ;
    skos:prefLabel "Intolerans mot HBTQI-personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/diskrimineringAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/hatbrott>,
        <http://queerlit.se/qlit/misogyni> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av allmänna negativa attityder mot HBTQI-personer." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/inverterade> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "inverterade" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Sexualinverterade",
        "Sexuellt inverterade" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/historiskaTermerHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000677> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Inverterade" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sexuellInversion>,
        <http://queerlit.se/qlit/uranism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet inverterade - ett äldre ord som syftar på en föreställd omkastning av förväntade könsrelaterade egenskaper, begär eller kroppsliga karakteristika hos en person. Historiskt har begreppet främst använts för att beskriva personer med samkönad begärsriktning, men förekommer även som beskrivning på andra inom HBTQI-spektrat." .

<http://queerlit.se/qlit/juridisktKön> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "juridisktKön" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kön> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Juridiskt kön" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/officiellDokumentation>,
        <http://queerlit.se/qlit/tilldelatKönVidFödseln> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där det kön som lagen anser att en person har, som är registrerat i myndighetsregister och används i id-handlingar med mera, har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/kabuki> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kabuki" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden>,
        <http://queerlit.se/qlit/teaterHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000685> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Kabuki" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/crossdressing> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en japansk teaterform med skådespelare som utövar crossdressing. Under det tidiga 1600-talet spelade kvinnliga artister både manliga och kvinnliga roller, men senare förbjöds kvinnor varpå manliga artister kom att spela både manliga och kvinnliga roller." .

<http://queerlit.se/qlit/kastrering> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kastrering" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Kastration" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85020752>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000241>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Kastration> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/orkidektomi> ;
    skos:prefLabel "Kastrering" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/eunucker>,
        <http://queerlit.se/qlit/penektomi> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att på kirurgisk väg avlägsna könskörtlarna (testiklarna respektive äggstockarna)." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/klitoridektomi> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "klitoridektomi" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsstympning>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsstympningAvIntersexpersoner> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85027085>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000281> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Klitoridektomi" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/omskärelse> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kirurgiskt borttagande av delar eller hela klitoris." .

<http://queerlit.se/qlit/klittra> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "klittra" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/klitorissex>,
        <http://queerlit.se/qlit/onani>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexMedHänderna> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Klittra" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell stimulering med händerna av klitoris. Vanligtvis åsyftas onani men klittringen kan även utföras på eller av en annan person." .

<http://queerlit.se/qlit/kollektivHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kollektivHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/samlevnadsformer> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000842> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Kollektiv (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/valdaFamiljerHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kollektiva boenden där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse." .

<http://queerlit.se/qlit/kompisvårdHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kompisvårdHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Buddies",
        "Buddy care",
        "Buddy-omsorg",
        "Buddy-vård",
        "Kamratomsorg (HBTQI)",
        "Kamratvård (HBTQI)",
        "Kompisomsorg (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/hälsoOchSjukvårdFörHBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000226> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Kompisvård (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/hivAids>,
        <http://queerlit.se/qlit/personerSomLeverMedHiv> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av peer-to-peer-form av hälso- och sjukvårdsstöd för HBTQI-personer där vänner eller volontärer bistår med vård och omsorg i hemmet eller följer med på patienters sjukvårdsbesök för att ge känslomässigt och logistiskt stöd." .

<http://queerlit.se/qlit/kondomer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kondomer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/preventivmedel>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85030795>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000299>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Kondomer> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Kondomer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/säkrareSex> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där kondomer har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/kroppsligNärhet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kroppsligNärhet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Fysisk intimitet",
        "Fysisk närhet",
        "Kroppslig intimitet" ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001112> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/kyssar> ;
    skos:prefLabel "Kroppslig närhet" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/erotik>,
        <http://queerlit.se/qlit/massage> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där kroppslig närhet uttrycker vänskap, kärlek och/eller attraktion." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/kvinnorörelser> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "Kvinnorörelser" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Kvinnorörelsen" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/socialaRörelser> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000438> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Kvinnorörelser" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/feminism>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaRörelser> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala och politiska rörelser som på olika sätt arbetat för att stärka kvinnors rättigheter i samhället." .

<http://queerlit.se/qlit/latinesHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "latinesHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Chican@s (HBTQI)",
        "Chicanas (HBTQI)",
        "Chicanos (HBTQI)",
        "Latin@ (HBTQI)",
        "Latin@s (HBTQI)",
        "Latinamerikaner (HBTQI)",
        "Latinas (HBTQI)",
        "Latinos (HBTQI)",
        "Latinx (HBTQI)",
        "Latinxs (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHBTQIPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000253> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/latinesHBTQIPerifert> ;
    skos:prefLabel "Latines (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer med eget eller historiskt ursprung i Latinamerika." .

<http://queerlit.se/qlit/latinesHBTQIPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "latinesHBTQIPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/latinesHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Latines (HBTQI) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer med eget eller historiskt ursprung i Latinamerika har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/lesbiskFeminism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lesbiskFeminism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/feminism> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93000705>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000741> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Lesbisk feminism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/heterofeminism>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaRörelser> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av lesbisk feminism där lesbiskhet ses som ett logiskt och progressivt steg för en feminist." .

<http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFöräldrarPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lesbiskaFöräldrarPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaFöräldrarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFöräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska föräldrar – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där lesbiska som, ensamma eller tillsammans med andra, är föräldrar har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/lesbiskaKörer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lesbiskaKörer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/körerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskKultur> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2010003068> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000730> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska körer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bögkörer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av körer bestående av främst lesbiska." .

<http://queerlit.se/qlit/lesbiskaRörelser> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lesbiskaRörelser" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Lesbiska organisationer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaRörelser> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85053580> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000753> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska rörelser" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFrigörelse>,
        <http://queerlit.se/qlit/kvinnorörelser>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskFeminism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala rörelser inriktade på lesbiskas rättigheter och levnadsvillkor." .

<http://queerlit.se/qlit/lesbofobi> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lesbofobi" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homofobi> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh88006552> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000803> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Lesbofobi" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/heterosexism>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiska> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rädsla, avsky eller hat gentemot lesbiska eller de som antas vara lesbiska." .

<http://queerlit.se/qlit/medföräldrarHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "medföräldrarHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000840> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/medmammorHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/medpapporHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Medföräldrar (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-familjer som innefattar medföräldrar. Medföräldrar definieras vanligen som föräldrar som de andra föräldrarna inte har, eller haft, en romantisk relation med." .

<http://queerlit.se/qlit/mordPåHBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "mordPåHBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Mord på bisexuella",
        "Mord på bögar",
        "Mord på homosexuella",
        "Mord på intersexpersoner",
        "Mord på lesbiska",
        "Mord på queera",
        "Mord på transpersoner" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/våldMotHBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000641> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Mord på HBTQI-personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/dödenOchDöendeHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/hatbrott> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mord på HBTQI-personer." .

<http://queerlit.se/qlit/musikerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "musikerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/artisterHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000908> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Musiker (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIKonst>,
        <http://queerlit.se/qlit/körerHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är musiker." .

<http://queerlit.se/qlit/oskuld> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "oskuld" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Mödom",
        "Svendom" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellAvhållsamhet> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85143788>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001493> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Oskuld" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/asexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellPreferens> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där det att någon inte har haft sex har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/packingFallos> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "packingFallos" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsuttryck>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001067> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Packing (fallos)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/penisar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att bära stoppning eller ett fallosformat föremål fram i byxorna eller i underkläderna för att ge intryck av att ha en penis." .

<http://queerlit.se/qlit/partnersTillHomosexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "partnersTillHomosexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/partnersHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/partnersTillBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/partnersTillLesbiska> ;
    skos:prefLabel "Partners till homosexuella" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/homosexuella> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är partners till homosexuella, oavsett partnerns egen identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/partnersTillTranspersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "partnersTillTranspersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/partnersHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001078> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/partnersTillTransvestiter> ;
    skos:prefLabel "Partners till transpersoner" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är partners till transpersoner, oavsett partnerns egen identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/penektomi> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "penektomi" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsstympningAvIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/underlivskirurgiTranspersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001097> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Penektomi" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/kastrering> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av operationer för att avlägsna hela eller delar av penis." .

<http://queerlit.se/qlit/pojkarsVänskap> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "pojkarsVänskap" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Killars vänskap",
        "Killkompisar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosocialitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/vänskap> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000221> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Pojkars vänskap" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/pojkar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av vänskapsrelationer mellan pojkar." .

<http://queerlit.se/qlit/pojkflickor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "pojkflickor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/flickor>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsroller> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2011002322>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001374>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Pojkflickor> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Pojkflickor" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/butchar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av flickor som uppfattas som maskulina eller vars beteende och uttryck inte överensstämmer med traditionella feminina roller. Kan uppfattas som eller användas nedsättande." .

<http://queerlit.se/qlit/porrfilmerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "porrfilmerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Pornografiska filmer (HBTQI)" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000013> ;
    skos:prefLabel "Porrfilmer (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/porrbiografer>,
        <http://queerlit.se/qlit/porrindustri>,
        <http://queerlit.se/qlit/porrstjärnor> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pornografiska filmer som görs för HBTQI-personer eller där HBTQI-personer medverkar." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/queeraBarnPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "queeraBarnPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarnPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraPersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Queera barn – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där queera personer under 15 år har en perifer betydelse för verket. Kan användas mer relativt för skildringar av personer som ej genomgått puberteten." .

<http://queerlit.se/qlit/queeraGemenskaper> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "queeraGemenskaper" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Queer-communityt",
        "Queercommunityt" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIGemenskaper> ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/Queer> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001170> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Queera gemenskaper" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQI+> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala gemenskaper där huvudsakligen queera personer interagerar." .

<http://queerlit.se/qlit/queeraPar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "queeraPar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPar>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001172> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/queeraParPerifert> ;
    skos:prefLabel "Queera par" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av parrelationer mellan queera personer." .

<http://queerlit.se/qlit/queeraUngdomar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "queeraUngdomar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Queera tonåringar",
        "Unga queerpersoner" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIUngdomar>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001215> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/queeraUngdomarPerifert> ;
    skos:prefLabel "Queera ungdomar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar, generellt i åldern 15-25 år, som beskrivs som queera." .

<http://queerlit.se/qlit/queeraUngdomarPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "queeraUngdomarPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIUngdomarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraUngdomar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Queera ungdomar – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där ungdomar som beskrivs som queera har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/queerfobi> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "queerfobi" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFobi> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001229> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Queerfobi" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/heterosexism>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rädsla, avsky eller hat gentemot queera personer eller de som antas vara queera personer." .

<http://queerlit.se/qlit/relationerMellanLesbiskaOchBögar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "relationerMellanLesbiskaOchBögar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Relationer mellan bögar och lesbiska" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsförhållanden> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000499> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Relationer mellan lesbiska och bögar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiska> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala och politiska förhållningssätt och relationer mellan lesbiska och bögar, individuellt och kollektivt." .

<http://queerlit.se/qlit/rituellHomosexualitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "rituellHomosexualitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001240> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Rituell homosexualitet" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/ursprungsbefolkningarHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av samkönade sexuella aktiviteter som sker som en del av en religiös eller kulturell rit, utan att de inblandade behöver identifiera sig som homosexuella." .

<http://queerlit.se/qlit/runka> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "runka" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/onani>,
        <http://queerlit.se/qlit/penissex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexMedHänderna> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000681>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001498>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001500> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Runka" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell stimulering med händerna av penis. Vanligtvis åsyftas onani men kan även utföras på eller av andra personer." .

<http://queerlit.se/qlit/ryktesspridningHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ryktesspridningHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Skvaller (HBTQI)" ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85115838>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Rykten>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Ryktesspridning> ;
    skos:prefLabel "Ryktesspridning (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/diskretionHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/outning>,
        <http://queerlit.se/qlit/utpressning> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att utan medgivande sprida information, riktig eller falsk, om någon annans sexuella läggning eller transitionserfarenhet." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/sexturism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexturism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexindustri>,
        <http://queerlit.se/qlit/turismHBTQI> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96006838>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001275>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sexturism> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Sexturism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/prostitution> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av resor som företas i syfte att köpa sexuella tjänster." .

<http://queerlit.se/qlit/sexualbrottslagstiftning> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexualbrottslagstiftning" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Sexualstraffrätt" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/straffrätt> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001289> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/sodomilagar> ;
    skos:prefLabel "Sexualbrottslagstiftning" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sexuellMyndighetsålder> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där den del av brottsbalken som reglerar sexualbrott, vilka straff som utgår och vad som definieras som sexualbrott, har en framträdande betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/sexuellaTrakasserier> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexuellaTrakasserier" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/trakasserier> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120735>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001293>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Sexuella%20trakasserier>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sexuella%20trakasserier> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Sexuella trakasserier" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sexism>,
        <http://queerlit.se/qlit/våldMotHBTQIPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kränkande behandling eller bemötande av sexuell natur, som kränker den utsattas värdighet och/eller personliga integritet." .

<http://queerlit.se/qlit/singlar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "singlar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Enpersonshushåll",
        "Ensamstående" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/civilstånd> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85122849>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001312>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Ensamst%C3%A5ende> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/ensamståendeFöräldrarHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Singlar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/skildaPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som inte lever i en kärleksrelation och där deras liv som singlar är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/skildaPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "skildaPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Frånskilda personer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/civilstånd> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85038648>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000359>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Fr%C3%A5nskilda%20personer> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Skilda personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/singlar>,
        <http://queerlit.se/qlit/skilsmässorHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som genomgått en skilsmässa." .

<http://queerlit.se/qlit/skilsmässorHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "skilsmässorHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/separationerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/äktenskap> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000854> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Skilsmässor (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/skildaPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av skilsmässor där någon eller alla parter är HBTQI-personer." .

<http://queerlit.se/qlit/skådespelareHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "skådespelareHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Skådespelerskor (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/artisterHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000008> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/porrstjärnor> ;
    skos:prefLabel "Skådespelare (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIKonst> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som verkar som skådespelare." .

<http://queerlit.se/qlit/slicksex> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "slicksex" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/oralsex> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000969> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/cunnilingus>,
        <http://queerlit.se/qlit/rimming> ;
    skos:prefLabel "Slicksex" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella praktiker där tungan används för att ge sexuell tillfredsställelse eller upphetsning." .

<http://queerlit.se/qlit/spermadonatorer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "spermadonatorer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/donatorerMedicin> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2012000148>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001336>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Spermadonatorer> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Spermadonatorer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/familjeplaneringHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/inseminering> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som donerar sperma för att användas i assisterad befruktning. Det kan ske både inom sjukvård och privat i hemmet eller liknande." .

<http://queerlit.se/qlit/stonewallupproret> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "stonewallupproret" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Stonewallkravallerna",
        "Stonewallupploppen" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kravallerHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001341> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Stonewallupproret" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFrigörelse>,
        <http://queerlit.se/qlit/polistrakasserier> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av eller referenser till den serie av våldsamheter i slutet av juni 1969 som uppstod i samband med en polisräd mot homosexuella och transpersoner på baren The Stonewall Inn i New York." .

<http://queerlit.se/qlit/svartaHBTQIPersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "svartaHBTQIPersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartaHBTQIPersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/queeraSvartaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartaBisexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartaHomosexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartaIntersexpersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartaTranspersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Svarta HBTQI-personer – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där svarta HBTQI-personer har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/testiklar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "testiklar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Pungkulor" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/erogenaZoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/könskörtlar>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsorgan> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85134157>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001361>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Testiklar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Testiklar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av könskörtlar som skapar spermier och könshormoner, bland annat testosteron." .

<http://queerlit.se/qlit/transbarnPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transbarnPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarnPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/transbarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Transbarn – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där transpersoner under 15 år har en perifer betydelse för verket. Kan användas mer relativt för skildringar av personer som ej genomgått puberteten." .

<http://queerlit.se/qlit/transfeminina> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transfeminina" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001382> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/transfemininaPerifert> ;
    skos:prefLabel "Transfeminina" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/femininitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av transpersoner med ett feminint könsuttryck som beskrivs som transfeminina." .

<http://queerlit.se/qlit/transkultur> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transkultur" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden>,
        <http://queerlit.se/qlit/subkulturer> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001406> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Transkultur" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kulturer eller uttryck präglade av transpersoners skapande, interaktion eller deltagande." .

<http://queerlit.se/qlit/transkvinnor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transkvinnor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "M2F",
        "M2Fs",
        "Male-2-female",
        "Male-to-female",
        "Males transitioning to female",
        "Man-till-kvinna",
        "MtF",
        "MtF transsexuella",
        "MtFs",
        "Trans-kvinnor",
        "Transsexuella kvinor" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001642> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/transkvinnorPerifert> ;
    skos:prefLabel "Transkvinnor" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer med kvinnlig könsidentitet som tilldelats det juridiska könet man vid födseln och som beskrivs som transkvinnor." .

<http://queerlit.se/qlit/transmaskulina> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transmaskulina" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001466> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/transmaskulinaPerifert> ;
    skos:prefLabel "Transmaskulina" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/maskulinitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av transpersoner med ett maskulint könsuttryck som beskrivs som transmaskulina." .

<http://queerlit.se/qlit/transpar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transpar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPar>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001405> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/transparPerifert> ;
    skos:prefLabel "Transpar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av parrelationer mellan transpersoner." .

<http://queerlit.se/qlit/transrörelser> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transrörelser" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIRörelser>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001423> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Transrörelser" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/transMarch> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala rörelser som fokuserar på transpersoners rättigheter och levnadsvillkor." .

<http://queerlit.se/qlit/tredjeKönPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "tredjeKönPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "3:e kön-personer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001369> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/tredjeKönPersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Tredje kön-personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/tredjeKönet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som tredje kön-personer och inte som man eller kvinna." .

<http://queerlit.se/qlit/tribader> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "tribader" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/historiskaTermerHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001472> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Tribader" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/frottage>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiska> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet tribader - ett äldre ord för kvinnor som har, eller antas ha, sex med kvinnor." .

<http://queerlit.se/qlit/tuckning> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "tucking" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Tuckande",
        "Tucking" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsuttryck>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001476> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Tuckning" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/penisar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av olika metoder för att dölja penis och pung genom kläderna." .

<http://queerlit.se/qlit/tvärkulturellaRelationer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "tvärkulturellaRelationer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Förhållanden över kulturgränser",
        "Interkulturella förhållanden",
        "Interkulturella relationer",
        "Relationer över kulturgränser",
        "Tvärkulturella förhållanden" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/relationerHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000315> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Tvärkulturella relationer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/relationspreferens>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av relationer mellan personer med olika kulturellt och/eller etniskt ursprung." .

<http://queerlit.se/qlit/tvångsvårdAvHBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "tvångsvårdAvHBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/frihetsberövandeAvHBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000349> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Tvångsvård av HBTQI-personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/elbehandling>,
        <http://queerlit.se/qlit/psykiatriskVårdFörHBTQIPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av vård av HBTQI-personer som sker mot den vårdades vilja eller oberoende av dennes samtycke." .

<http://queerlit.se/qlit/underkläder> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "underkläder" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kläder>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85077205>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000970>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Underkl%C3%A4der> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Underkläder" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/crossdressing> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kläder främst avsedda att användas under andra kläder, oftast närmast kroppen." .

<http://queerlit.se/qlit/ungaBisexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ungaBisexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Bisexuella tonåringar",
        "Bisexuella ungdomar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIUngdomar>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuella> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh97003789>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000192> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/ungaBisexuellaPerifert> ;
    skos:prefLabel "Unga bisexuella" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar som beskrivs som bisexuella." .

<http://queerlit.se/qlit/ungaBisexuellaPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ungaBisexuellaPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIUngdomarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaBisexuella> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Unga bisexuella – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där ungdomar som beskrivs som bisexuella har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/ungaBögar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ungaBögar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Tonårsbögar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaHomosexuella> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh88007920>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000544> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/ungaBögarPerifert> ;
    skos:prefLabel "Unga bögar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar som beskrivs som bögar." .

<http://queerlit.se/qlit/ungaBögarPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ungaBögarPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaHomosexuellaPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Unga bögar – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där ungdomar som beskrivs som bögar har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/ungaHeterosexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ungaHeterosexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Heterosexuella ungdomar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/heterosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungdomar> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000630> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Unga heterosexuella" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIUngdomar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar som beskrivs som heterosexuella." .

<http://queerlit.se/qlit/ungaIntersexpersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ungaIntersexpersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Intersextonåringar",
        "Intersexungdomar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIUngdomar>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexpersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000674> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Unga intersexpersoner" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar som beskrivs som intersex." .

<http://queerlit.se/qlit/ungaLesbiska> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ungaLesbiska" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Lesbiska tonåringar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/lesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaHomosexuella> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95001078>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000786> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Unga lesbiska" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar som beskrivs som lesbiska." .

<http://queerlit.se/qlit/ungaTranspersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ungaTranspersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Transtonåringar",
        "Transungdomar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIUngdomar>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007003739>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001452> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/ungaTranspersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Unga transpersoner" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar som beskrivs som trans." .

<http://queerlit.se/qlit/ungaTranspersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ungaTranspersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIUngdomarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaTranspersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Unga transpersoner – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där ungdomar som beskrivs som trans har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/urinsex> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "urinsex" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Golden showers",
        "Undinism",
        "Urolagni",
        "Water sports" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000597> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Urinsex" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/fetischismSexualitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sex som avsiktligt involverar urin." .

<http://queerlit.se/qlit/våldtäktsofferHBTQIPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "våldtäktsofferHBTQIPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/brottsofferHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/offerFörSexuellaÖvergreppHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/våldtäktsofferHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Våldäktsoffer (HBTQI) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer som har utsatts för våldtäkt har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/äldreBisexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "äldreBisexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHBTQIPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001054> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/äldreBisexuellaPerifert> ;
    skos:prefLabel "Äldre bisexuella" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bisexuella över medelålder - enligt WHO används oftast 60 eller 65 år som undre gräns, men begreppet kan användas mer relativt." .

<http://queerlit.se/qlit/äldreBisexuellaPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "äldreBisexuellaPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHBTQIPersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Äldre bisexuella – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där bisexuella över medelålder - enligt WHO används oftast 60 eller 65 år som undre gräns, men begreppet kan användas mer relativt - har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/äldreBögarPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "äldreBögarPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHomosexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldrebögar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Äldre bögar – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där bögar över medelålder - enligt WHO används oftast 60 eller 65 år som undre gräns, men begreppet kan användas mer relativt - har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/äldreIntersexpersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "äldreIntersexpersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/intersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHBTQIPersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/äldreIntersexpersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Äldre intersexpersoner" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av intersexpersoner över medelålder - enligt WHO används oftast 60 eller 65 år som undre gräns, men begreppet kan användas mer relativt." .

<http://queerlit.se/qlit/äldreIntersexpersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "äldreIntersexpersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/intersexpersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreIntersexpersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Äldre intersexpersoner – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där intersexpersoner över medelålder - enligt WHO används oftast 60 eller 65 år som undre gräns, men begreppet kan användas mer relativt - har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/äldreLesbiska> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "äldreLesbiska" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/lesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHBTQIPersoner> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh86004768>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001056> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/äldreLesbiskaPerifert> ;
    skos:prefLabel "Äldre lesbiska" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av lesbiska över medelålder - enligt WHO används oftast 60 eller 65 år som undre gräns, men begreppet kan användas mer relativt." .

<http://queerlit.se/qlit/äldreLesbiskaPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "äldreLesbiskaPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHomosexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreLesbiska> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Äldre lesbiska – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där lesbiska över medelålder - enligt WHO används oftast 60 eller 65 år som undre gräns, men begreppet kan användas mer relativt - har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/äldreQueeraPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "äldreQueeraPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/queeraPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHBTQIPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001057> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/äldreQueeraPersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Äldre queera personer" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av queera personer över medelålder - enligt WHO används oftast 60 eller 65 år som undre gräns, men begreppet kan användas mer relativt." .

<http://queerlit.se/qlit/äldreQueeraPersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "äldreQueeraPersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/queeraPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreQueeraPersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Äldre queera personer – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där queera personer över medelålder - enligt WHO används oftast 60 eller 65 år som undre gräns, men begreppet kan användas mer relativt - har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/äldreTranspersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "äldreTranspersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHBTQIPersoner> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2018003006>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001058> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/äldreTranspersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Äldre transpersoner" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av transpersoner över medelålder - enligt WHO används oftast 60 eller 65 år som undre gräns, men begreppet kan användas mer relativt." .

<http://queerlit.se/qlit/äldreTranspersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "äldreTranspersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transpersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreTranspersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Äldre transpersoner – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där transpersoner över medelålder - enligt WHO används oftast 60 eller 65 år som undre gräns, men begreppet kan användas mer relativt - har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/älskareHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "älskareHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Älskarinnor (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000895> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Älskare (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/partnersHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRelationer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som har en sexuell eller romantisk relation med någon, ofta utanför äktenskapet." .

<http://queerlit.se/qlit/FtX> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "FtX" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel:> "F2X",
        "F2Xs",
        "Female-2-X",
        "Female-to-X",
        "FtXs",
        "Kvinna-till-annat" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000457> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/FtXPerifert> ;
    skos:prefLabel "FtX" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/MtX>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickebinäraPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som FtX, vilket inkluderar transmän/ftm/transmaskulina och ickebinära som tilldelats kvinnligt kön vid födseln." .

<http://queerlit.se/qlit/MtX> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "MtX" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel:> "M2X",
        "M2Xs",
        "Male-2-X",
        "Male-to-X",
        "Man-till-annat",
        "MtXs" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001027> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/MtXPerifert> ;
    skos:prefLabel "MtX" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/FtX>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickebinäraPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som MtX, vilket inkluderar transkvinnor/mtf/transfeminina och ickebinära som tilldelats manligt kön vid födseln." .

<http://queerlit.se/qlit/adoptivföräldrar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "adoptivföräldrar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh92003241>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000010>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Adoptivf%C3%B6r%C3%A4ldrar9> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/adoptivföräldrarHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Adoptivföräldrar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAdoption>,
        <http://queerlit.se/qlit/biologiskaFöräldrar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som blivit föräldrar genom adoption." .

<http://queerlit.se/qlit/agenderpersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "agenderpersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000021> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/agenderpersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Agenderpersoner" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/ickebinäraPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsidentitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som agender - utan könsidentitet eller utan könstillhörighet." .

<http://queerlit.se/qlit/allierade> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "allierade" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAktivism> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000038> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Allierade" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAktivister>,
        <http://queerlit.se/qlit/cispersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexuella> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som inte själva är HBTQI-personer men stödjer och aktivt deltar i HBTQI-rörelsen." .

<http://queerlit.se/qlit/allosexualitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "allosexualitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellLäggning> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001531> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Allosexualitet" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/pansexuella> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förmågan att känna sexuell attraktion eller vilja till sexuella relationer med andra personer, i relation till motsatsen asexualitet." .

<http://queerlit.se/qlit/androgynaPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "androgynaPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000045> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/androgynaPersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Androgyna personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/androgynitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickebinäraPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som androgyna - med könsuttryck eller könsidentiteter som inkluderar maskulina och feminina drag." .

<http://queerlit.se/qlit/asexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "asexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Aces" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2016000237>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000071>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Asexuella> ;
    skos:prefLabel "Asexuella" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/asexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/celibat>,
        <http://queerlit.se/qlit/demisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/megasexuella> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som asexuella och har förmågan att inte känna sexuell attraktion." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/ballroomfamiljer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ballroomfamiljer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Ballroom-hus" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/ballroomkultur>,
        <http://queerlit.se/qlit/valdaFamiljerHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000094> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Ballroomfamiljer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/dragfamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHBTQIPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av familjer, ett slags danskollektiv, inom ballroomkulturen." .

<http://queerlit.se/qlit/barnUtsattaFörSexuellaÖvergreppHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "barnUtsattaFörSexuellaÖvergreppHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/offerFörSexuellaÖvergreppHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001307> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/barnUtsattaFörSexuellaÖvergreppHBTQIPerifert> ;
    skos:prefLabel "Barn utsatta för sexuella övergrepp (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/våldtäktsofferHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-barn som utsatts för sexuella övergrepp." .

<http://queerlit.se/qlit/bastuklubbar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bastuklubbar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexställen>,
        <http://queerlit.se/qlit/utelivHBTQI> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2005020503>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000475> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bastuklubbar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/offentligtSex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexindustri> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bad- och bastuinträttningar där personer, ofta män som har sex med män, möts för tillfälliga sexuella förbindelser." .

<http://queerlit.se/qlit/bisexualitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bisexualitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellLäggning> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000204>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Bisexualitet>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Bisexualitet> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bisexualitet" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexualitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förmågan att känna sexuell och romantisk attraktion till människor oavsett kön." .

<http://queerlit.se/qlit/bisexuellaFamiljer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bisexuellaFamiljer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000150> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella familjer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/barnTillBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaFöräldrar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av familjer bestående av vuxna bisexuella som lever med sina barn." .

<http://queerlit.se/qlit/bisexuellaGemenskaper> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bisexuellaGemenskaper" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Bisexuellt community" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIGemenskaper> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000143> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella gemenskaper" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQI+>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuella> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala gemenskaper där huvudsakligen bisexuella interagerar." .

<http://queerlit.se/qlit/bisexuellaKvinnor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bisexuellaKvinnor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Bikvinnor",
        "Kvinnliga bisexuella" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/kvinnor> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93002512>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000202>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Bisexuella%20kvinnor> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaKvinnorPerifert> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella kvinnor" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/kvinnorSomHarSexMedKvinnor> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som kvinnor och som har förmågan att känna sexuell och romantisk attraktion till människor oavsett kön." .

<http://queerlit.se/qlit/bisexuellaMän> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bisexuellaMän" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Bimän",
        "Manliga bisexuella" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/män> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93002510>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000160>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Bisexuella%20m%C3%A4n> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaMänPerifert> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella män" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/mänSomHarSexMedMän> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som män och som har förmågan att känna sexuell och romantisk attraktion till människor oavsett kön." .

<http://queerlit.se/qlit/bostonäktenskap> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bostonäktenskap" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPar> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000218> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bostonäktenskapPerifert> ;
    skos:prefLabel "Bostonäktenskap" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/historiskaTermerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaPar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av samboende kvinnor (ofta i romantisk relation) utan finansiellt stöd från någon man. Termen är ursprungligen från New England (USA) och användes under slutet av 1800-talet och början av 1900-talet." .

<http://queerlit.se/qlit/bröst> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bröst" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Byst",
        "Tuttar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/erogenaZoner> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85016677>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000222>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Br%C3%B6st>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Br%C3%B6st> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bröst" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bindingBröstkorg>,
        <http://queerlit.se/qlit/bröstförstoring>,
        <http://queerlit.se/qlit/mastektomi> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av brösten - i regel parvis uppträdande, runda och utskjutande kroppsdelar på vuxna människors bröstkorg. Används inte för skildringar av bröst i betydelsen bröstkorg." .

<http://queerlit.se/qlit/böggemenskaper> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "böggemenskaper" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Bögcommunity" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaGemenskaper> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh91003435>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000485> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Böggemenskaper" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQI+>,
        <http://queerlit.se/qlit/bögar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala gemenskaper där huvudsakligen bögar interagerar." .

<http://queerlit.se/qlit/dandyer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "dandyer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Dandies" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/historiskaTermerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000326>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Dandyer> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Dandyer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/dandyism>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsuttryck> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av män med raffinerad klädsel, som ibland betraktas som \"feminin\", och uppträdande som kännetecknas av ett världsvant och elegant sätt." .

<http://queerlit.se/qlit/demisexualitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "demisexualitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellLäggning> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000343> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Demisexualitet" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/asexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/demisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/megasexualitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förmågan att enbart känna sexuell attraktion till någon efter att ha skapat ett starkt känslomässigt band till personen." .

<http://queerlit.se/qlit/dragmammor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "dragmammor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/dragfamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragkings>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragqueens> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000374> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Dragmammor" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/dragpappor> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mer erfarna dragqueens som är mentorer för mindre erfarna dragqueens." .

<http://queerlit.se/qlit/dragpappor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "dragpappor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/dragfamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragkings>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragqueens> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000372> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Dragpappor" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/dragmammor> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mer erfarna dragkings som är mentorer för mindre erfarna dragkings." .

<http://queerlit.se/qlit/dykeMarch> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "dykeMarch" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIEvenemang> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000383> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Dyke march" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/lesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/pride>,
        <http://queerlit.se/qlit/transMarch> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av demonstrationer för lesbisk synlighet, gemenskap och aktivism." .

<http://queerlit.se/qlit/dödenOchDöendeHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "dödenOchDöendeHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000848> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/självmordHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Döden och döende (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIMinnesmärken>,
        <http://queerlit.se/qlit/mordPåHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/vårdILivetsSlutskedeAids> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av döden och döende där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/erotiskMassage> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "erotiskMassage" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/massage>,
        <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000402> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Erotisk massage" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sexMedHänderna>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexarbetareHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av massage med syfte att skapa sexuell njutning." .

<http://queerlit.se/qlit/essentialism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "essentialism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Biologisk essentialism",
        "Biologism" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/teorier> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000115> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Essentialism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/queerteori>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/socialkonstruktivism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där idéer om att kategorier som kön, sexuell läggning och etnicitet är naturligt givna - och att olika grupper bär på inneboende, oföränderliga egenskaper - har en framträdande betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/exGayrörelser> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "exGayrörelser" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/socialaRörelser> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2005005425>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000411> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Ex-gayrörelser" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/aversionsterapiHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexism>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellOmvändelse> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av de rörelser som verkar för sexuell omvändelse av eller avhållsamhet för homo- och bisexuella." .

<http://queerlit.se/qlit/faeries> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "faeries" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Eurofaeries",
        "Faes",
        "Radical Faeries" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögkultur>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000415> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Faeries" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/andlighetHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/schamanismHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer och grupper som beskrivs som faeries - ett löst sammansatt nätverk av personer som genom motkultur och andlighet vill omdefiniera HBTQI-identiteter." .

<http://queerlit.se/qlit/fingersex> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "fingersex" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Fingra",
        "Petting",
        "Pulla",
        "Smeksex" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/analsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexMedHänderna>,
        <http://queerlit.se/qlit/vaginalsex> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000446> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Fingersex" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/fistning> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell praktik som består av beröring med fingrar." .

<http://queerlit.se/qlit/fistning> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "fistning" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Fisting" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/analsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexMedHänderna>,
        <http://queerlit.se/qlit/vaginalsex> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000445> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Fistning" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/fingersex> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell aktivitet där en hand förs in i slidan eller anus." .

<http://queerlit.se/qlit/fjollor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "fjollor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/historiskaTermerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/skällsord>,
        <http://queerlit.se/qlit/återvunnaTermer> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000418> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Fjollor" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bögar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där begreppet fungerar som nedlåtande beskrivning av feminina män som antas (men inte behöver) vara bögar. Kan även användas för skildringar där begreppet återvunnits och uppvärderats som självidentifierande." .

<http://queerlit.se/qlit/fysisktFunktionshindradeHBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "fysisktFunktionshindradeHBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Fysiskt funktionsvarierade HBTQI-personer",
        "HBTQI-personer med fysiska funktionsnedsättningar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000916> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerMedSynnedsättning>,
        <http://queerlit.se/qlit/dövaHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/fysisktFunktionshindradeHBTQIPersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Fysiskt funktionshindrade HBTQI-personer" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer med fysiska funktionsvariationer i en hindrande omgivning. Hindren kan vara såväl bristande fysisk anpassning som normerande föreställningar om kroppslighet." .

<http://queerlit.se/qlit/fysisktFunktionshindradeHBTQIPersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "fysisktFunktionshindradeHBTQIPersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/fysisktFunktionshindradeHBTQIPersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerMedSynnedsättningPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/dövaHBTQIPersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Fysiskt funktionshindrade HBTQI-personer – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer med fysiska funktionsvariationer i en hindrande omgivning och som har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/gerontofili> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "gerontofili" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/fetischismSexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellPreferens> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000586> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Gerontofili" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/intergenerationellaRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHBTQIPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell dragning till åldrade människor." .

<http://queerlit.se/qlit/giftaHBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "giftaHBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPar>,
        <http://queerlit.se/qlit/civilstånd> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85081522>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000994> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/giftaHBTQIPersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Gifta HBTQI-personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/äktenskap> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som lever i äktenskap." .

<http://queerlit.se/qlit/gummisex> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "gummisex" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/gummisubkultur>,
        <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001246> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Gummisex" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/SM> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av BDSM-praktik där den undergivna partnern bär en gummidräkt och/eller annan fast klädsel, vilket orsakar nedsatt känsel på huden." .

<http://queerlit.se/qlit/hatbrottsofferHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hatbrottsofferHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-personer utsatta för hatbrott",
        "Offer för hatbrott (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/brottsofferHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000613> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/hatbrottsofferHBTQIPerifert> ;
    skos:prefLabel "Hatbrottsoffer (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/hatbrott>,
        <http://queerlit.se/qlit/våldMotHBTQIPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som utsatts för hatbrott." .

<http://queerlit.se/qlit/heterosexuellaBarn> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "heterosexuellaBarn" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/barn>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexuella> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/heterosexuellaFlickor>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexuellaPojkar> ;
    skos:prefLabel "Heterosexuella barn" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av heterosexuella barn. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som heterosexuell är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/hivAidsaktivister> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hivAidsaktivister" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Aids-aktivister",
        "Aidsaktivister",
        "Hiv-/aids-aktivister",
        "Hiv-aktivister",
        "Hivaktivister" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAktivister> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93005197>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000024> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/hivAidsaktivisterPerifert> ;
    skos:prefLabel "Hiv-/aidsaktivister" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIRörelser>,
        <http://queerlit.se/qlit/hivAids> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av aktivister med fokus på hiv- och aids-frågor, som rätt till sjukvård och läkemedel samt kamp mot förtryck av och fördomar mot aidssjuka och personer som lever med hiv." .

<http://queerlit.se/qlit/homofobi> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "homofobi" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFobi> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh88006552>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000646>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Homofobi> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/lesbofobi> ;
    skos:prefLabel "Homofobi" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/diskrimineringAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexism>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/våldMotHBTQIPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rädsla, avsky eller hat gentemot homosexuella eller de som antas vara homosexuella." .

<http://queerlit.se/qlit/homosexualitetsstudier> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "homosexualitetsstudier" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/genusvetenskap> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95001341> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bögstudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaStudier> ;
    skos:prefLabel "Homosexualitetsstudier" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bisexualitetsstudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/queerstudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/transstudier> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av det vetenskapliga fält som fokuserar på studier av homosexuella identiteter, sammanhang, livsvillkor och erfarenheter." .

<http://queerlit.se/qlit/homosexuellaBarnPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "homosexuellaBarnPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarnPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPojkar>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFlickor> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella barn – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där homosexuella under 15 år har en perifer betydelse för verket. Kan användas mer relativt för skildringar av personer som ej genomgått puberteten." .

<http://queerlit.se/qlit/homosexuellaFamiljer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "homosexuellaFamiljer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bögfamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFamiljer> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella familjer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/barnTillHomosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaFöräldrar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av familjer bestående av vuxna homosexuella som lever med sina barn." .

<http://queerlit.se/qlit/homosexuellaFöräldrarPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "homosexuellaFöräldrarPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaFöräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bögföräldrarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFöräldrarPerifert> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella föräldrar – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där homosexuella som, ensamma eller tillsammans med andra, är föräldrar har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/homosexuellaGemenskaper> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "homosexuellaGemenskaper" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Homosexuellt community" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIGemenskaper> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/böggemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaGemenskaper> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella gemenskaper" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/homosexuella> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala gemenskaper där huvudsakligen homosexuella interagerar." .

<http://queerlit.se/qlit/homosexuellaParPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "homosexuellaParPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIParPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bögparPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaParPerifert> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella par – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där homosexuella par har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/homosexuellaRörelser> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "homosexuellaRörelser" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Homo-organisationer",
        "Organisationer för homosexuella" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaRörelser> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85053580> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bögrörelser>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaRörelser> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella rörelser" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala rörelser inriktade på homosexuellas rättigheter och levnadsvillkor." .

<http://queerlit.se/qlit/intersexbarn> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "intersexbarn" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexpersoner> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007005476>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000668> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/intersexbarnPerifert> ;
    skos:prefLabel "Intersexbarn" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillIntersexpersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av intersexpersoner under 15 år. Kan användas mer relativt för skildringar av personer som ej genomgått puberteten." .

<http://queerlit.se/qlit/intersexgemenskaper> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "intersexgemenskaper" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Intersex-communityt",
        "Intersexcommunityt" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIGemenskaper> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Intersexgemenskaper" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQI+>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexpersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala gemenskaper där huvudsakligen intersexpersoner interagerar." .

<http://queerlit.se/qlit/judendomHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "judendomHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Judar (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/religionHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000682>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000890> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/androgynos>,
        <http://queerlit.se/qlit/judarHBTQIPerifert> ;
    skos:prefLabel "Judendom (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är religiösa eller kulturella judar. Används även för skildringar av andra judars förhållningssätt till HBTQI." .

<http://queerlit.se/qlit/klitoris> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "klitoris" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/erogenaZoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsorgan> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85027086>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000282> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/gPunkten> ;
    skos:prefLabel "Klitoris" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/klitorissex> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där denna starkt sexuellt retbara del av fittan har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/kläder> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kläder" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh99005081>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000289>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Kl%C3%A4der>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Kl%C3%A4der> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/underkläder> ;
    skos:prefLabel "Kläder" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/crossdressing>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragartister>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsuttryck> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där kläder har betydelse för verket." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/kyssar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kyssar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kroppsligNärhet>,
        <http://queerlit.se/qlit/oralsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85072549>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000691>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Kyssar>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Kyssar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Kyssar" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där kyssar har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/könsmångfald> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "könsmångfald" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/mångfald> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000566> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Könsmångfald" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/kön>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsidentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsuttryck> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där mångfald i egenskaper hos personer vad gäller könsidentet, könsuttryck eller könstillhörighet har en framträdande betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/lesbiskaGemenskaper> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lesbiskaGemenskaper" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Lesbiskt community" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaGemenskaper> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95005870>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000733> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska gemenskaper" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQI+>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiska> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala gemenskaper där huvudsakligen lesbiska interagerar." .

<http://queerlit.se/qlit/lesbiskaPar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lesbiskaPar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPar>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiska> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85076154>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000735> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaParPerifert> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska par" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bostonäktenskap> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av parrelationer mellan lesbiska." .

<http://queerlit.se/qlit/lädermammor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lädermammor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/läderfamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/läderkvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRoller> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000708> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Lädermammor" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/läderpappor> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kvinnor som är dominanta och/eller har en mentorsroll inom lädergemenskaper." .

<http://queerlit.se/qlit/läderpappor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "läderpappor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/läderfamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/lädermän>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRoller> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000706> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Läderpappor" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/lädermammor> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av män som är dominanta och/eller har en mentorsroll inom lädergemenskaper." .

<http://queerlit.se/qlit/mammorTillHomosexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "mammorTillHomosexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Homosexuellas mammor",
        "Homosexuellas mödrar",
        "Mödrar till homosexuella" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillHomosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/mammor> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/mammorTillBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/mammorTillLesbiska> ;
    skos:prefLabel "Mammor till homosexuella" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mammor till homosexuella, oavsett mammans egen identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/medborgerligaRättigheterHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "medborgerligaRättigheterHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-rättigheter" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/mänskligaRättigheter> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000276> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Medborgerliga rättigheter (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIRörelser>,
        <http://queerlit.se/qlit/avkriminalisering>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsstympningAvIntersexpersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hur medborgerliga rättigheter används av eller förvägras HBTQI-personer." .

<http://queerlit.se/qlit/migranterHBTQIPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "migranterHBTQIPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/migranterHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/flyktingarHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/papperslösaHBTQIPersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Migranter (HBTQI) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer som flyttar från en plats till en annan, oftast i olika länder, med syfte att långvarigt bosätta sig på den nya platsen, har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/monogami> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "monogami" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/partnerpreferens>,
        <http://queerlit.se/qlit/relationspreferens>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRelationer> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2005004443>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001019>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Monogami> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Monogami" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där monogama relationer - att ha kärleksrelationer med enbart en person vid en given tidpunkt - är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/offentligaToaletter> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "offentligaToaletter" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/offentligaToaletterOchOmklädningsrum> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000308>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001358> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85108627>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001140> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Offentliga toaletter" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/passeraKön>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexPåOffentligaToaletter> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rum eller små byggnader med en eller flera toaletter (eller urinoarer) som är tillgängliga för allmänheten, för kunder, skolelever eller för anställda i ett företag." .

<http://queerlit.se/qlit/okönadePersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "okönadePersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/okönadeBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/okönadeFöräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/okönadeUnga>,
        <http://queerlit.se/qlit/okönadeÄldre> ;
    skos:prefLabel "Okönade personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/agenderpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickebinäraPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer vars könstillhörighet inte framgår, och där detta har betydelse för verket. Det kan handla om personer som beskrivs med könsneutrala pronomen eller där inga könande tillskrivningar görs. För skildringar av personer som beskrivs som ickebinära eller agender, använd termerna \"Ickebinära personer\" eller \"Agenderpersoner\"." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/orgasm> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "orgasm" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellUpphetsning> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85095593>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001062>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Orgasm> ;
    skos:prefLabel "Orgasm" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/gPunkten>,
        <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där sexuell utlösning och urladdning har betydelse för verket." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/papporTillHomosexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "papporTillHomosexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillHomosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/pappor> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Pappor till homosexuella" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pappor till homosexuella, oavsett pappans egen identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/parMedOlikaHivstatus> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "parMedOlikaHivstatus" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Serodiskordanta par" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPar> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000638> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/parMedOlikaHivstatusPerifert> ;
    skos:prefLabel "Par med olika hivstatus" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/hivAids>,
        <http://queerlit.se/qlit/personerSomLeverMedHiv> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av par där enbart ena parten lever med hiv." .

<http://queerlit.se/qlit/pederaster> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "pederaster" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/historiskaTermerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellPreferens> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001094> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Pederaster" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/pederasti> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet pederaster - ett äldre ord som oftast syftar på vuxna män som har, eller önskar ha, erotiska förhållanden med tonårspojkar. Historiskt har begreppet även använts som synonym för både homosexuella män och pedofiler." .

<http://queerlit.se/qlit/pederasti> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "pederasti" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/historiskaTermerHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001095> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Pederasti" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/pederaster>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellPreferens>,
        <http://queerlit.se/qlit/sodomi> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet pederasti - ett äldre ord som oftast syftar på erotiska förhållanden mellan vuxna män och tonårspojkar." .

<http://queerlit.se/qlit/personerSomLeverMedHiv> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "personerSomLeverMedHiv" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Hiv-positiva" ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000636>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Personer%20som%20lever%20med%20HIV%20> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/personerSomLeverMedVälbehandladHiv> ;
    skos:prefLabel "Personer som lever med hiv" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/hivAids>,
        <http://queerlit.se/qlit/kompisvårdHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/parMedOlikaHivstatus> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som diagnostiserats som infekterade av humant immunbristvirus (hiv)." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/piskor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "piskor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/BDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85146436>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001503> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Piskor" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/BDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/prygel> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pinnar, rep eller remmar, vanligtvis med styva handtag, som används i sexuella situationer för att slå någon i syfte att framkalla njutning." .

<http://queerlit.se/qlit/polisräder> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "polisräder" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel:> "Polisrazzior",
        "Razzior" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/polistrakasserier> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001122> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Polisräder" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/arresteringarAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/poliser> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av överraskande polisiära ingripanden och undersökningar." .

<http://queerlit.se/qlit/porrstjärnor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "porrstjärnor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Pornografiska skådespelare",
        "Porrskådespelare",
        "Porrskådisar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexarbetareHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/skådespelareHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001127> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Porrstjärnor" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/gayForPay>,
        <http://queerlit.se/qlit/porrfilmerHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är kända på grund av medverkan i pornografiska filmer." .

<http://queerlit.se/qlit/prostitueradeHomosexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "prostitueradeHomosexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/prostituerade> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/prostitueradeBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/prostitueradeLesbiska> ;
    skos:prefLabel "Prostituerade homosexuella" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av lesbiska och bögar som säljer eller har sålt sexuella tjänster. För skildringar av enbart bögar eller lesbiska som säljer eller har sålt sexuella tjänster, använd termerna \"Prostituerade bögar\" respektive \"Prostituerade lesbiska\"." .

<http://queerlit.se/qlit/prostitution> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "prostitution" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Köpa sex",
        "Sex mot betalning",
        "Sex mot ersättning",
        "Sexhandel",
        "Sexköp",
        "Sälja sex" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexarbete> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85107626>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001136>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Prostitution>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Prostitution> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Prostitution" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bordeller>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexköpare>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexturism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av köp av sexuella tjänster." .

<http://queerlit.se/qlit/psykiatriskVårdFörHBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "psykiatriskVårdFörHBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/hälsoOchSjukvårdFörHBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001012> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Psykiatrisk vård för HBTQI-personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/självmordHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/terapierOchBehandlingar>,
        <http://queerlit.se/qlit/tvångsvårdAvHBTQIPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som får sjukvård som behandlar psykiatriska besvär och sjukdomar." .

<http://queerlit.se/qlit/queeraBarn> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "queeraBarn" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001167> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/queeraBarnPerifert> ;
    skos:prefLabel "Queera barn" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillQueeraPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av queera personer under 15 år. Kan användas mer relativt för skildringar av personer som ej genomgått puberteten." .

<http://queerlit.se/qlit/queeraFöräldrar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "queeraFöräldrar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001194> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/queeraFöräldrarPerifert> ;
    skos:prefLabel "Queera föräldrar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/barnTillQueeraPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av queera personer som är föräldrar." .

<http://queerlit.se/qlit/röstträningTranspersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "röstträningTranspersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsbekräftandeBehandling>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsuttryck> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001496> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Röstträning (transpersoner)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/transitionering>,
        <http://queerlit.se/qlit/transsexualism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av icke-kirugiska tekniker för att få rösten att låta mer feminin eller maskulin i enlighet med önskat könsuttryck." .

<http://queerlit.se/qlit/separationerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "separationerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/äktenskap> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000937> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/skilsmässorHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Separationer (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/civilstånd>,
        <http://queerlit.se/qlit/relationerHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som genomgår en separation från en tidigare relation." .

<http://queerlit.se/qlit/sexuellMyndighetsålder> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexuellMyndighetsålder" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Samtyckesålder" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/barnsSexualitet> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85002086>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000020> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Sexuell myndighetsålder" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/intergenerationellaRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/samtycke>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualbrottslagstiftning> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där åldern när en person anses mogen att ge samtycke till samlag har en framträdande betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/sexuellaÖvergreppHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexuellaÖvergreppHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Våldäkt (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuelltVåld> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000938> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Sexuella övergrepp (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/offerFörSexuellaÖvergreppHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/samtycke>,
        <http://queerlit.se/qlit/våldINäraRelationerHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella övergrepp mot eller begågna av HBTQI-personer." .

<http://queerlit.se/qlit/sexuelltVåld> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexuelltVåld" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120572> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001305> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/sexuellaÖvergreppHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/våldINäraRelationerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/våldtäktsofferHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Sexuellt våld" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/våldMotHBTQIPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kränkningar och övergrepp med sexuell karaktär." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/situationsbetingatSexuelltBeteende> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "situationsbetingatSexuelltBeteende" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Situationsbetingad homosexualitet" ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001315> ;
    skos:prefLabel "Situationsbetingat sexuellt beteende" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellPreferens>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av situationer då personers sexuella beteende skiljer sig från hur det vanligen yttrar sig, beroende på yttre omständigheter. Vanligen gäller det heterosexuella personer som befinner sig i enkönade miljöer, som fängelser, armén, skolor med mera, och där utövar samkönad sexuell praktik." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/smiskning> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "smiskning" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/SM>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001335> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Smiskning" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/BDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/skinkor> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av smisk i en sexuell kontext." .

<http://queerlit.se/qlit/socialaMedier> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "socialaMedier" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Användargenererad media",
        "Sociala media" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2006007023>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001321>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Sociala%20medier>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sociala%20medier> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bloggar>,
        <http://queerlit.se/qlit/dejtingappar>,
        <http://queerlit.se/qlit/dejtingsidor>,
        <http://queerlit.se/qlit/internetforum> ;
    skos:prefLabel "Sociala medier" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av webbplatser och mobila appar med användargenererat innehåll och möjlighet att interagera i sociala nätverk." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/socialkonstruktivism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "socialkonstruktivism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/teorier> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2009007835>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001320> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Socialkonstruktivism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/essentialism>,
        <http://queerlit.se/qlit/medikalisering>,
        <http://queerlit.se/qlit/queerteori> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där idéer om att kategorier som kön, sexuell läggning och etnicitet är kulturella, historiska och/eller sociala konstruktioner snarare än naturligt givna har en framträdande betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/strapOnsex> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "strapOnsex" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Sex med strap-on",
        "Straponsex" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sex> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007007163>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001342> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Strap-onsex" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/dildoar>,
        <http://queerlit.se/qlit/penisar>,
        <http://queerlit.se/qlit/samlag> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av samlag där en dildo fastsatt på ett harness används för att penetrera." .

<http://queerlit.se/qlit/striptease> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "striptease" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Strippa",
        "Striptease-dans" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexindustri>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85129138>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001344>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Striptease> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Striptease" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/strippor> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av erotisk eller burlesk dans där dansaren/dansarna stegvis klär av sig." .

<http://queerlit.se/qlit/svartaHomosexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "svartaHomosexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHomosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartaHBTQIPersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/svartaBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartaLesbiska> ;
    skos:prefLabel "Svarta homosexuella" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av svarta homosexuella där identiteten som svart är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/symbolikHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "symbolikHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/antikSymbolikHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/förvandlingssymbolikHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/regnbågssymbolikHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/spegelsymbolikHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Symbolik (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där samkönade sexuella praktiker, känslor, identiteter och/eller överskridanden av binära könsnormer genom kropp, klädsel, identitet signaleras i omskrivningar, liknelser eller symbolik." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/telefonsex> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "telefonsex" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh94005250>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001110>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Telefonsex> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Telefonsex" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sexindustri>,
        <http://queerlit.se/qlit/telefonsexarbetare> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuellt explicita telefonsamtal med syfte att skapa upphetsning." .

<http://queerlit.se/qlit/teorier> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "teorier" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001365> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/essentialism>,
        <http://queerlit.se/qlit/etiologiHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/queerteori>,
        <http://queerlit.se/qlit/socialkonstruktivism> ;
    skos:prefLabel "Teorier" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av generaliserande modeller av hur könsidentitet, könsuttryck, begär eller sexualitet fungerar socialt eller biologiskt." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/transbarn> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transbarn" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008003689>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001400> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/transbarnPerifert> ;
    skos:prefLabel "Transbarn" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillTranspersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av transpersoner under 15 år. Kan användas mer relativt för skildringar av personer som ej genomgått puberteten." .

<http://queerlit.se/qlit/transfamiljer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transfamiljer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001412> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Transfamiljer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/barnTillTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/transföräldrar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av familjer bestående av vuxna transpersoner som lever med sina barn." .

<http://queerlit.se/qlit/transfobi> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transfobi" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFobi>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2010012303>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001467>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Transfobi> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Transfobi" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/heterosexism>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rädsla, avsky eller hat gentemot transpersoner eller de som antas vara transpersoner." .

<http://queerlit.se/qlit/transmän> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transmän" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "F2M",
        "F2Ms",
        "Female-2-male",
        "Female-to-male",
        "Females transitioning to males",
        "FtM",
        "FtM transsexuella",
        "FtMs",
        "Kvinna-till-man",
        "Trans-män",
        "Transsexuella män" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/män>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001643> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/transmänPerifert> ;
    skos:prefLabel "Transmän" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bindingBröstkorg> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer med manlig könsidentitet som tilldelats det juridiska könet kvinna vid födseln och som beskrivs som transmän." .

<http://queerlit.se/qlit/transvestism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transvestism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Transvestitism" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsuttryck>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001469> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85137104>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000318>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Transvestism> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Transvestism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/crossdressing>,
        <http://queerlit.se/qlit/eonism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av transvestism. Transvestism innebär att någon klär sig som ett annat kön än personen identifierar sig som, att det är en del av personens identitet och att personen själv eller av andra definierar sig som transvestit." .

<http://queerlit.se/qlit/transvestiter> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transvestiter" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001470> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000316>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Transvestiter>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Transvestiter> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/transvestiterPerifert> ;
    skos:prefLabel "Transvestiter" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/partnersTillTransvestiter> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som transvestiter. För skildringar av andra personer som, tillfälligt eller genomgående och oavsett anledning, bär kläder som associeras med ett annat kön än det de identifierar sig som, använd termen \"Crossdressing\"." .

<http://queerlit.se/qlit/tredjeKönet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "tredjeKönet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "3:e könet" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/historiskaTermerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/kulturspecifikaKönsidentiteter>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001368> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Tredje könet" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/tredjeKönPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en tredje könskategori, antingen i samhällen där en sådan erkänns eller i historiska eller historiserande skildringar där begreppet brukas." .

<http://queerlit.se/qlit/turismHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "turismHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-turism",
        "Regnbågsturism" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000956> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/kryssningarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexturism> ;
    skos:prefLabel "Turism (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/hotellHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/restaurangerHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av turism som riktar sig till HBTQI-personer samt resmål som ofta besöks av HBTQI-personer." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/twoSpirit> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "twoSpirit" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Two-spirit-personer",
        "Twospirit",
        "Twospirit-personer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kulturspecifikaKönsidentiteter>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95004103>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001480> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Two-spirit" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/ursprungsamerikanerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/ursprungsbefolkningarHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som two-spirit. Termen används som modern självidentifikation bland nordamerikanska urfolk för personer som faller utanför tvåkönsnormen." .

<http://queerlit.se/qlit/ungaHomosexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ungaHomosexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Homosexuella tonåringar",
        "Homosexuella ungdomar",
        "Unga lesbiska och bögar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIUngdomar>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuella> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000468> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/ungaBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaLesbiska> ;
    skos:prefLabel "Unga homosexuella" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ungdomar som beskrivs som homosexuella." .

<http://queerlit.se/qlit/ungaHomosexuellaPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ungaHomosexuellaPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIUngdomarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungahomosexuella> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/ungaBögarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaLesbiskaPerifert> ;
    skos:prefLabel "Unga homosexuella – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där ungdomar som beskrivs som homosexuella har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/uranism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "uranism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Uraniadism",
        "Uranianism",
        "Uranismus",
        "Urningism" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/historiskaTermerHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001564> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Uranism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/inverterade>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellInversion>,
        <http://queerlit.se/qlit/urningar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet uranism - ett under det sena 1800-talet och tidiga 1900-talet använt ord, främst för homosexualitet, men inkluderande ett spektrum av HBTQI-identiteter och -praktiker." .

<http://queerlit.se/qlit/ursprungsamerikanerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ursprungsamerikanerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Amerikansk ursprungsbefolkning (HBTQI)",
        "First nations (HBTQI)",
        "Indianer (HBTQI)",
        "Urfolksamerikaner (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/ursprungsbefolkningarHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001037> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/ursprungsamerikanerHBTQIPerifert> ;
    skos:prefLabel "Ursprungsamerikaner (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/amerikanskaUrsprungsreligionerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/twoSpirit> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer med historiskt ursprung i det förkoloniala Amerika." .

<http://queerlit.se/qlit/utpressning> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "utpressning" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh97007082>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000611> ;
    skos:prefLabel "Utpressning" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/brottsofferHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/outning>,
        <http://queerlit.se/qlit/ryktesspridningHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/straffrätt> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att med hot (t.ex. om att avslöja någons sexuella läggning eller transitionshistoria) tvinga någon (t.ex. att betala pengar till utpressaren)." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/vampyrism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "vampyrism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Vampyrsex" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/fetischismSexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000211> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Vampyrism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bitningSexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellPreferens> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sex som av utövarna definieras som vampyrism eller med vampyrliknande inslag, främst genom att en utövare konsumerar andras blod." .

<http://queerlit.se/qlit/äldreHomosexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "äldreHomosexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHBTQIPersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/äldreBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHomosexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreLesbiska> ;
    skos:prefLabel "Äldre homosexuella" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av homosexuella över medelålder - enligt WHO används oftast 60 eller 65 år som undre gräns, men begreppet kan användas mer relativt." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIAktivister> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIAktivister" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Politiska aktivister (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000007> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAktivisterPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/hivAidsaktivister> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-aktivister" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAktivism>,
        <http://queerlit.se/qlit/allierade> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av aktivister som fokuserar på HBTQI-personers rättigheter och levnadsvillkor." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIFrigörelse> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIFrigörelse" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Gay liberation movement",
        "Homosexuell frigörelse" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/socialaProcesserHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000857> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-frigörelse" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIRörelser>,
        <http://queerlit.se/qlit/stonewallupproret> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av de rörelser som från det sena 1960-talet arbetat för frigörelse och rättigheter för HBTQI-personer, ofta med ett bredare perspektiv på social rättvisa." .

<http://queerlit.se/qlit/arresteringarAvHBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "arresteringarAvHBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/frihetsberövandeAvHBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000068> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Arresteringar av HBTQI-personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/brottsprovokation>,
        <http://queerlit.se/qlit/civilOlydnadHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/polisräder> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av olika former av arresteringar av HBTQI-personer." .

<http://queerlit.se/qlit/artisterHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "artisterHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Konstnärer (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000070> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/dragartister>,
        <http://queerlit.se/qlit/musikerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/skådespelareHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Artister (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIKonst> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är artister." .

<http://queerlit.se/qlit/ballroomkultur> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ballroomkultur" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Ballroom culture",
        "Ballroom-community" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/subkulturer> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000092> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/ballroomfamiljer> ;
    skos:prefLabel "Ballroomkultur" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/dragbaler>,
        <http://queerlit.se/qlit/draggemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av subkulturen ballroom som uppstod i New York på 1970-talet och som kretsar kring tävlingar i t.ex. dans (främst voguing) och drag." .

<http://queerlit.se/qlit/barnTillHomosexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "barnTillHomosexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/familjemedlemmar> ;
    skos:exactMatch <https://id.kb.se/term/sao/Barn%20till%20homosexuella> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/barnTillBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/barnTillLesbiska> ;
    skos:prefLabel "Barn till homosexuella" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaFamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaFöräldrar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn till personer som beskrivs som homosexuella." .

<http://queerlit.se/qlit/biologiskaFöräldrar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "biologiskaFöräldrar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85014394>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000116>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000121>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000583> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/biologiskaFöräldrarHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Biologiska föräldrar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAdoption>,
        <http://queerlit.se/qlit/adoptivföräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/adoptivföräldrarHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar som har ett biologiskt släktskap med barnet men som inte nödvändigtvis är dess juridiska eller sociala föräldrar." .

<http://queerlit.se/qlit/biologiskaFöräldrarHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "biologiskaFöräldrarHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Födande föräldrar (HBTQI)",
        "Genetiska föräldrar (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAdoption>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/biologiskaFöräldrar> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000819>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000821> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Biologiska föräldrar (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/familjeplaneringHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar som beskrivs som homosexuella, bisexuella, transpersoner, queera och/eller intersexpersoner, och som har ett biologiskt släktskap med barnet men inte behöver vara dess juridiska eller sociala föräldrar." .

<http://queerlit.se/qlit/bisexuellaBarnPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bisexuellaBarnPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarnPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaFlickorPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaPojkarPerifert> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella barn – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där bisexuella under 15 år har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/bisexuellaFöräldrar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bisexuellaFöräldrar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh98004191>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000169>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Bisexuella%20f%C3%B6r%C3%A4ldrar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaFöräldrarPerifert> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella föräldrar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/barnTillBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaFamiljer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bisexuella som, ensamma eller tillsammans med andra, är föräldrar." .

<http://queerlit.se/qlit/brottsofferHBTQIPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "brottsofferHBTQIPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/brottsofferHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/hatbrottsofferHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/offerFörSexuellaÖvergreppHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/våldtäktsofferHBTQIPerifert> ;
    skos:prefLabel "Brottsoffer (HBTQI) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer som lidit fysisk, psykisk, känslomässig eller ekonomisk skada på grund av ett brott har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/bögrelationer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bögrelationer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaRelationer> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000529> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bögrelationer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexrelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/transrelationer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära relationer mellan bögar. Kan omfatta aspekter som släktskap, vänskap, sex eller kärlek." .

<http://queerlit.se/qlit/bögstudier> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bögstudier" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexualitetsstudier> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95001341> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000539> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bögstudier" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bisexualitetsstudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaStudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/queerstudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/transstudier> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av det vetenskapliga fält som fokuserar på studier av bögars identiteter, sammanhang, livsvillkor och erfarenheter." .

<http://queerlit.se/qlit/dildoar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "dildoar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Dildos",
        "Strap-ons" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007007162>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000355> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Dildoar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/buttpluggar>,
        <http://queerlit.se/qlit/penisar>,
        <http://queerlit.se/qlit/strapOnsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/vibratorer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av penisattraper använda vid sex och/eller onani." .

<http://queerlit.se/qlit/dragbaler> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "dragbaler" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Dragfester" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIEvenemang>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh94008099>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000368> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Dragbaler" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/ballroomkultur>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragartister>,
        <http://queerlit.se/qlit/draggemenskaper> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av fester under första halvan av 1900-talet där samkönade danspartners och crossdressing var accepterat samt för skildringar av fester med draguppträdanden och voguing i modern tid." .

<http://queerlit.se/qlit/droger> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "droger" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Knark",
        "Narkotika" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85039719>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000380>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Droger>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Droger> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/MDMA>,
        <http://queerlit.se/qlit/kokain>,
        <http://queerlit.se/qlit/metamfetamin>,
        <http://queerlit.se/qlit/poppers> ;
    skos:prefLabel "Droger" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/drogmissbruk> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där droger har betydelse för verket." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/efebofili> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "efebofili" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/fetischismSexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellPreferens> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000397> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Efebofili" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIUngdomar>,
        <http://queerlit.se/qlit/intergenerationellaRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungdomar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av vuxna personers sexuella preferens för unga (16-20 år) postpubertala män." .

<http://queerlit.se/qlit/fellatio> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "fellatio" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Avsugning",
        "Fransk massage",
        "Suga kuk" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/oralsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/penissex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85095239> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000212> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Fellatio" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/penisar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den sexuella akt där en person stimulerar någon annans penis med mun och tunga." .

<http://queerlit.se/qlit/fosterfamiljerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "fosterfamiljerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000870> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/fosterföräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/fosterföräldrarHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Fosterfamiljer (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAdoption>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av fosterfamiljer där en eller flera är HBTQI-personer." .

<http://queerlit.se/qlit/frottage> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "frottage" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Gnidsex",
        "Saxa",
        "Tribadism" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/historiskaTermerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh97004942>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000456> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Frottage" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/tribader> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell aktivitet som innebär att gnida kön mot annan persons kön eller mot annan kroppsdel." .

<http://queerlit.se/qlit/fångarHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "fångarHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Fängslade HBTQI-personer",
        "HBTQI-fångar",
        "Intagna HBTQI-personer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000887> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/fångarHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/samvetsfångarHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Fångar (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/frihetsberövandeAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/fängelsestraffHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av fängslade HBTQI-personer." .

<http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillBisexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "föräldrarTillBisexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Bisexuellas föräldrar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000173> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/mammorTillBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/papporTillBisexuella> ;
    skos:prefLabel "Föräldrar till bisexuella" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaBarn> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar till bisexuella, oavsett biologiskt släktskap." .

<http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillBögar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "föräldrarTillBögar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Bögars föräldrar",
        "Föräldrar till homosexuella män" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillHomosexuella> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90005864> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000509> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/mammorTillBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/papporTillBögar> ;
    skos:prefLabel "Föräldrar till bögar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPojkar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar till bögar, oavsett biologiskt släktskap." .

<http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillIntersexpersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "föräldrarTillIntersexpersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/mammorTillIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/papporTillIntersexpersoner> ;
    skos:prefLabel "Föräldrar till intersexpersoner" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/intersexbarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexpersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar till intersexpersoner, oavsett biologiskt släktskap." .

<http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillLesbiska> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "föräldrarTillLesbiska" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Föräldrar till homosexuella kvinnor",
        "Lesbiskas föräldrar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillHomosexuella> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000802> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/mammorTillLesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/papporTillLesbiska> ;
    skos:prefLabel "Föräldrar till lesbiska" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/lesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFlickor> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar till lesbiska, oavsett biologiskt släktskap." .

<http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillQueeraPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "föräldrarTillQueeraPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Queera personers föräldrar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001077> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/mammorTillQueeraPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/papporTillQueeraPersoner> ;
    skos:prefLabel "Föräldrar till queera personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/queeraBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar till queera personer, oavsett biologiskt släktskap." .

<http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillTranspersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "föräldrarTillTranspersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001078> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/mammorTillTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/papporTillTranspersoner> ;
    skos:prefLabel "Föräldrar till transpersoner" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/transbarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar till transpersoner, oavsett biologiskt släktskap." .

<http://queerlit.se/qlit/garderobsbisexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "garderobsbisexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bisexuella> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000285> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/garderobsbisexuellaPerifert> ;
    skos:prefLabel "Garderobsbisexuella" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/diskretionHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/kommaUt>,
        <http://queerlit.se/qlit/outning> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bisexuella personer som hemlighåller eller inte offentliggör sin sexuella läggning." .

<http://queerlit.se/qlit/garderobsbögar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "garderobsbögar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Smygbögar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögar> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000286> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/garderobsbögarPerifert> ;
    skos:prefLabel "Garderobsbögar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/diskretionHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/kommaUt>,
        <http://queerlit.se/qlit/outning> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bögar som hemlighåller eller inte offentliggör sin sexuella läggning." .

<http://queerlit.se/qlit/garderobslesbiska> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "garderobslesbiska" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Smygflator",
        "Smyglesbianer",
        "Smyglesbiska" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/lesbiska> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000287> ;
    skos:inScheme <http://homosaurus.org/terms> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/garderobslesbiskaPerifert> ;
    skos:prefLabel "Garderobslesbiska" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/diskretionHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/kommaUt>,
        <http://queerlit.se/qlit/outning> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av lesbiska som hemlighåller eller inte offentliggör sin sexuella läggning." .

<http://queerlit.se/qlit/genderbending> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "genderbending" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Gender bending",
        "Gender blending",
        "Gender fuck",
        "Gender queer",
        "Genderblending",
        "Genderfuck",
        "Genderqueer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsuttryck>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000562> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Genderbending" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/androgynitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/kön>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsroller> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av överskridande eller \"böjning\" av förväntade könsroller, att ta aspekter av två binära könsnormer och blanda i sitt uttryck och/eller att experimentera med nya, för könsnormen okonventionella uttryck." .

<http://queerlit.se/qlit/heterosexualitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "heterosexualitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellLäggning> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93008585>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000631>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Heterosexualitet> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Heterosexualitet" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bisexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexism>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexualitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förmågan att huvudsakligen bli kär i och/eller attraherad av personer av motsatt kön som en själv. Ämnesordet används för skildringar där heterosexualiteten är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/homosexualitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "homosexualitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Lesbianism" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellLäggning> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85061780>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000647>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Homosexualitet>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Homosexualitet> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/rituellHomosexualitet> ;
    skos:prefLabel "Homosexualitet" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bisexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuella> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förmågan att huvudsakligen bli kär i och/eller attraherad av personer av samma kön som en själv." .

<http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "homosexuellaPar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPar>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuella> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85061777> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bögpar>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaParPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaPar> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella par" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av parrelationer mellan homosexuella." .

<http://queerlit.se/qlit/hälsoOchSjukvård> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hälsoOchSjukvård" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Medicinsk vård" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85082871>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001004>,
        <https://id.kb.se/term/sao/H%C3%A4lso-%20och%20sjukv%C3%A5rd> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/hälsoOchSjukvårdFörHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/medikalisering>,
        <http://queerlit.se/qlit/terapierOchBehandlingar> ;
    skos:prefLabel "Hälso- och sjukvård" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/donatorerMedicin>,
        <http://queerlit.se/qlit/läkarutlåtanden> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hälsa och sjukvård på ett generellt plan." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHomosexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ickeVitaHomosexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Färgade homosexuella",
        "Homosexuella POC",
        "Homosexuella people of color",
        "Homosexuella people of colour",
        "Homosexuella rasifierade",
        "Ickevita homosexuella",
        "Rasifierade homosexuella" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHBTQIPersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaLesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartaHomosexuella> ;
    skos:prefLabel "Icke-vita homosexuella" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av homosexuella som beskrivs som icke-vita. Icke-vit förstås här som en rasifierande kategori som markerar personer med mörkare hy som rasifieras som icke-vita. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som icke-vit är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/intersexföräldrar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "intersexföräldrar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexpersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001763> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/intersexföräldrarPerifert> ;
    skos:prefLabel "Intersexföräldrar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/barnTillIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexfamiljer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av intersexpersoner som, ensamma eller tillsammans med andra, är föräldrar." .

<http://queerlit.se/qlit/intersexpersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "intersexpersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexpersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/intersexbarnPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexföräldrarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaIntersexpersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreIntersexpersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Intersexpersoner – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där intersexpersoner har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/juridisktNamn> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "juridisktNamn" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/familjerättHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000711> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Juridiskt namn" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/körkort>,
        <http://queerlit.se/qlit/namnändring>,
        <http://queerlit.se/qlit/officiellDokumentation>,
        <http://queerlit.se/qlit/pass> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där de för- och efternamn som en person bär enligt myndigheters register har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/kvinnorSomHarSexMedKvinnor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kvinnorSomHarSexMedKvinnor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "KSK",
        "Samkönsälskande kvinnor" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/kvinnor> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001510> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/kvinnorSomHarSexMedKvinnorPerifert> ;
    skos:prefLabel "Kvinnor som har sex med kvinnor" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaKvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiska> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kvinnor som har sex med andra kvinnor, oavsett hur dessa definierar sin sexuella läggning." .

<http://queerlit.se/qlit/könsförhållanden> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "könsförhållanden" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/socialaProcesserHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000575> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/relationerMellanLesbiskaOchBögar> ;
    skos:prefLabel "Könsförhållanden" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/kön>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsroller>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskSeparatism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där hur personer av olika kön relaterar och interagerar med varandra beroende på deras könsidentitet har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/könsstympningAvIntersexpersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "könsstympningAvIntersexpersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000670> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/klitoridektomi>,
        <http://queerlit.se/qlit/penektomi> ;
    skos:prefLabel "Könsstympning av intersexpersoner" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/intersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsstympning>,
        <http://queerlit.se/qlit/medborgerligaRättigheterHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kirurgiska ingrepp på intersexpersoner för att ge personen ett \"entydigt kön\" och som inte sker med samtycke från personen." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/körerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "körerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-körer",
        "Regnbågskörer" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000833> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bögkörer>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaKörer> ;
    skos:prefLabel "Körer (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFöreningar>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIKonst>,
        <http://queerlit.se/qlit/musikerHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av körer bestående av främst HBTQI-personer." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/lesbiskaRelationer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lesbiskaRelationer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaRelationer> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000773> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska relationer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexrelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/transrelationer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära relationer mellan lesbiska. Kan omfatta aspekter som släktskap, vänskap, sex och/eller kärlek." .

<http://queerlit.se/qlit/lesbiskaStudier> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lesbiskaStudier" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Lesbisk forskning" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexualitetsstudier> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95001341> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000781> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska studier" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bisexualitetsstudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/bögstudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/queerstudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/transstudier> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av det vetenskapliga fält som fokuserar på studier av lesbiska identiteter, sammanhang, livsvillkor och erfarenheter." .

<http://queerlit.se/qlit/läkarutlåtanden> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "läkarutlåtanden" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/officiellDokumentation> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001005> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Läkarutlåtanden" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/hälsoOchSjukvård>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsutredning>,
        <http://queerlit.se/qlit/körkort>,
        <http://queerlit.se/qlit/transitionering> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där omdömen baserade på läkarundersökning har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/migranterHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "migranterHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Emigranter (HBTQI)",
        "Immigranter (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000902> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/flyktingarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/migranterHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/papperslösaHBTQIPersoner> ;
    skos:prefLabel "Migranter (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som flyttar från en plats till en annan, oftast i olika länder, med syfte att långvarigt bosätta sig på den nya platsen." .

<http://queerlit.se/qlit/mänSomHarSexMedMän> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "mänSomHarSexMedMän" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "MSM",
        "Samkönsälskande män" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/män> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001009> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/mänSomHarSexMedMänPerifert> ;
    skos:prefLabel "Män som har sex med män" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaMän>,
        <http://queerlit.se/qlit/bögar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av män som har sex med andra män, oavsett hur dessa definierar sin sexuella läggning." .

<http://queerlit.se/qlit/nyutkomnaBögar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "nyutkomnaBögar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögar> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000089> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/nyutkomnaBögarPerifert> ;
    skos:prefLabel "Nyutkomna bögar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/kommaUt>,
        <http://queerlit.se/qlit/nyutkomnaLesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/outning> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som nyligen berättat för andra om, eller på annat sätt offentliggjort, att de är bögar." .

<http://queerlit.se/qlit/nyutkomnaLesbiska> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "nyutkomnaLesbiska" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/lesbiska> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000088> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/nyutkomnaLesbiskaPerifert> ;
    skos:prefLabel "Nyutkomna lesbiska" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/kommaUt>,
        <http://queerlit.se/qlit/nyutkomnaBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/outning> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som nyligen berättat för andra om, eller på annat sätt offentliggjort, att de är lesbiska." .

<http://queerlit.se/qlit/offentligaToaletterOchOmklädningsrum> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "offentligaToaletterOchOmklädningsrum" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85108620> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001141> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/offentligaDuschar>,
        <http://queerlit.se/qlit/offentligaToaletter>,
        <http://queerlit.se/qlit/omklädningsrum> ;
    skos:prefLabel "Offentliga toaletter och omklädningsrum" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIMötesplatser>,
        <http://queerlit.se/qlit/diskrimineringslagstiftning> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av toaletter, omklädningsrum och dylikt som är tillgängliga för allmänheten, för kunder, skolelever eller för anställda i ett företag." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/offerFörSexuellaÖvergreppHBTQIPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "offerFörSexuellaÖvergreppHBTQIPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/brottsofferHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/offerFörSexuellaÖvergreppHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/barnUtsattaFörSexuellaÖvergreppHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/offerFörIncestHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/våldtäktsofferHBTQIPerifert> ;
    skos:prefLabel "Offer för sexuella övergrepp (HBTQI) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer som utsätts eller har utsatts för sexuella övergrepp har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/pansexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "pansexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Omnisexuella" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001073> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/pansexuellaPerifert> ;
    skos:prefLabel "Pansexuella" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/allosexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/cispersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/transsexuella> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som pansexuella. Med pansexuell menas att personen känner emotionell/sexuell dragning till personer oberoende av biologiskt kön eller könsidentitet." .

<http://queerlit.se/qlit/penissex> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "penissex" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001109> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/fellatio>,
        <http://queerlit.se/qlit/runka>,
        <http://queerlit.se/qlit/samlag> ;
    skos:prefLabel "Penissex" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där penis stimuleras sexuellt eller används för att stimulera andra." .

<http://queerlit.se/qlit/pride> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "pride" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Europride",
        "Pride-arrangemang",
        "Pridefestivaler",
        "Sydney Gay and Lesbian Mardi Gras",
        "Worldpride" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIEvenemang> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000522>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000767> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Pride" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIRörelser>,
        <http://queerlit.se/qlit/demonstrationerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/dykeMarch>,
        <http://queerlit.se/qlit/transMarch> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av Pridefestivaler och Prideparader, vilka bland annat syftar till att öka synligheten för HBTQI-personer." .

<http://queerlit.se/qlit/queerteori> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "queerteori" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/teorier> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2006001835>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001219>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Queerteori> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Queerteori" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/essentialism>,
        <http://queerlit.se/qlit/genusvetenskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/queerstudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/socialkonstruktivism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där teorin - ett samlingsnamn för kritiska perspektiv på sexualitet med utgångspunkt i att sexualitet och kön är konstruktioner - har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/rollspelSexualitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "rollspelSexualitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sex> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001242> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/ageplay> ;
    skos:prefLabel "Rollspel (sexualitet)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/rollbeteende>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRoller> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella lekar där deltagarna går in i olika roller för att öka den erotiska upplevelsen." .

<http://queerlit.se/qlit/sexfester> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexfester" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Sexpartyn" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexställen> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001272> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Sexfester" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/darkRooms>,
        <http://queerlit.se/qlit/gruppsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexklubbar>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av fester där människor har möjlighet och förväntas utföra sexuella aktiviteter." .

<http://queerlit.se/qlit/sexuellAvhållsamhet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexuellAvhållsamhet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel:> "Kyskhet" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sex> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120718>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001282>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Avh%C3%A5llsamhet> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/oskuld> ;
    skos:prefLabel "Sexuell avhållsamhet" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/asexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/celibat>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att medvetet under längre perioder avstå från sexuella handlingar." .

<http://queerlit.se/qlit/sexuellDysfunktion> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexuellDysfunktion" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001291> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/erektilDysfunktion>,
        <http://queerlit.se/qlit/vaginism> ;
    skos:prefLabel "Sexuell dysfunktion" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sexterapi>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellUpphetsning> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av fysiologiska och psykologiska svårigheter att ha sex." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/sexuellMångfald> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexuellMångfald" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/mångfald> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001290> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Sexuell mångfald" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQI+>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellLäggning>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellPreferens> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mångfald av sexuella läggningar." .

<http://queerlit.se/qlit/socialaRörelser> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "socialaRörelser" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85123979>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001322>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sociala%20r%C3%B6relser> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQIRörelser>,
        <http://queerlit.se/qlit/SMRörelser>,
        <http://queerlit.se/qlit/exGayrörelser>,
        <http://queerlit.se/qlit/kvinnorörelser>,
        <http://queerlit.se/qlit/mansrörelser> ;
    skos:prefLabel "Sociala rörelser" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sammanslutningar och sammanhang där personer strävar efter att förändra missförhållanden i samhället eller världen." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/straffrätt> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "straffrätt" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/juridik> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85034058>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000313>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Straffr%C3%A4tt> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/avkriminalisering>,
        <http://queerlit.se/qlit/kriminalisering>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualbrottslagstiftning> ;
    skos:prefLabel "Straffrätt" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/utpressning> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där den del av juridiken som avhandlar brott och deras påföljder har en framträdande betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/switcharBDSM> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "switcharBDSM" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRoller> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001353> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Switchar (BDSM)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/BDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/BDSMGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/dominanta>,
        <http://queerlit.se/qlit/undergivna> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som i BDSM-lekar eller sex varierar mellan givande och mottagande eller dominanta och undergivna roller." .

<http://queerlit.se/qlit/teaterHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "teaterHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001363> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/damimitatörer>,
        <http://queerlit.se/qlit/herrimitatörer>,
        <http://queerlit.se/qlit/kabuki>,
        <http://queerlit.se/qlit/performancekonst>,
        <http://queerlit.se/qlit/striptease> ;
    skos:prefLabel "Teater (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIKonst> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av teater som utövas av, skrivits av eller på annat sätt kan kopplas till HBTQI-personer. Används ej för genren teater." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/tilldelatKönVidFödseln> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "tilldelatKönVidFödseln" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Tilldelat kön" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/biologisktKön>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000078> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001268> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Tilldelat kön vid födseln" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/juridisktKön>,
        <http://queerlit.se/qlit/stealthTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/transitionering> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kön, antingen flicka eller pojke, tilldelat ett barn vid födeseln baserat på hur barnets kropp har tolkats. Används när det tilldelade könet har betydelse för verket, huvudsakligen i de fall det inte överensstämmer med personers senare könsidentitet." .

<http://queerlit.se/qlit/trakasserier> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "trakasserier" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh97007082>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000611>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Trakasserier> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/polistrakasserier>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaTrakasserier> ;
    skos:prefLabel "Trakasserier" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/diskrimineringAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/mobbning>,
        <http://queerlit.se/qlit/skällsord> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att brett spektrum av kränkande beteenden som är menade att störa och uppröra, är repetitiva till sin karaktär och sker med intention." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/transMarch> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transMarch" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Trans marcher",
        "Trans marsch",
        "Trans marscher",
        "Trans parader",
        "Trans-march",
        "Trans-marcher",
        "Trans-marsch",
        "Trans-marscher",
        "Trans-parader",
        "Transmarch",
        "Transmarcher",
        "Transmarsch",
        "Transmarscher",
        "Transparader" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIEvenemang>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001379> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Trans march" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/dykeMarch>,
        <http://queerlit.se/qlit/pride>,
        <http://queerlit.se/qlit/transrörelser> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av marscher, parader och liknande med uttalat fokus på transpersoners rättigheter och levnadsvillkor." .

<http://queerlit.se/qlit/transföräldrar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transföräldrar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007005144>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001430> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/transföräldrarPerifert> ;
    skos:prefLabel "Transföräldrar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/barnTillTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/transfamiljer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av transpersoner som är föräldrar." .

<http://queerlit.se/qlit/transgemenskaper> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transgemenskaper" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Trans-communityt",
        "Transcommunityt" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001403> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Transgemenskaper" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQI+>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala gemenskaper där huvudsakligen transpersoner interagerar." .

<http://queerlit.se/qlit/ungdomar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ungdomar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001520>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Ungdomar>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Ungdomar> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQIUngdomar>,
        <http://queerlit.se/qlit/okönadeUnga>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaHeterosexuella> ;
    skos:prefLabel "Ungdomar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/barn>,
        <http://queerlit.se/qlit/efebofili> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer i gränslandet mellan barn och vuxen, generellt i åldern 15-25 år och som genomgått puberteten." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/uttrarIdentitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "uttrarIdentitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/bögkultur>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001063> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/uttrarIdentitetPerifert> ;
    skos:prefLabel "Uttrar (identitet)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/björnarIdentitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som tillhörande subkulturen uttrar. Subkulturen kännetecknas av smala och håriga bögar." .

<http://queerlit.se/qlit/vaginor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "vaginor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Slidor" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/erogenaZoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsorgan> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001488> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/gPunkten>,
        <http://queerlit.se/qlit/neovaginor> ;
    skos:prefLabel "Vaginor" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/vaginism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av de inre delarna av fittan, oftast synonymt med slidan." .

<http://queerlit.se/qlit/valdaFamiljerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "valdaFamiljerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000834> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/ballroomfamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragfamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/läderfamiljer> ;
    skos:prefLabel "Valda familjer (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/kollektivHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av grupper av personer som tar samma roll i en varandras liv som en idealbild av en biologisk familj, i form av stöd och gemenskap, och självdefinerar detta som en familjegrupp." .

<http://queerlit.se/qlit/voyeurism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "voyeurism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Skopofili",
        "Skoptofili" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/fetischismSexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellPreferens>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85118773>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001257>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Voyeurism> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Voyeurism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/exhibitionism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som finner sexuell upphetsning i att betrakta andra människor nakna eller i sexuella sammanhang, både med och utan samtycke." .

<http://queerlit.se/qlit/äktenskapslagstiftning> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "äktenskapslagstiftning" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/familjerättHBTQI> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85081508>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000992> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/samvetsäktenskap> ;
    skos:prefLabel "Äktenskapslagstiftning" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/civilstånd>,
        <http://queerlit.se/qlit/registreradePartnerskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/äktenskap> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där den del av juridiken som avhandlar äktenskap har en framträdande betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/äldreHomosexuellaPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "äldreHomosexuellaPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHomosexuella> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/äldreBögarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreLesbiskaPerifert> ;
    skos:prefLabel "Äldre homosexuella – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där homosexuella över medelålder - enligt WHO används oftast 60 eller 65 år som undre gräns, men begreppet kan användas mer relativt - har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIFöreningar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIFöreningar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000836> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/motorcykelklubbarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexklubbar>,
        <http://queerlit.se/qlit/sportklubbarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/studentföreningarHBTQI> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-föreningar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/körerHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föreningar för HBTQI-personer och/eller för HBTQI-frågor." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIKonst> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIKonst" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000816> ;
    skos:prefLabel "Konst (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/artisterHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragartister>,
        <http://queerlit.se/qlit/körerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/musikerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/skådespelareHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/teaterHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av konst där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/asexualitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "asexualitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Ace" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellLäggning> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000004>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Asexualitet>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Asexualitet> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Asexualitet" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQI+>,
        <http://queerlit.se/qlit/asexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/demisexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/oskuld>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellAvhållsamhet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att inte känna sexuell attraktion eller lust." .

<http://queerlit.se/qlit/asiatiskaReligionerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "asiatiskaReligionerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/religionHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000817> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/buddismHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/hinduismHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/konfucianismHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/shintoismHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/taoismHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Asiatiska religioner (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är anhängare av religioner med ursprung i Asien (förutom islam och kristendom - se \"Islam (HBTQI)\" respektive \"Kristendom (HBTQI)\" för dessa). Används även för skildringar av hur andra anhängare av dessa religioner förhåller sig till HBTQI." .

<http://queerlit.se/qlit/asylrättHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "asylrättHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/rättsstatus> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000883> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Asylrätt (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/flyktingarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/frihetsberövandeAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/officiellDokumentation>,
        <http://queerlit.se/qlit/papperslösaHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/pass> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hur HBTQI-personer använder sig av och blir påverkade av asylrätten." .

<http://queerlit.se/qlit/barnTillHBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "barnTillHBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Regnbågsbarn" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/familjemedlemmar> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000260> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/barnTillBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/barnTillHomosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/barnTillIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/barnTillQueeraPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/barnTillTranspersoner> ;
    skos:prefLabel "Barn till HBTQI-personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAdoption> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av barn till personer som beskrivs som homosexuella, bisexuella, transpersoner, queera och/eller intersexpersoner." .

<http://queerlit.se/qlit/bisexualitetsstudier> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bisexualitetsstudier" ;
    dcterms:issued "2019-05-14"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/genusvetenskap> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000187> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bisexualitetsstudier" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bögstudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaStudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/queerstudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/transstudier> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av det vetenskapliga fält som fokuserar på studier av bisexuella identiteter, sammanhang, livsvillkor och erfarenheter." .

<http://queerlit.se/qlit/bisexuellaBarn> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bisexuellaBarn" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuella> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000140> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaBarnPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaFlickor>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaPojkar> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella barn" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillBisexuella> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bisexuella under 15 år. Kan användas mer relativt för skildringar av personer som ej genomgått puberteten." .

<http://queerlit.se/qlit/bisexuellaRelationer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bisexuellaRelationer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/relationerHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000182> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella relationer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bögrelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexrelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/transrelationer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära relationer mellan bisexuella. Kan omfatta aspekter som släktskap, vänskap, sex eller kärlek." .

<http://queerlit.se/qlit/brottsofferHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "brottsofferHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-personer som brottsoffer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000312> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/brottsofferHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/hatbrottsofferHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/offerFörSexuellaÖvergreppHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/våldtäktsofferHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Brottsoffer (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/utpressning> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som lidit fysisk, psykisk, känslomässig eller ekonomisk skada på grund av ett brott." .

<http://queerlit.se/qlit/butchFemmeRelationer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "butchFemmeRelationer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/lesbiskKultur>,
        <http://queerlit.se/qlit/relationerHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000230> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Butch-femme relationer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/butchar>,
        <http://queerlit.se/qlit/femmes>,
        <http://queerlit.se/qlit/rollbeteende>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av relationer mellan butchar och femmes." .

<http://queerlit.se/qlit/bögföräldrar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bögföräldrar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Homosexuella pappor" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaFöräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/pappor> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85061779>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000492> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bögföräldrarPerifert> ;
    skos:prefLabel "Bögföräldrar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/barnTillBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/bögfamiljer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bögar som, ensamma eller tillsammans med andra, är föräldrar." .

<http://queerlit.se/qlit/cunnilingus> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "cunnilingus" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Slicka fitta" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/klitorissex>,
        <http://queerlit.se/qlit/oralsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker>,
        <http://queerlit.se/qlit/slicksex>,
        <http://queerlit.se/qlit/vaginalsex> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000239> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Cunnilingus" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell stimulans av vulvan med mun och tunga." .

<http://queerlit.se/qlit/donatorerMedicin> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "donatorerMedicin" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000364> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/blodgivareHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/spermadonatorer>,
        <http://queerlit.se/qlit/äggdonatorer> ;
    skos:prefLabel "Donatorer (medicin)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/familjerättHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/hälsoOchSjukvård>,
        <http://queerlit.se/qlit/surrogatskap> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som donerar någonting från sin egen kropp, t.ex. organ, blod eller könsceller." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/ensamståendeFöräldrarHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ensamståendeFöräldrarHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/singlar> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000944> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/ensamståendeMammorHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/ensamståendePapporHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Ensamstående föräldrar (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/familjerMedEnsamståendeFöräldrarHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar som är HBTQI-personer och som bor ensamma med sitt/sina barn och har ensam eller delad vårdnad där barnen bor hos föräldern på minst halvtid." .

<http://queerlit.se/qlit/exhibitionism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "exhibitionism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Blottning",
        "Blotttare" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/fetischismSexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85046353>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000412> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Exhibitionism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/offentligtSex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexmissbruk>,
        <http://queerlit.se/qlit/voyeurism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som har ett behov eller tvång av att visa upp sitt könsorgan för andra människor." .

<http://queerlit.se/qlit/femininitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "femininitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Femininiteter",
        "Kvinnlighet" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsuttryck> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85047739>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000389> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Femininitet" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/androgynitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/femmes>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsroller>,
        <http://queerlit.se/qlit/maskulinitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/transfeminina> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där attribut, beteenden och roller som i allmänhet förknippas med kvinnor har en framträdande betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/flickor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "flickor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Tjejer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/barn> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85055012>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000590>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Flickor>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Flickor> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaFlickor>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexuellaFlickor>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFlickor>,
        <http://queerlit.se/qlit/pojkflickor> ;
    skos:prefLabel "Flickor" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/flickorsVänskap> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer under 15 år som beskrivs som flickor. Kan användas mer relativt för skildringar av personer som ej genomgått puberteten." .

<http://queerlit.se/qlit/flyktingarHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "flyktingarHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-flyktingar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/migranterHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000927> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/flyktingarHBTQIPerifert> ;
    skos:prefLabel "Flyktingar (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/asylrättHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/papperslösaHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/rättsstatus> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är, eller har varit, på flykt från sitt hem på grund av krig, konflikt eller förföljelse." .

<http://queerlit.se/qlit/fosterföräldrarHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "fosterföräldrarHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/fosterfamiljerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/fosterföräldrar> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000872> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Fosterföräldrar (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/adoptivföräldrarHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är fosterföräldrar." .

<http://queerlit.se/qlit/frihetsberövandeAvHBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "frihetsberövandeAvHBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Fängslande av HBTQI-personer",
        "Förvar av HBTQI-personer",
        "Häktning av HBTQI-personer",
        "Internering av HBTQI-personer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/rättsstatus> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000348> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/arresteringarAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/fängelsestraffHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/tvångsvårdAvHBTQIPersoner> ;
    skos:prefLabel "Frihetsberövande av HBTQI-personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/asylrättHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/fångarHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där någon genom inspärrning eller övervakning enbart kan befinna sig inom ett starkt begränsat område." .

<http://queerlit.se/qlit/gruppsex> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "gruppsex" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Orgier",
        "Trekanter" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85057499>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000603>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Gruppsex> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Gruppsex" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/polyamori>,
        <http://queerlit.se/qlit/polygami>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexfester>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/tillfälligtSex> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella aktiviteter med fler än två deltagare." .

<http://queerlit.se/qlit/homosexuellaBarn> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "homosexuellaBarn" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuella> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPojkar>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFlickor> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella barn" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillHomosexuella> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av homosexuella under 15 år. Kan användas mer relativt för skildringar av personer som ej genomgått puberteten." .

<http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPojkar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "homosexuellaPojkar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/pojkar> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000479> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPojkarPerifert> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella pojkar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillBögar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av bögar under 15 år. Kan användas mer relativt för skildringar av personer som ej genomgått puberteten." .

<http://queerlit.se/qlit/homosocialitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "homosocialitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000649>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Homosocialitet> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/flickorsVänskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/kvinnorsVänskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/mänsVänskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/pojkarsVänskap> ;
    skos:prefLabel "Homosocialitet" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/heterosocialitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/vänskap> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hur personer som liknar varandra skapar och upprätthåller relationer till varandra, ibland på bekostnad av dem som betraktas som annorlunda - oftast åsyftas mäns icke-sexuella relationer med andra män." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/hälsoOchSjukvårdFörHBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hälsoOchSjukvårdFörHBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Medicinsk vård för HBTQI-personer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/hälsoOchSjukvård> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000614> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/kompisvårdHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsbekräftandeBehandling>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsutredning>,
        <http://queerlit.se/qlit/psykiatriskVårdFörHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/somatiskVårdFörHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/vårdILivetsSlutskedeAids> ;
    skos:prefLabel "Hälso- och sjukvård för HBTQI-personer" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av hälsa och sjukvård där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse." .

<http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHBTQIPersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ickeVitaHBTQIPersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHBTQIPersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/asiaterHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaBisexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHomosexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaIntersexpersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaTranspersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/latinesHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraIckeVitaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartaHBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ursprungsbefolkningarHBTQIPerifert> ;
    skos:prefLabel "Icke-vita HBTQI-personer – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där icke-vita HBTQI-personer har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/intergenerationellaRelationer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "intergenerationellaRelationer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Förhållanden över generationsgränser",
        "Intergenerationella förhållanden",
        "Relationer över generationsgränser" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/relationerHBTQI> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85067264>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000663> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Intergenerationella relationer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/efebofili>,
        <http://queerlit.se/qlit/gerontofili>,
        <http://queerlit.se/qlit/relationspreferens>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellMyndighetsålder> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella relationer och kärleksrelationer mellan personer från olika generationer." .

<http://queerlit.se/qlit/intersexrelationer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "intersexrelationer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/relationerHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Intersexrelationer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/bögrelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/transrelationer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära relationer mellan intersexpersoner. Kan omfatta aspekter som släktskap, vänskap, sex eller kärlek." .

<http://queerlit.se/qlit/känslorHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "känslorHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000858> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/intimitetHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/kärlekHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Känslor (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/demisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/megasexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/megasexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartsjuka> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av generella känslor som involverar HBTQI-personer som objekt och/eller subjekt." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/kärlekHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kärlekHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/känslorHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000894> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/förälskelse>,
        <http://queerlit.se/qlit/obesvaradKärlekHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/platoniskKärlekHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Kärlek (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/kärlekstrianglar>,
        <http://queerlit.se/qlit/relationerHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av känslospektrum som präglas av ömhet, tillgivenhet, samhörighet och njutning och som involverar HBTQI-personer som objekt och/eller subjekt." .

<http://queerlit.se/qlit/könsdysfori> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "könsdysfori" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "GID" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden>,
        <http://queerlit.se/qlit/medikalisering> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85053731>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000567> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Könsdysfori" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/könsidentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/transsexualism>,
        <http://queerlit.se/qlit/transsexuella> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av känslan att ens upplevda/uttryckta kön inte överensstämmer med ens tilldelade kön. Begreppet är en klinisk diagnos, men kan även användas för skildringar av självförståelse som uttrycks med begreppet." .

<http://queerlit.se/qlit/lesbiskKultur> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lesbiskKultur" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Flatkultur" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/subkulturer> ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/Gaykultur> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2004003370>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000382> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/butchFemmeRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/dykesOnBikes>,
        <http://queerlit.se/qlit/kvinnomusik>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaKörer> ;
    skos:prefLabel "Lesbisk kultur" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kulturer eller uttryck präglade av lesbiskas skapande, interaktion eller deltagande." .

<http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFlickor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lesbiskaFlickor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/flickor>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiska> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000743> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska flickor" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillLesbiska> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av lesbiska under 15 år. Kan användas mer relativt för skildringar av personer som ej genomgått puberteten." .

<http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFöräldrar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lesbiskaFöräldrar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Lesbiska mammor",
        "Lesbiska mödrar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaFöräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/mammor> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85076155>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000752>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Lesbiska%20m%C3%B6drar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFöräldrarPerifert> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska föräldrar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/barnTillLesbiska> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av lesbiska som, ensamma eller tillsammans med andra, är föräldrar." .

<http://queerlit.se/qlit/läderfamiljer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "läderfamiljer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/BDSMGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/lädergemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/valdaFamiljerHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000707> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/lädermammor>,
        <http://queerlit.se/qlit/läderpappor> ;
    skos:prefLabel "Läderfamiljer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/SM> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en nära krets personer som stöttar varandra och förenas i läderkulturen." .

<http://queerlit.se/qlit/medikalisering> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "medikalisering" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Patologisering" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/hälsoOchSjukvård> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001006> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/intersextillstånd>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsdysfori>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellInversion>,
        <http://queerlit.se/qlit/transsexualism> ;
    skos:prefLabel "Medikalisering" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/socialkonstruktivism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av processer där mänskliga tillstånd och problem definieras och behandlas som medicinska tillstånd och blir föremål för medicinska studier, diagnoser, förebyggande åtgärder och/eller behandlingar." .

<http://queerlit.se/qlit/megasexualitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "megasexualitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellLäggning> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001632> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Megasexualitet" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/demisexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/känslorHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/megasexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRelationer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en sexuell läggning som i allmänhet kännetecknas av brist på känslomässig koppling till en annan person om inte, eller tills, en stark sexuell koppling till personen bildats." .

<http://queerlit.se/qlit/megasexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "megasexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001633> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Megasexuella" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/asexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/demisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/känslorHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/megasexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRelationer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som inte upplever en stark känslomässig koppling till andra personer om de inte först bildar en stark sexuell koppling till dem." .

<http://queerlit.se/qlit/onani> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "onani" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Masturbation",
        "Masturbering",
        "Självbefläckelse" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85082015>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001000>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Onani>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Onani> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/gemensamOnani>,
        <http://queerlit.se/qlit/klittra>,
        <http://queerlit.se/qlit/runka> ;
    skos:prefLabel "Onani" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sexMedHänderna> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av självstimulering av det egna könsorganet för sexuell upphetsning och tillfredsställelse." .

<http://queerlit.se/qlit/pass> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "pass" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/officiellDokumentation> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85098541>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001092> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Pass" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/asylrättHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/juridisktNamn>,
        <http://queerlit.se/qlit/namnändring>,
        <http://queerlit.se/qlit/transitionering> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där identitetshandlingar utfärdade av en statlig myndighet, ofta använda för resor över nationsgränser, har betydelse för verket" .

<http://queerlit.se/qlit/pojkar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "pojkar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Gossar",
        "Killar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/barn> ;
    skos:exactMatch <http://id.kb.se/term/sao/Pojkar>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85016211>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000220>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Pojkar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaPojkar>,
        <http://queerlit.se/qlit/flickpojkar>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexuellaPojkar>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPojkar> ;
    skos:prefLabel "Pojkar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/pojkarsVänskap> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer under 15 år som beskrivs som pojkar. Kan användas mer relativt för skildringar av personer som ej genomgått puberteten." .

<http://queerlit.se/qlit/polistrakasserier> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "polistrakasserier" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/trakasserier> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001121> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/brottsprovokation>,
        <http://queerlit.se/qlit/polisräder> ;
    skos:prefLabel "Polistrakasserier" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/diskrimineringAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/stonewallupproret> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av medvetet vållande av obehag, förföljelser eller hot från polisens sida." .

<http://queerlit.se/qlit/queeraPersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "queeraPersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraPersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/queeraBarnPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraFöräldrarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraUngdomarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreQueeraPersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Queera personer – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som beskrivs som queera har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/queeraRelationer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "queeraRelationer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/relationerHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001205> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Queera relationer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/bögrelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexrelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/transrelationer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära relationer mellan queera personer. Kan omfatta aspekter som släktskap, vänskap, sex eller kärlek." .

<http://queerlit.se/qlit/registreradePartnerskap> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "registreradePartnerskap" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Partnerskap" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/samlevnadsformer> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2003003097>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000274> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Registrerade partnerskap" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/familjerättHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/rättsstatus>,
        <http://queerlit.se/qlit/samboförhållanden>,
        <http://queerlit.se/qlit/äktenskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/äktenskapslagstiftning> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den juridiska motsvarigheten till samkönade äktenskap i de fall då lagstiftning inte likställer dessa med heterosexuella äktenskap." .

<http://queerlit.se/qlit/samboavtal> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "samboavtal" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/officiellDokumentation> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000360> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Samboavtal" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bröllopHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/familjerättHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/samboförhållanden>,
        <http://queerlit.se/qlit/samlevnadsformer>,
        <http://queerlit.se/qlit/äktenskap> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där skriftliga avtal mellan två personer som väljer att leva och bo tillsammans, utan att vara gifta, har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/samlevnadsformer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "samlevnadsformer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000973> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/kollektivHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/registreratPartnerskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/samboförhållanden>,
        <http://queerlit.se/qlit/äktenskap> ;
    skos:prefLabel "Samlevnadsformer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/samboavtal> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av strukturen och sammansättningen av hushåll, inklusive antalet hushållsmedlemmar och deras relationer till varandra." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/sexPåOffentligaToaletter> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexPåOffentligaToaletter" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000309>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001357> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Sex på offentliga toaletter" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/anonymtSex>,
        <http://queerlit.se/qlit/cruising>,
        <http://queerlit.se/qlit/offentligaToaletter>,
        <http://queerlit.se/qlit/offentligtSex> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av, ofta tillfälliga och anonyma, sexuella relationer på offentliga toaletter." .

<http://queerlit.se/qlit/sexklubbar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexklubbar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFöreningar>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexindustri> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001270> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Sexklubbar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/darkRooms>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexfester>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/utelivHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av organiserade sammankomster, både självorganiserade och kommersiella, där besökarna har möjlighet att ha sex med varandra." .

<http://queerlit.se/qlit/sexuellInversion> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexuellInversion" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/historiskaTermerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/medikalisering> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001296> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Sexuell inversion" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/eonism>,
        <http://queerlit.se/qlit/inverterade>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellPreferens>,
        <http://queerlit.se/qlit/uranism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet sexuell inversion- en historisk term för homosexualitet använd bland sexologer för att referera till en medfödd omkastning av könskarakteristiska drag eller roller." .

<http://queerlit.se/qlit/sexuellOmvändelse> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexuellOmvändelse" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Konversionsterapi",
        "Sexuell omorientering",
        "Sexuell reorientering" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/terapierOchBehandlingar> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000303n> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Sexuell omvändelse" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/aversionsterapiHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/egodystonSexuellOrientering>,
        <http://queerlit.se/qlit/exGayrörelser>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellLäggning>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellPreferens> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av försök att omvända någons sexuella läggning, vanligtvis från homosexuell till heterosexuell." .

<http://queerlit.se/qlit/sexuellUpphetsning> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexuellUpphetsning" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Kåthet" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120733>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001284> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/orgasm> ;
    skos:prefLabel "Sexuell upphetsning" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/erotik>,
        <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellDysfunktion> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell upphetsning, oavsett om känslan innefattar eller leder till sexuella handlingar eller inte." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/sodomi> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sodomi" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/historiskaTermerHBTQI> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85124275>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001325>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sodomi> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Sodomi" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/pederasti>,
        <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker>,
        <http://queerlit.se/qlit/sodomilagar>,
        <http://queerlit.se/qlit/sodomiter> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet sodomi - ett från Bibeln hämtat ord för \"onaturliga\" sexuella beteenden som inte är direkt kopplade till fortplantningen. Bland annat har oralsex, analsex och tidelag räknats som sodomi." .

<http://queerlit.se/qlit/underlivskirurgiTranspersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "underlivskirurgiTranspersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Falloplastik",
        "Femininiserande underlivskirurgi",
        "Könsbekräftande underlivskirurgi",
        "Metoidioplastik" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsbekräftandeBehandling> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000584> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/hysterektomi>,
        <http://queerlit.se/qlit/neovaginor>,
        <http://queerlit.se/qlit/orkidektomi>,
        <http://queerlit.se/qlit/penektomi>,
        <http://queerlit.se/qlit/vaginoplastik> ;
    skos:prefLabel "Underlivskirurgi (transpersoner)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av underlivsoperationer med könsbekräftande syfte." .

<http://queerlit.se/qlit/ursprungsbefolkningarHBTQIPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ursprungsbefolkningarHBTQIPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ursprungsbefolkningarHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/aboriginerHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/inuiterHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/samerHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ursprungsamerikanerHBTQIPerifert> ;
    skos:prefLabel "Ursprungsbefolkningar (HBTQI) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer inom folkgrupper som definieras som ursprungsbefolkningar har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/våldINäraRelationerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "våldINäraRelationerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Närståendevåld",
        "Partnervåld",
        "Våld i familjen",
        "Våld i hemmet" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuelltVåld>,
        <http://queerlit.se/qlit/våldMotHBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000855> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Våld i nära relationer (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/offerFörSexuellaÖvergreppHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/partnersHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaÖvergreppHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av alla typer av våld - fysiskt och psykiskt - som kan förekomma mellan närstående samt inom syskon- och andra familje- och släktrelationer." .

<http://queerlit.se/qlit/återvunnaTermer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "återvunnaTermer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Återvunna begrepp",
        "Återvunna ord" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQISlang> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001559> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/fjollor>,
        <http://queerlit.se/qlit/flator> ;
    skos:prefLabel "Återvunna termer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/skällsord> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av termer som tidigare använts nedsättande men som återtagits och uppvärderats av den grupp som termen riktats mot." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQI+> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000806> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "HBTQI" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/böggemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexgemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/transgemenskaper> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar med perspektiv eller teman som berör homosexualitet, bisexualitet, trans, queer och/eller intersex." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIFobi> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIFobi" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000920> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bifobi>,
        <http://queerlit.se/qlit/homofobi>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexfobi>,
        <http://queerlit.se/qlit/queerfobi>,
        <http://queerlit.se/qlit/transfobi> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-fobi" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/hivAidsfobi>,
        <http://queerlit.se/qlit/mobbning> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av rädsla, avsky eller hat gentemot HBTQI-personer eller de som antas vara HBTQI-personer." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/androgynitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "androgynitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsuttryck>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000047> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Androgynitet" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/androgynaPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/femininitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/genderbending>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsroller>,
        <http://queerlit.se/qlit/maskulinitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av det att i sitt könsuttryck eller sin könsidentitet kombinera maskulina och feminina drag." .

<http://queerlit.se/qlit/anonymtSex> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "anonymtSex" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000050> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Anonymt sex" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/cruising>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexPåOffentligaToaletter>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexställen>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/tillfälligtSex> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella aktiviteter där deltagarna är anonyma för varandra." .

<http://queerlit.se/qlit/bögkultur> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bögkultur" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/subkulturer> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2004003369>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Gaykultur> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000487> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/björnarIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/chubsIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/faeries>,
        <http://queerlit.se/qlit/uttrarIdentitet> ;
    skos:prefLabel "Bögkultur" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/camp>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kulturer eller uttryck präglade av bögars skapande, interaktion eller deltagande." .

<http://queerlit.se/qlit/cruising> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "cruising" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Parkraggande",
        "Parkraggning",
        "Raggande",
        "Raggning" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000319> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Cruising" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIMötesplatser>,
        <http://queerlit.se/qlit/anonymtSex>,
        <http://queerlit.se/qlit/offentligtSex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexPåOffentligaToaletter>,
        <http://queerlit.se/qlit/tillfälligtSex> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att gå eller köra runt en plats för att leta efter en sexpartner, vanligtvis anonymt och tillfälligt." .

<http://queerlit.se/qlit/demisexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "demisexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000344> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Demisexuella" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/asexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/demisexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/känslorHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/megasexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRelationer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av demisexuella personer - demisexuella utvecklar sexuell attraktion till någon först efter att ha skapat ett starkt känslomässigt band till personen." .

<http://queerlit.se/qlit/diskretionHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "diskretionHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Hemlighållande (HBTQI)" ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85119431>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001261> ;
    skos:prefLabel "Diskretion (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/garderobsbisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/garderobsbögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/garderobslesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/kommaUt>,
        <http://queerlit.se/qlit/outning>,
        <http://queerlit.se/qlit/ryktesspridningHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/stealthTranspersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av strävan efter att hemlighålla och/eller inte dra till sig uppmärksamhet på grund av sin sexuella läggning eller könsidentitet." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/diskrimineringAvHBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "diskrimineringAvHBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000356> ;
    skos:prefLabel "Diskriminering av HBTQI-personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/diskrimineringslagstiftning>,
        <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/intoleransMotHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/polistrakasserier>,
        <http://queerlit.se/qlit/skällsord>,
        <http://queerlit.se/qlit/trakasserier> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av diskriminering, åtskillnad mellan olika människor som inte bygger på meriter eller talanger, av HBTQI-personer på grund av deras sexuella läggning och/eller könsidentitet eller könsuttryck." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/eonism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "eonism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/historiskaTermerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000395> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Eonism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/crossdressing>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellInversion>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/transsexualism>,
        <http://queerlit.se/qlit/transvestism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, som använder begreppet eonism - ett äldre ord för att beskriva feminina könsuttryck hos personer som tilldelats könet man vid födseln." .

<http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillHomosexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "föräldrarTillHomosexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Homosexuellas föräldrar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI> ;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch:> <https://id.kb.se/term/sao/F%C3%B6r%C3%A4ldrar%20till%20homosexuella> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillLesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/mammorTillHomosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/papporTillHomosexuella> ;
    skos:prefLabel "Föräldrar till homosexuella" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/homosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaBarn> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar till homosexuella, oavsett biologiskt släktskap." .

<http://queerlit.se/qlit/genusvetenskap> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "genusvetenskap" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000579> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bisexualitetsstudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexualitetsstudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/transstudier> ;
    skos:prefLabel "Genusvetenskap" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/kön>,
        <http://queerlit.se/qlit/queerstudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/queerteori>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av den akademiska disciplinen genusvetenskap som fokuserar på vilken roll kön och genus spelar i samhället." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/heterosexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "heterosexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93003546>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000627>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Heterosexuella> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/heterosexuellaBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexuellaKvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexuellaMän>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaHeterosexuella> ;
    skos:prefLabel "Heterosexuella" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/allierade>,
        <http://queerlit.se/qlit/allosexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexualitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som heterosexuella. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som heterosexuell är i fokus." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/homosexuellaFöräldrar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "homosexuellaFöräldrar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuella> ;
    skos:exactMatch <https://id.kb.se/term/barn/Homosexuella%20f%C3%B6r%C3%A4ldrar>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Homosexuella%20f%C3%B6r%C3%A4ldrar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bögföräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaFöräldrarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFöräldrar> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella föräldrar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/barnTillHomosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaFamiljer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av homosexuella som, ensamma eller tillsammans med andra, är föräldrar." .

<http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "homosexuellaPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuella> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bögarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaBarnPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaFöräldrarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaHomosexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHomosexuellaPerifert> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som beskrivs som homosexuella har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/ickebinäraPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ickebinäraPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Enbies",
        "Icke-binära personer",
        "Ickebinäris",
        "NB-ies" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2017004882>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Ickebin%C3%A4r> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001048>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Ickebin%C3%A4ra%20personer> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/ickebinäraPersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Ickebinära personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/FtX>,
        <http://queerlit.se/qlit/MtX>,
        <http://queerlit.se/qlit/agenderpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/androgynaPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som ickebinära, att identifiera sig mellan, bortom eller både som man och kvinna." .

<http://queerlit.se/qlit/juridik> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "juridik" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Lagar",
        "Lagstiftning" ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000702>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Juridik>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Juridik> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/diskrimineringslagstiftning>,
        <http://queerlit.se/qlit/domstolsbeslut>,
        <http://queerlit.se/qlit/familjerättHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/straffrätt> ;
    skos:prefLabel "Juridik" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/lobbningHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/papperslösaHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/rättsstatus> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där lagar och deras tillämpning har betydelse för verket." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/klitorissex> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "klitorissex" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000280> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/cunnilingus>,
        <http://queerlit.se/qlit/klittra>,
        <http://queerlit.se/qlit/samlag> ;
    skos:prefLabel "Klitorissex" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/klitoris>,
        <http://queerlit.se/qlit/vaginalsex> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där klitoris stimuleras sexuellt." .

<http://queerlit.se/qlit/könsorgan> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "könsorgan" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Genitalier" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/biologisktKön> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85053822>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000585>,
        <https://id.kb.se/term/barn/K%C3%B6nsorgan>,
        <https://id.kb.se/term/sao/K%C3%B6nsorgan> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/klitoris>,
        <http://queerlit.se/qlit/penisar>,
        <http://queerlit.se/qlit/testiklar>,
        <http://queerlit.se/qlit/vaginor>,
        <http://queerlit.se/qlit/vulvor> ;
    skos:prefLabel "Könsorgan" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/erogenaZoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där organ som i regel producerar och överför könsceller har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/körkort> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "körkort" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/officiellDokumentation> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000377>,
        <https://id.kb.se/term/barn/K%C3%B6rkort>,
        <https://id.kb.se/term/sao/K%C3%B6rkort> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Körkort" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/domstolsbeslut>,
        <http://queerlit.se/qlit/idKort>,
        <http://queerlit.se/qlit/juridisktNamn>,
        <http://queerlit.se/qlit/läkarutlåtanden>,
        <http://queerlit.se/qlit/namnändring>,
        <http://queerlit.se/qlit/transitionering> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där körkort, t.ex. i samband med namnbyte, har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/maskulinitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "maskulinitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Manlighet" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsuttryck> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85081797>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000995> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Maskulinitet" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/androgynitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/butchar>,
        <http://queerlit.se/qlit/femininitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsroller>,
        <http://queerlit.se/qlit/machokultur>,
        <http://queerlit.se/qlit/transmaskulina> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där beteenden eller egenskaper som traditionellt sett förknippas med, eller anses vara passande för, män har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/namnändring> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "namnändring" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Namnbyte" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/familjerättHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/officiellDokumentation> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000247> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Namnändring" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/juridisktNamn>,
        <http://queerlit.se/qlit/körkort>,
        <http://queerlit.se/qlit/pass>,
        <http://queerlit.se/qlit/äktenskap> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av byte av för- och/eller efternamn." .

<http://queerlit.se/qlit/oralsex> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "oralsex" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85095239>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000593> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bitningSexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/cunnilingus>,
        <http://queerlit.se/qlit/fellatio>,
        <http://queerlit.se/qlit/kyssar>,
        <http://queerlit.se/qlit/slicksex> ;
    skos:prefLabel "Oralsex" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att stimulera sexuellt med mun och tunga." .

<http://queerlit.se/qlit/partnerpreferens> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "partnerpreferens" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellPreferens> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001081> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/monogami>,
        <http://queerlit.se/qlit/polyamori>,
        <http://queerlit.se/qlit/polygami> ;
    skos:prefLabel "Partnerpreferens" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/partnersHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRelationer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där preferens kring relationsform, som exempelvis flersamma eller monogama relationer, har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/passeraKön> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "passeraKön" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Att passera" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001090> ;
    skos:prefLabel "Passera (kön)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/femmes>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/kön>,
        <http://queerlit.se/qlit/offentligaToaletter>,
        <http://queerlit.se/qlit/stealthTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förmågan att accepteras eller betraktas som en medlem av det kön som någon identifierar sig som." .

<http://queerlit.se/qlit/polyamori> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "polyamori" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/partnerpreferens>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRelationer> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh00003586>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001123>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Polyamori>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Polyamori> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/hierarkiskIckeMonogami>,
        <http://queerlit.se/qlit/metamourer> ;
    skos:prefLabel "Polyamori" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/gruppsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/polygami>,
        <http://queerlit.se/qlit/samtycke>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att ha eller sträva efter att ha flera samtidiga kärleksrelationer med samtycke från alla inblandade." .

<http://queerlit.se/qlit/polygami> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "polygami" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Månggifte" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/partnerpreferens>,
        <http://queerlit.se/qlit/relationspreferens>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRelationer> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85104627>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001124>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Polygami> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Polygami" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/gruppsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/polyamori>,
        <http://queerlit.se/qlit/samtycke>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äktenskapsform där personer är gifta med flera andra." .

<http://queerlit.se/qlit/queerstudier> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "queerstudier" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Queerforskning" ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001210> ;
    skos:prefLabel "Queerstudier" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bisexualitetsstudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/bögstudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/genusvetenskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaStudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/queerteori>,
        <http://queerlit.se/qlit/transstudier> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av forskning om sexualitet och könsidentitet utifrån ett queerteoretiskt perspektiv." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/rollbeteende> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "rollbeteende" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001241> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/könsroller>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRoller> ;
    skos:prefLabel "Rollbeteende" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/butchFemmeRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsidentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/rollspelSexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/socialaNormer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av beteenden beroende av normer, situationer, interna och externa förväntingar och social kontext." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/samlag> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "samlag" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Knulla" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/klitorissex>,
        <http://queerlit.se/qlit/penissex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker>,
        <http://queerlit.se/qlit/vaginalsex> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000662>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Samlag> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/analaSamlag> ;
    skos:prefLabel "Samlag" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/strapOnsex> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där två eller flera personer har könsumgänge." .

<http://queerlit.se/qlit/sexarbetareHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexarbetareHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001277> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/porrstjärnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/prostituerade>,
        <http://queerlit.se/qlit/strippor>,
        <http://queerlit.se/qlit/telefonsexarbetare> ;
    skos:prefLabel "Sexarbetare (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sexindustri>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexköpare> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer, eller personer som gör HBTQI-sex, som sysslar med sexarbete som försäljning av sexuella tjänster eller upphetsande sceniska framträdanden." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/skällsord> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "skällsord" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001560> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/fjollor>,
        <http://queerlit.se/qlit/flator> ;
    skos:prefLabel "Skällsord" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQISlang>,
        <http://queerlit.se/qlit/diskrimineringAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/trakasserier>,
        <http://queerlit.se/qlit/återvunnaTermer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där kränkande och/eller diskriminerande uttryck, insinuationer eller öknamn används med avsikt att kränka en person, oftast med koppling till personens identitet. För att ett uttryck ska räknas som skällsord måste det vara nedsättande mot en viss person eller grupp, det måste användas för att underordna dem inom någon struktur av maktrelationer, och personen eller gruppen måste definieras av en föreställt inneboende egenskap (såsom etnicitet, sexuell läggning, könsidentitet etc.). Denna kategori innehåller termer som någon gång i historien ansetts vara skällsord. Därför kan vissa av dessa termer inte längre nödvändigtvis anses nedsättande, de kan vara vanliga i vardagligt språkbruk eller återtagna av gruppen de avses smäda." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/socialaProcesserHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "socialaProcesserHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000947> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFrigörelse>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsförhållanden>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexskandaler>,
        <http://queerlit.se/qlit/synlighetHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Sociala processer (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/normalisering>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexskandaler>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellRevolution> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där förändring och utveckling av samhälliga strukturer, attityder och beteenden som är beroende av människors samspel har en framträdande betydelse för verket." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/stealthTranspersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "stealthTranspersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Garderobstranspersoner" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000288> ;
    skos:prefLabel "Stealth (transpersoner)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/diskretionHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/kommaUt>,
        <http://queerlit.se/qlit/kön>,
        <http://queerlit.se/qlit/outning>,
        <http://queerlit.se/qlit/passeraKön>,
        <http://queerlit.se/qlit/tilldelatKönVidFödseln>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av det att hemlighålla eller inte offentliggöra sin transitionserfarenhet." .

<http://queerlit.se/qlit/säkrareSex> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "säkrareSex" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Säkert sex" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001251> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Säkrare sex" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/kondomer>,
        <http://queerlit.se/qlit/latexhandskar>,
        <http://queerlit.se/qlit/preventivmedel>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRiskbeteenden>,
        <http://queerlit.se/qlit/slicklappar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av olika metoder för minska risken för sexuellt överförbara infektioner, exempelvis genom att använda skydd eller ha sex på sätt som minskar risken för smitta." .

<http://queerlit.se/qlit/tillfälligtSex> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "tillfälligtSex" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRelationer> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000242> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Tillfälligt sex" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/anonymtSex>,
        <http://queerlit.se/qlit/cruising>,
        <http://queerlit.se/qlit/gruppsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av tillfälliga sexuella kontakter." .

<http://queerlit.se/qlit/transrelationer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transrelationer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden>,
        <http://queerlit.se/qlit/relationerHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001442> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Transrelationer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/bögrelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexrelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraRelationer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära relationer mellan transpersoner. Kan omfatta aspekter som släktskap, vänskap, sex eller kärlek." .

<http://queerlit.se/qlit/transstudier> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transstudier" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Transforskning" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/genusvetenskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001447> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Transstudier" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bisexualitetsstudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/bögstudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexualitetsstudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaStudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/queerstudier> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av det vetenskapliga fält som fokuserar på studier av könsöverskridande identiteter, sammanhang, livsvillkor och erfarenheter." .

<http://queerlit.se/qlit/utelivHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "utelivHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000909> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQIKlubbar>,
        <http://queerlit.se/qlit/bastuklubbar> ;
    skos:prefLabel "Uteliv (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarer>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIMötesplatser>,
        <http://queerlit.se/qlit/litteräraSalongerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/restaurangerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexklubbar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av i varierande grad offentliga mötesplatser för HBTQI-personer, främst under kvällar och nätter." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/vaginalsex> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "vaginalsex" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001487> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/cunnilingus>,
        <http://queerlit.se/qlit/fingersex>,
        <http://queerlit.se/qlit/fistning>,
        <http://queerlit.se/qlit/samlag> ;
    skos:prefLabel "Vaginalsex" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/klitorissex> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sex där vaginan penetreras med sexleksak, tunga, fingrar eller penis." .

<http://queerlit.se/qlit/vänskap> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "vänskap" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Kamratskap",
        "Kompisar",
        "Vänner" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/relationerHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000455>,
        <https://id.kb.se/term/barn/V%C3%A4nskap>,
        <https://id.kb.se/term/sao/V%C3%A4nskap> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/flickorsVänskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/kvinnorsVänskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/mänsVänskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/pojkarsVänskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/romantiskVänskap> ;
    skos:prefLabel "Vänskap" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/homosocialitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära sociala relationer präglade av ömsesidig respekt, förtroende och sympati." .

<http://queerlit.se/qlit/våldtäktsofferHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "våldtäktsofferHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-personer som våldtäktsoffer",
        "HBTQI-personer utsatta för våldtäkt" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/brottsofferHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/offerFörSexuellaÖvergreppHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuelltVåld> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000958> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/våldtäktsofferHBTQIPerifert> ;
    skos:prefLabel "Våldäktsoffer (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/barnUtsattaFörSexuellaÖvergreppHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/samtycke>,
        <http://queerlit.se/qlit/våldMotHBTQIPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som har utsatts för våldtäkt." .

<http://queerlit.se/qlit/äldreHBTQIPersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "äldreHBTQIPersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHBTQIPersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/äldreBisexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHomosexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreIntersexpersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreQueeraPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreTranspersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Äldre HBTQI-personer – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer över medelålder - enligt WHO används oftast 60 eller 65 år som undre gräns, men begreppet kan användas mer relativt - har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarnPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIBarnPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/barnUtsattaFörSexuellaÖvergreppHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaBarnPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaBarnPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexbarnPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraBarnPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/transbarnPerifert> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-barn – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-barn har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIEvenemang> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIEvenemang" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000861> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQISportevenemang>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragbaler>,
        <http://queerlit.se/qlit/dykeMarch>,
        <http://queerlit.se/qlit/halloweenHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/kvinnomusikfestivaler>,
        <http://queerlit.se/qlit/pride>,
        <http://queerlit.se/qlit/transMarch> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-evenemang" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIMötesplatser> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av evenemang för och/eller anordnade av HBTQI-personer." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIMötesplatser> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQImötesplatser" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000900> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-mötesplatser" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarer>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIEvenemang>,
        <http://queerlit.se/qlit/badplatserHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/cruising>,
        <http://queerlit.se/qlit/offentligaToaletterOchOmklädningsrum>,
        <http://queerlit.se/qlit/offentligtSex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexställen>,
        <http://queerlit.se/qlit/utelivHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av formella och informella mötesplatser för HBTQI-personer." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIUngdomarPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIUngdomarPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIUngdomar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/hemlösaHBTQIUngdomarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraUngdomarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaBisexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaHomosexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaIntersexpersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaTranspersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-ungdomar – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där homosexuella, bisexuella, transpersoner, queera och intersexpersoner mellan 15 och 25 år har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/adoptivföräldrarHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "adoptivföräldrarHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAdoption>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/adoptivföräldrar> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000812> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Adoptivföräldrar (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAdoption>,
        <http://queerlit.se/qlit/adoptivfamiljerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/biologiskaFöräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/fosterföräldrarHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som blivit föräldrar genom adoption." .

<http://queerlit.se/qlit/barn> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "barn" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85023418>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000255>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Barn>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Barn> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/flickor>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexuellaBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/okönadeBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/pojkar> ;
    skos:prefLabel "Barn" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/barnlängtan>,
        <http://queerlit.se/qlit/barnsSexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungdomar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer från födsel fram till pubertet." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/biologisktKön> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "biologisktKön" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Endokrint kön",
        "Genetiskt kön",
        "Kroppsligt kön" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kön> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001269> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/hormoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersextillstånd>,
        <http://queerlit.se/qlit/kromosomer>,
        <http://queerlit.se/qlit/könskörtlar>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsorgan>,
        <http://queerlit.se/qlit/tilldelatKönVidFödseln>,
        <http://queerlit.se/qlit/transsexuella> ;
    skos:prefLabel "Biologiskt kön" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där reflektioner över biologiskt kön - det kön som bestäms utifrån inre och yttre könsorgan, könskromosomer och hormonnivåer - har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/bondage> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bondage" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "B & D",
        "Bondage and discipline",
        "Bondage och disciplin" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/BDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000086> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/replekarBDSM> ;
    skos:prefLabel "Bondage" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/BDSMGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/masochism>,
        <http://queerlit.se/qlit/sadism>,
        <http://queerlit.se/qlit/samtycke> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella praktiker där en eller flera personers rörelsefrihet begränsas, t.ex. med hjälp av rep eller kedjor." .

<http://queerlit.se/qlit/civilstånd> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "civilstånd" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/äktenskap> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85081304>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000989>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Civilst%C3%A5nd> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/giftaHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/singlar>,
        <http://queerlit.se/qlit/skildaPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/änkorOchÄnklingar> ;
    skos:prefLabel "Civilstånd" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/rättsstatus>,
        <http://queerlit.se/qlit/separationerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/äktenskapslagstiftning> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där olika civilstånd har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/dragfamiljer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "dragfamiljer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/draggemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/valdaFamiljerHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000371> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/dragmammor>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragpappor> ;
    skos:prefLabel "Dragfamiljer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/ballroomfamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragkings>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragqueens> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en nära krets personer som stöttar varandra och förenas i dragkulturen." .

<http://queerlit.se/qlit/dragkings> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "dragkings" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Drag kings",
        "Drag-kings",
        "Drag-kungar",
        "Dragkungar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/dragartister> ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/Kvinnor%20i%20manskl%C3%A4der%20p%C3%A5%20scenen> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2021001446>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000373> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/dragmammor>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragpappor> ;
    skos:prefLabel "Dragkings" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/crossdressing>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragfamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/draggemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragqueens>,
        <http://queerlit.se/qlit/herrimitatörer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som ikläder sig manligt kodade attribut, ofta i överdriven tappning, i underhållningssyfte." .

<http://queerlit.se/qlit/dragqueens> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "dragqueens" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Drag queens",
        "Drag-drottningar",
        "Drag-queens",
        "Dragdrottningar",
        "Drugor" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/dragartister> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85064634>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000375> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/dragmammor>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragpappor> ;
    skos:prefLabel "Dragqueens" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/crossdressing>,
        <http://queerlit.se/qlit/damimitatörer>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragfamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/draggemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragkings> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som ikläder sig kvinnligt kodade attribut, ofta i överdriven tappning, i underhållningssyfte." .

<http://queerlit.se/qlit/familjemedlemmar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "familjemedlemmar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Nära anhöriga" ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000421> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/barnTillHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/barnbarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/partnersHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/syskon> ;
    skos:prefLabel "Familjemedlemmar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/relationerHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som ingår i samma familj, oavsett biologiskt släktskap." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/feminism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "feminism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85047741>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000437>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Feminism>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Feminism> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/andraVågensFeminism>,
        <http://queerlit.se/qlit/ekofeminism>,
        <http://queerlit.se/qlit/förstaVågensFeminism>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterofeminism>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskFeminism>,
        <http://queerlit.se/qlit/radikalfeminism> ;
    skos:prefLabel "Feminism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/kvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/kvinnorörelser> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av de rörelser som syftar till att definiera, etablera och försvara lika politiska, ekonomiska och sociala rättigheter och möjligheter för kvinnor." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/kommaUt> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kommaUt" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <http://id.kb.se/term/sao/Komma-ut-processen> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000295>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Komma%20ut> ;
    skos:prefLabel "Komma ut" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/diskretionHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/garderobsbisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/garderobsbögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/garderobslesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/nyutkomnaBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/nyutkomnaLesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/outning>,
        <http://queerlit.se/qlit/stealthTranspersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att berätta om eller offentliggöra sin sexuella läggning, sitt könsuttryck eller sin könsidentitet i sammanhang där detta inte tidigare varit känt eller erkänt." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/masochism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "masochism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/BDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/SM>,
        <http://queerlit.se/qlit/fetischismSexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellPreferens> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85081828>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000997>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Masochism> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Masochism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/BDSMGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/bondage>,
        <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell njutning av psykisk eller fysisk smärta tillfogad av en själv eller andra." .

<http://queerlit.se/qlit/offentligtSex> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "offentligtSex" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008001734>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001142> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Offentligt sex" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIMötesplatser>,
        <http://queerlit.se/qlit/bastuklubbar>,
        <http://queerlit.se/qlit/cruising>,
        <http://queerlit.se/qlit/exhibitionism>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexPåOffentligaToaletter>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexställen>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sex på offentliga platser så som stränder, parker, offentliga toaletter med mera." .

<http://queerlit.se/qlit/papperslösaHBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "papperslösaHBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/migranterHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001482> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Papperslösa HBTQI-personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/asylrättHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/flyktingarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/juridik>,
        <http://queerlit.se/qlit/rättsstatus> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av papperslösa HBTQI-personer. Med papperslös menas att personen vistas, arbetar eller studerar i ett land utan giltiga tillstånd." .

<http://queerlit.se/qlit/penisar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "penisar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Kukar",
        "Snoppar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/erogenaZoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsorgan> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001099> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Penisar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/dildoar>,
        <http://queerlit.se/qlit/fellatio>,
        <http://queerlit.se/qlit/packingFallos>,
        <http://queerlit.se/qlit/penisringar>,
        <http://queerlit.se/qlit/strapOnsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/tuckning> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av könsorgan som kännetecknas av svällkroppar som omger urinröret." .

<http://queerlit.se/qlit/relationspreferens> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "relationspreferens" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001636> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/monogami>,
        <http://queerlit.se/qlit/polygami> ;
    skos:prefLabel "Relationspreferens" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/intergenerationellaRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsidentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/relationerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellLäggning>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/tvärkulturellaRelationer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personers preferens vad gäller relationsformer, exempelvis avseende antalet ingående partners." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/samboförhållanden> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "samboförhållanden" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/samlevnadsformer> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000362> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Samboförhållanden" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPar>,
        <http://queerlit.se/qlit/officiellDokumentation>,
        <http://queerlit.se/qlit/partnersHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/registreradePartnerskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/relationerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/samboavtal>,
        <http://queerlit.se/qlit/äktenskap> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av parförhållanden där personer lever tillsammans i gemensam bostad utan att vara gifta." .

<http://queerlit.se/qlit/sexslavar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexslavar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRoller> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001318> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Sexslavar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/BDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/SM>,
        <http://queerlit.se/qlit/dominanta>,
        <http://queerlit.se/qlit/dominatrixerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/mastersHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/undergivna> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som inom BDSM frivilligt går in i rollen som slav i en slav/master-dynamik. Används ej för skildringar av sexuell exploatering och trafficking." .

<http://queerlit.se/qlit/sexställen> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexställen" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Sexplatser" ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000974> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bastuklubbar>,
        <http://queerlit.se/qlit/darkRooms>,
        <http://queerlit.se/qlit/offentligaToaletter>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexfester> ;
    skos:prefLabel "Sexställen" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIMötesplatser>,
        <http://queerlit.se/qlit/anonymtSex>,
        <http://queerlit.se/qlit/offentligtSex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där specifika platser för vanligt förekommande sexuella möten besöks." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/subkulturer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "subkulturer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85129417>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000251>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Subkulturer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/ballroomkultur>,
        <http://queerlit.se/qlit/bögkultur>,
        <http://queerlit.se/qlit/dandyism>,
        <http://queerlit.se/qlit/dekadens>,
        <http://queerlit.se/qlit/gummisubkultur>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskKultur>,
        <http://queerlit.se/qlit/lädergemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/transkultur> ;
    skos:prefLabel "Subkulturer" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av grupper av personer som finner samhörighet inom gruppen och som skiljer sig från den större gruppen eller samhället de tillhör. En subkultur kan utgöras av personer med samma sexuella läggning, sexuella preferenser, religion, politiska åsikter, kultursmak med mera." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/svartaHBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "svartaHBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Afro-oceanier (HBTQI)",
        "Afroamerikaner (HBTQI)",
        "Afroasiater (HBTQI)",
        "Afroeuropéer (HBTQI)",
        "Afrosvenskar (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000208> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/queeraSvarta>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartaBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartaHBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartaHomosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartaIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartaTranspersoner> ;
    skos:prefLabel "Svarta HBTQI-personer" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av homosexuella, bisexuella, transpersoner, queera och intersexpersoner som beskrivs som svarta. Svart förstås här som en rasifierande kategori som markerar personer med mörk hy, ofta med eget eller historiskt ursprung i subsahariska Afrika eller Oceanien. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som svart är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/terapierOchBehandlingar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "terapierOchBehandlingar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/hälsoOchSjukvård> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001366> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/aversionsterapiHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/beteendeterapi>,
        <http://queerlit.se/qlit/elbehandling>,
        <http://queerlit.se/qlit/läkemedel>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexterapi>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellOmvändelse> ;
    skos:prefLabel "Terapier och behandlingar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/psykiatriskVårdFörHBTQIPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av olika terapiformer och medicinska behandlingar." .

<http://queerlit.se/qlit/transsexualism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transsexualism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "GID",
        "Könsidentitetsstörningar",
        "Transexualism",
        "Transexualitet",
        "Transsexualitet" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden>,
        <http://queerlit.se/qlit/medikalisering> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh94005829>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001468>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Transsexualism> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Transsexualism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/eonism>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsdysfori>,
        <http://queerlit.se/qlit/röstträningTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/transitionering>,
        <http://queerlit.se/qlit/transsexuella> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av diagnosen transsexualism eller könsidentitetsstörning. För skildringar som inte fokuserar på diagnos och behandling, använd termen \"Transpersoner\"." .

<http://queerlit.se/qlit/transsexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transsexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/biologisktKön>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001381>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Transsexuella> ;
    skos:hiddenLabel "Transexuella" ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/transsexuellaPerifert> ;
    skos:prefLabel "Transsexuella" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/könsbekräftandeBehandling>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsdysfori>,
        <http://queerlit.se/qlit/pansexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/transitionering>,
        <http://queerlit.se/qlit/transsexualism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som har fått eller strävar efter att få diagnosen transsexualism. För skildringar som inte fokuserar på diagnos och behandling, använd termen \"Transpersoner\"." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQI+> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQI+" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000807> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQI> ;
    skos:prefLabel "HBTQI+" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/asexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/böggemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexgemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellMångfald>,
        <http://queerlit.se/qlit/transgemenskaper> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av lesbiska, homosexuella, bisexuella, transpersoner, queerpersoner och eventuella andra variationer." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIAktivism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIAktivism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000006> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/aktionskampanjerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/allierade>,
        <http://queerlit.se/qlit/civilOlydnadHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/demonstrationerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVåldHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/lobbningHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/outning>,
        <http://queerlit.se/qlit/självförsvarHBTQI> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-aktivism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAktivister> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av aktivism med fokus på HBTQI-personers rättigheter och levnadsvillkor." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIGemenskaper> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIGemenskaper" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-communities",
        "HBTQI-community" ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2014000538>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000297> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/BDSMGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/draggemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexgemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/kollektivHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/lädergemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/transgemenskaper> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-gemenskaper" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala gemenskaper där huvudsakligen HBTQI-personer interagerar." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/bisexuellaPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bisexuellaPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuella> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaBarnPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaFöräldrarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaKvinnorPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaMänPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/garderobsbisexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaBisexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreBisexuellaPerifert> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer med förmågan att känna sexuell och romantisk attraktion till människor oavsett kön har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/björnarIdentitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "björnarIdentitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Björnbögar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/bögkultur>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000105> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/björnarIdentitetPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/cubs> ;
    skos:prefLabel "Björnar (identitet)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/chubsIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsroller>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsuttryck>,
        <http://queerlit.se/qlit/uttrarIdentitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som tillhörande björnsubkulturen. Subkulturen kännetecknas av kraftiga och håriga bögar." .

<http://queerlit.se/qlit/butchar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "butchar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Kvinnlig maskulinitet" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/lesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRoller> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000231> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/butcharPerifert> ;
    skos:prefLabel "Butchar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/butchFemmeRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/femmes>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsroller>,
        <http://queerlit.se/qlit/maskulinitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/pojkflickor> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av markerat maskulina personer, huvudsakligen lesbiska, bisexuella kvinnor eller transmaskulina." .

<http://queerlit.se/qlit/cispersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "cispersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kulturspecifikaKönsidentiteter> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2016000684>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000271>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Cispersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/ciskvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/cismän> ;
    skos:prefLabel "Cispersoner" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/allierade>,
        <http://queerlit.se/qlit/kulturspecifikaKönsidentiteter>,
        <http://queerlit.se/qlit/kvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsidentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/män>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer vars kroppar, juridiska kön och könsidentiteter överensstämmer med det kön de tilldelades vid födseln. Motsats till transperson. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som cisperson är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/dominanta> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "dominanta" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Toppar (sex)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRoller> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001376> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/dominatrixerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/mastersHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Dominanta" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/BDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/BDSMGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexslavar>,
        <http://queerlit.se/qlit/switcharBDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/undergivna> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av dominanta inom BDSM." .

<http://queerlit.se/qlit/draggemenskaper> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "draggemenskaper" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000370> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/dragfamiljer> ;
    skos:prefLabel "Draggemenskaper" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/ballroomkultur>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragartister>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragbaler>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragkings>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragqueens>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala gemenskaper där huvudsakligen dragartister och dragintresserade interagerar." .

<http://queerlit.se/qlit/erogenaZoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "erogenaZoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Erogena kroppsdelar" ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000401> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bröst>,
        <http://queerlit.se/qlit/klitoris>,
        <http://queerlit.se/qlit/penisar>,
        <http://queerlit.se/qlit/skinkor>,
        <http://queerlit.se/qlit/testiklar>,
        <http://queerlit.se/qlit/vaginor>,
        <http://queerlit.se/qlit/vulvor> ;
    skos:prefLabel "Erogena zoner" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/könsorgan>,
        <http://queerlit.se/qlit/partialism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av områden på kroppen som är känsliga för sexuell beröring." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQIPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "etniskaGrupperHBTQIPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQI> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/asiaterHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/judarHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/latinesHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/romerHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartaHBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/vitaHBTQIPersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Etniska grupper (HBTQI) – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer från särskilda etniska grupper har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/heterosexism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "heterosexism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93002513>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000619>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Heterosexism> ;
    skos:prefLabel "Heterosexism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bifobi>,
        <http://queerlit.se/qlit/exGayrörelser>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/homofobi>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexfobi>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbofobi>,
        <http://queerlit.se/qlit/queerfobi>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexism>,
        <http://queerlit.se/qlit/transfobi> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av ett samhälles strukturella antagande att alla människor är heterosexuella och osynligörande av andra sexuella läggningar." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/hivAids> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "hivAids" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Acquired immune deficiency syndrome",
        "Aids",
        "Förvärvat immunbristsyndrom",
        "HTLV-III",
        "Hiv",
        "Hiv och aids",
        "Humant immunbristvirus" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könssjukdomar> ;
    skos:closeMatch <http://id.kb.se/term/sao/Aids>,
        <http://id.kb.se/term/sao/HIV>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85002541>,
        <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh91004036> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000005> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Hiv/aids" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/aidsMinnesmärken>,
        <http://queerlit.se/qlit/hivAidsaktivister>,
        <http://queerlit.se/qlit/hivAidsfobi>,
        <http://queerlit.se/qlit/kompisvårdHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/medvetenhetOmHivAids>,
        <http://queerlit.se/qlit/parMedOlikaHivstatus>,
        <http://queerlit.se/qlit/personerSomLeverMedHiv>,
        <http://queerlit.se/qlit/personerSomLeverMedVälbehandladHiv> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av infektioner orsakade av hivviruset, som obehandlade kan leda till det tillstånd av försvagat immunsystem som kallas aids." .

<http://queerlit.se/qlit/lesbiskaPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lesbiskaPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiska> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/femmesPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/garderobslesbiskaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFlickorPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFöräldrarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/nyutkomnaLesbiskaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaLesbiskaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreLesbiskaPerifert> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som beskrivs som flickor eller kvinnor och som blir kära i och/eller attraherade av andra flickor/kvinnor har en perifer betydelse för verket. Kan även användas för skildringar av lesbiska identiteter utan koppling till tvåkönsmodellen." .

<http://queerlit.se/qlit/lädergemenskaper> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lädergemenskaper" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Läderkulturen",
        "Läderscenen" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/subkulturer> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000705> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/dominatrixerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/läderfamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/läderkvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/lädermän>,
        <http://queerlit.se/qlit/mastersHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Lädergemenskaper" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/SM>,
        <http://queerlit.se/qlit/gummisubkultur> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av gemenskaper som präglas av samhörighet kring fetischerande av klädsel i läder." .

<http://queerlit.se/qlit/mammor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "mammor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Morsor",
        "Mödrar" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85087526>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001021>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Mammor>,
        <https://id.kb.se/term/sao/M%C3%B6drar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/ensamståendeMammorHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFöräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/mammorTillBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/mammorTillHomosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/mammorTillIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/mammorTillQueeraPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/mammorTillTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/medmammorHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Mammor" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mammor." .

<http://queerlit.se/qlit/offerFörSexuellaÖvergreppHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "offerFörSexuellaÖvergreppHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-personer drabbade av sexbrott",
        "HBTQI-personer drabbade av sexuella övergrepp",
        "HBTQI-personer drabbade av sexuellt våld",
        "HBTQI-personer utsatta för sexbrott",
        "HBTQI-personer utsatta för sexuella övergrepp",
        "HBTQI-personer utsatta för sexuellt våld",
        "Offer för sexbrott (HBTQI)",
        "Offer för sexuellt våld (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/brottsofferHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000959> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/barnUtsattaFörSexuellaÖvergreppHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/offerFörIncestHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/offerFörSexuellaÖvergreppHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/våldtäktsofferHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Offer för sexuella övergrepp (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/samtycke>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaÖvergreppHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/våldINäraRelationerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/våldMotHBTQIPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som utsätts eller har utsatts för sexuella övergrepp." .

<http://queerlit.se/qlit/pappor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "pappor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Farsor",
        "Fäder" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85047451>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000423>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Pappor>,
        <https://id.kb.se/term/sao/F%C3%A4der> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bögföräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/ensamståendePapporHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/medpapporHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/papporTillBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/papporTillHomosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/papporTillIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/papporTillQueeraPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/papporTillTranspersoner> ;
    skos:prefLabel "Pappor" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av pappor." .

<http://queerlit.se/qlit/prostituerade> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "prostituerade" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Eskorter",
        "Horor",
        "Kurtisan",
        "Sexsäljare" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexarbetareHBTQI> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85107622>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Prostituerade> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/gayForPay>,
        <http://queerlit.se/qlit/prostitueradeBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/prostitueradeHomosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/prostitueradeIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/prostitueradeKvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/prostitueradeMän>,
        <http://queerlit.se/qlit/prostitueradeTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraProstituerade> ;
    skos:prefLabel "Prostituerade" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som säljer eller har sålt sexuella tjänster." .

<http://queerlit.se/qlit/rättsstatus> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "rättsstatus" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000712> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/asylrättHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/frihetsberövandeAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarätt>,
        <http://queerlit.se/qlit/officiellDokumentation> ;
    skos:prefLabel "Rättsstatus" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/civilstånd>,
        <http://queerlit.se/qlit/flyktingarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/juridik>,
        <http://queerlit.se/qlit/papperslösaHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/registreradePartnerskap> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personers relation till juridiska regelverk som reglerar personliga rättigheter har betydelse för verket." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/sadism> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sadism" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/SM>,
        <http://queerlit.se/qlit/fetischismSexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellPreferens> ;
    skos:closeMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85116425>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sadism> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001250> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Sadism" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/BDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/BDSMGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/bondage>,
        <http://queerlit.se/qlit/dominatrixerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/mastersHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/sex> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att njuta och känna upphetsning av att orsaka andra smärta, lidande och/eller förnedring." .

<http://queerlit.se/qlit/sexMedHänderna> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexMedHänderna" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000988> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/fingersex>,
        <http://queerlit.se/qlit/fistning>,
        <http://queerlit.se/qlit/klittra>,
        <http://queerlit.se/qlit/nypningSexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/runka> ;
    skos:prefLabel "Sex med händerna" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/erotiskMassage>,
        <http://queerlit.se/qlit/onani> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella handlingar som utförs med händerna." .

<http://queerlit.se/qlit/undergivna> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "undergivna" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Bottoms" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRoller> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000219> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Undergivna" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/BDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/BDSMGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/dominanta>,
        <http://queerlit.se/qlit/dominatrixerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/mastersHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexslavar>,
        <http://queerlit.se/qlit/switcharBDSM> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av undergivna inom BDSM." .

<http://queerlit.se/qlit/ursprungsbefolkningarHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ursprungsbefolkningarHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Urbefolkningar (HBTQI)",
        "Urfolk (HBTQI)",
        "Urinvånare (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000886> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/aboriginerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/inuiterHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/samerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/ursprungsamerikanerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/ursprungsbefolkningarHBTQIPerifert> ;
    skos:prefLabel "Ursprungsbefolkningar (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/rituellHomosexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/twoSpirit> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer inom folkgrupper som definieras som ursprungsbefolkningar - ättlingar till de befolkningsgrupper som ursprungligen bebott områden som senare koloniserats och/eller invaderats." .

<http://queerlit.se/qlit/våldMotHBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "våldMotHBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Våld mot bisexuella",
        "Våld mot bögar",
        "Våld mot homosexuella",
        "Våld mot intersexpersoner",
        "Våld mot lesbiska",
        "Våld mot queera",
        "Våld mot transpersoner" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000059> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/mordPåHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/våldINäraRelationerHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Våld mot HBTQI-personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/hatbrottsofferHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/offerFörSexuellaÖvergreppHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaTrakasserier>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuelltVåld>,
        <http://queerlit.se/qlit/våldtäktsofferHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av våld mot homosexuella, bisexuella, transpersoner, queera och/eller intersexpersoner." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarn> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIBarn" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/barn> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000256> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarnPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/barnUtsattaFörSexuellaÖvergreppHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexbarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/transbarn> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-barn" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer under 15 år som beskrivs som homosexuella, bisexuella, transpersoner, queera och/eller intersexpersoner. Kan användas mer relativt för skildringar av personer som ej genomgått puberteten." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIRörelser> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIRörelser" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-organisationer",
        "Organisationer för HBTQI-personer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/socialaRörelser> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001026> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaRörelser>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaRörelser>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexrörelser>,
        <http://queerlit.se/qlit/queerrörelser>,
        <http://queerlit.se/qlit/transrörelser> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-rörelser" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFrigörelse>,
        <http://queerlit.se/qlit/hivAidsaktivister>,
        <http://queerlit.se/qlit/medborgerligaRättigheterHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/pride>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualpolitiskaOrganisationer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala rörelser med fokus på HBTQI-personers rättigheter och levnadsvillkor." .

<http://queerlit.se/qlit/SM> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "SM" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Algolagni",
        "S&M",
        "S/M",
        "Sadomasochism" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/BDSM> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120740>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000036> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/masochism>,
        <http://queerlit.se/qlit/prygel>,
        <http://queerlit.se/qlit/sadism>,
        <http://queerlit.se/qlit/smiskning> ;
    skos:prefLabel "SM" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/SMRörelser>,
        <http://queerlit.se/qlit/gummisex>,
        <http://queerlit.se/qlit/läderfamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/lädergemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexslavar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella praktiker som innefattar tillfogande och upplevande av smärta." .

<http://queerlit.se/qlit/analsex> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "analsex" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Rövsex" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85004760>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000043>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Analsex> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/analaSamlag>,
        <http://queerlit.se/qlit/bajssex>,
        <http://queerlit.se/qlit/fingersex>,
        <http://queerlit.se/qlit/fistning>,
        <http://queerlit.se/qlit/rimming> ;
    skos:prefLabel "Analsex" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/analkulor>,
        <http://queerlit.se/qlit/buttpluggar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella aktiviteter där anus stimuleras." .

<http://queerlit.se/qlit/bögarPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bögarPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/bögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPerifert> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/björnarIdentitetPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/bögföräldrarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/garderobsbögarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPojkarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/nyutkomnaBögarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaBögarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/uttrarIdentitetPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreBögarPerifert> ;
    skos:prefLabel "Bögar – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som beskrivs som pojkar eller män och som blir kära i och/eller attraherade av andra pojkar/män har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/dominatrixerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "dominatrixerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/dominanta>,
        <http://queerlit.se/qlit/lädergemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRoller> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000363>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001018> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Dominatrixer (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/BDSMGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/mastersHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/sadism>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexslavar>,
        <http://queerlit.se/qlit/undergivna> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en kvinnlig dominerande part i en BDSM-kontext." .

<http://queerlit.se/qlit/femmes> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "femmes" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Läppstiftslesbiska" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/lesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRoller> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000440> ;
    skos:inScheme <http://homosaurus.org/terms> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/femmesPerifert> ;
    skos:prefLabel "Femmes" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/butchFemmeRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/butchar>,
        <http://queerlit.se/qlit/femininitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsroller>,
        <http://queerlit.se/qlit/passeraKön> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av markerat feminina personer, huvudsakligen lesbiska, bisexuella kvinnor eller transfeminina." .

<http://queerlit.se/qlit/mastersHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "mastersHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/dominanta>,
        <http://queerlit.se/qlit/lädergemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRoller> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000999> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Masters (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/BDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/BDSMGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/dominatrixerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/sadism>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexslavar>,
        <http://queerlit.se/qlit/undergivna> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en manligt identifierad dominerande part i en BDSM-kontext." .

<http://queerlit.se/qlit/religionHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "religionHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Gudstro (HBTQI)",
        "Tro (HBTQI)",
        "Troende (HBTQI)",
        "Trosriktningar (HBTQI)" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000928> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/afrikanskaReligionerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/amerikanskaUrsprungsreligionerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/asiatiskaReligionerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/islamHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/judendomHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/kristendomHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/paganismHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/schamanismHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Religion (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/andlighetHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/ateismHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av religion där kopplingen till HBTQI har en framträdande betydelse, antingen genom att de troende beskrivs som HBTQI-personer, eller genom andra troendes förhållningssätt till HBTQI." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/äldreHBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "äldreHBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-seniorer",
        "Regnbågs-seniorer",
        "Äldre (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000393> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/äldreBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHomosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreQueeraPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreTranspersoner> ;
    skos:prefLabel "Äldre HBTQI-personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/gerontofili>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreboendenHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer över medelålder - enligt WHO används oftast 60 eller 65 år som undre gräns, men begreppet kan användas mer relativt." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIParPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIParPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPar> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaParPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/bostonäktenskapPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/giftaHBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaParPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexparPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ogiftaParPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/parMedOlikaHivstatusPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraParPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/transparPerifert> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-par – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där parrelationer mellan HBTQI-personer har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIUngdomar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIUngdomar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBTQI-tonåringar",
        "Unga HBTQI-personer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungdomar> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001521> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQIUngdomarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/hemlösaHBTQIUngdomar>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraUngdomar>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaHomosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaTranspersoner> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-ungdomar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/efebofili>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaHeterosexuella> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av homosexuella, bisexuella, transpersoner, queera och intersexpersoner mellan 15 och 25 år." .

<http://queerlit.se/qlit/crossdressing> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "crossdressing" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Crossdressers" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsuttryck>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85137104>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000318>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Crossdressing>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Crossdressing> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/crossdressingPerifert> ;
    skos:prefLabel "Crossdressing" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/dragartister>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragkings>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragqueens>,
        <http://queerlit.se/qlit/eonism>,
        <http://queerlit.se/qlit/kabuki>,
        <http://queerlit.se/qlit/kläder>,
        <http://queerlit.se/qlit/transvestism>,
        <http://queerlit.se/qlit/underkläder> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som, tillfälligt eller långvarigt och oavsett anledning, bär kläder som associeras med ett annat kön än det de identifierar sig som. För skildringar av personer som beskrivs som transvestiter, använd termen \"Transvestiter\"." .

<http://queerlit.se/qlit/dragartister> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "dragartister" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/artisterHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000367>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Dragshowartister> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/dragkings>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragqueens> ;
    skos:prefLabel "Dragartister" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIKonst>,
        <http://queerlit.se/qlit/camp>,
        <http://queerlit.se/qlit/crossdressing>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragbaler>,
        <http://queerlit.se/qlit/draggemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/kläder>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsuttryck> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som ikläder sig manligt eller kvinnligt kodade attribut, ofta i överdriven tappning, i underhållningssyfte." .

<http://queerlit.se/qlit/familjeplaneringHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "familjeplaneringHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000864> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAdoption> ;
    skos:prefLabel "Familjeplanering (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/barnlängtan>,
        <http://queerlit.se/qlit/biologiskaFöräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/spermadonatorer>,
        <http://queerlit.se/qlit/äggdonatorer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som planerar för skapandet av familj. För skildringar av metoder för att förhindra oönskade graviditeter, se \"Preventivmedel\"." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/familjerättHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "familjerättHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/juridik> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000918> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/juridisktNamn>,
        <http://queerlit.se/qlit/namnändring>,
        <http://queerlit.se/qlit/äktenskapslagstiftning> ;
    skos:prefLabel "Familjerätt (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAdoption>,
        <http://queerlit.se/qlit/donatorerMedicin>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarätt>,
        <http://queerlit.se/qlit/närståendeadoption>,
        <http://queerlit.se/qlit/officiellDokumentation>,
        <http://queerlit.se/qlit/registreradePartnerskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/samboavtal> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där den del av juridiken som avhandlar familjeförhållanden - inklusive samboskap, äktenskap, adoption, relationer mellan föräldrar och barn, skilsmässa och vårdnad om barn - har en framträdande betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/kön> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kön" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000560>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001269> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/biologisktKön>,
        <http://queerlit.se/qlit/juridisktKön>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsidentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsuttryck> ;
    skos:prefLabel "Kön" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/genderbending>,
        <http://queerlit.se/qlit/genusvetenskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsbekräftandeBehandling>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsförhållanden>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsmångfald>,
        <http://queerlit.se/qlit/passeraKön> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av mångfacetterad kategorisering för gruppindelning efter biologiska, juridiska, sociala, och/eller identitetsmässiga faktorer. Detta övergripande ämnesord används om verk där flera av dessa aspekter har en framträdande betydelse i verket." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/män> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "män" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kulturspecifikaKönsidentiteter>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsidentitet> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85083510>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001008>,
        <https://id.kb.se/term/barn/M%C3%A4n>,
        <https://id.kb.se/term/sao/M%C3%A4n> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaMän>,
        <http://queerlit.se/qlit/bögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/cismän>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexuellaMän>,
        <http://queerlit.se/qlit/mänSomHarSexMedMän>,
        <http://queerlit.se/qlit/transmän> ;
    skos:prefLabel "Män" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/cispersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/kvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som män." .

<http://queerlit.se/qlit/outning> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "outning" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Att outa någon",
        "Outing" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAktivism> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001065> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:prefLabel "Outning" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/diskretionHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/garderobsbisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/garderobsbögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/garderobslesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/kommaUt>,
        <http://queerlit.se/qlit/nyutkomnaBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/nyutkomnaLesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/ryktesspridningHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/stealthTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/utpressning> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av att utan medgivande offentliggöra någon annans sexuella läggning eller transitionserfarenhet." .

<http://queerlit.se/qlit/samtycke> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "samtycke" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000302>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sexuellt%20samtycke> ;
    skos:prefLabel "Samtycke",
        "Sexuellt samtycke" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/BDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/bondage>,
        <http://queerlit.se/qlit/fetischismSexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/offerFörSexuellaÖvergreppHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/polygami>,
        <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellMyndighetsålder>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaÖvergreppHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/våldINäraRelationerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/våldtäktsofferHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där det att en person frivilligt går med på en annans förslag eller önskemål gällande sexuella handlingar har betydelse för verket." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/BDSMGemenskaper> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "BDSMGemenskaper" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "BDSM-community" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIGemenskaper> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000103> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/läderfamiljer> ;
    skos:prefLabel "BDSM-gemenskaper" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/BDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/SMRörelser>,
        <http://queerlit.se/qlit/bondage>,
        <http://queerlit.se/qlit/dominanta>,
        <http://queerlit.se/qlit/dominatrixerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/masochism>,
        <http://queerlit.se/qlit/mastersHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/sadism>,
        <http://queerlit.se/qlit/undergivna> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sociala gemenskaper där huvudsakligen BDSM-utövare interagerar." .

<http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "etniskaGrupperHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Folkgrupper (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000860> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/asiaterHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/judendomHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/latinesHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/romerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartaHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/vitaHBTQIPersoner> ;
    skos:prefLabel "Etniska grupper (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/migranterHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/papperslösaHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/ursprungsbefolkningarHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som ingår i grupper med gemensam historia, samhörighet och olika aspekter av kultur, t.ex. språk, religion och traditioner. För skildringar där fokus ligger på migrationserfarenheter används även ämnesordet \"Migranter (HBTQI)\"." .

<http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "ickeVitaHBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Färgade HBTQI-personer",
        "HBTQI POC",
        "HBTQI people of color",
        "HBTQI people of colour",
        "Ickevita HBTQI-personer",
        "Rasifierade HBTQI-personer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001101> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/asiaterHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHomosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/latinesHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraIckeVita>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartaHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/ursprungsbefolkningarHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Icke-vita HBTQI-personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/ballroomfamiljer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av homosexuella, bisexuella, transpersoner, queera och intersexpersoner som beskrivs som icke-vita. Icke-vit förstås här som en rasifierande kategori som markerar personer med mörkare hy eller andra karakteristika som rasifieras som icke-vita. Ämnesordet används för skildringar där identiteten som icke-vit är i fokus." .

<http://queerlit.se/qlit/kulturspecifikaKönsidentiteter> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kulturspecifikaKönsidentiteter" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsidentitet> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000322> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/androgynos>,
        <http://queerlit.se/qlit/cispersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/eunucker>,
        <http://queerlit.se/qlit/hijre>,
        <http://queerlit.se/qlit/kvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/män>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/travesti>,
        <http://queerlit.se/qlit/tredjeKönet>,
        <http://queerlit.se/qlit/twoSpirit> ;
    skos:prefLabel "Kulturspecifika könsidentiteter" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av kategoriseringar som brukats eller brukas inom särskilda kultursfärer för att identifiera sin egen eller andras könsidentitet." .

<http://queerlit.se/qlit/sexindustri> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexindustri" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Sexbranschen",
        "Sexindustrin" ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120657>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000011>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sexindustri> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bordeller>,
        <http://queerlit.se/qlit/porrbiografer>,
        <http://queerlit.se/qlit/porrindustri>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexbutiker>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexklubbar>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexturism>,
        <http://queerlit.se/qlit/striptease> ;
    skos:prefLabel "Sexindustri" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bastuklubbar>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexarbetareHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexarbete>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/telefonsex> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella handlingar och tjänster som utförs i utbyte mot pengar eller gåvor." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIAdoption> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIAdoption" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/familjeplaneringHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000809> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/adoptivföräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/biologiskaFöräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/närståendeadoption> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-adoption" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/adoptivfamiljerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/adoptivföräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/adoptivföräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/barnTillHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/biologiskaFöräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/familjerättHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/fosterfamiljerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av adoption där de biologiska föräldrarna, adoptivföräldrarna och/eller den/de adopterade är HBTQI-personer." .

<http://queerlit.se/qlit/kristendomHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kristendomHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Kristna (HBTQI)" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/religionHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000265> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/jehovasVittnenHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/katolicismHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/mormonismHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/ortodoxKristendomHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/protestantismHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Kristendom (HBTQI)" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av HBTQI-personer som är kristna. Används även för skildringar av andra kristnas förhållningssätt till HBTQI." .

<http://queerlit.se/qlit/kvinnor> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "kvinnor" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kulturspecifikaKönsidentiteter>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsidentitet> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85147274>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001509>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Kvinnor>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Kvinnor> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/amazoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaKvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/ciskvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexuellaKvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/kvinnorSomHarSexMedKvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/transkvinnor> ;
    skos:prefLabel "Kvinnor" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/cispersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/feminism>,
        <http://queerlit.se/qlit/män>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som kvinnor." .

<http://queerlit.se/qlit/könsbekräftandeBehandling> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "könsbekräftandeBehandling" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Könsbekräftande ingrepp",
        "Könsbekräftande kirurgi",
        "Könskorrigerande behandling",
        "Könskorrigering" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/hälsoOchSjukvårdFörHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000561> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bröstförstoring>,
        <http://queerlit.se/qlit/hormonbehandlingKön>,
        <http://queerlit.se/qlit/hårborttagning>,
        <http://queerlit.se/qlit/röstträningTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/underlivskirurgiTranspersoner> ;
    skos:prefLabel "Könsbekräftande behandling" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/kön>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsutredning>,
        <http://queerlit.se/qlit/transitionering>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/transsexuella> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av medicinsk och/eller kirurgisk behandling som genomförs för att få kroppen att bättre stämma överens med ens könsidentitet." .

<http://queerlit.se/qlit/sexuellLäggning> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexuellLäggning" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh91005179>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001298>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sexuell%20l%C3%A4ggning> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/allosexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/asexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/demisexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/megasexualitet> ;
    skos:prefLabel "Sexuell läggning" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/förnekandeAvSexuellLäggning>,
        <http://queerlit.se/qlit/relationspreferens>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellMångfald>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellOmvändelse>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellPreferens> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av riktningen på någons sexuella attraktion, gentemot samma, motsatt, flera eller inget kön." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIPar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIPar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/relationerHBTQI> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000310> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQIParPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaPar>,
        <http://queerlit.se/qlit/bostonäktenskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/giftaHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPar>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexpar>,
        <http://queerlit.se/qlit/ogiftaHBTQIPar>,
        <http://queerlit.se/qlit/parMedOlikaHivstatus>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraPar>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpar> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-par" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/partnersHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/samboförhållanden> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av parrelationer mellan HBTQI-personer." .

<http://queerlit.se/qlit/fetischismSexualitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "fetischismSexualitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Fetischism",
        "Sexuell fetischism" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sexuellPreferens> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95000216>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000442> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/efebofili>,
        <http://queerlit.se/qlit/exhibitionism>,
        <http://queerlit.se/qlit/gerontofili>,
        <http://queerlit.se/qlit/masochism>,
        <http://queerlit.se/qlit/partialism>,
        <http://queerlit.se/qlit/sadism>,
        <http://queerlit.se/qlit/vampyrism>,
        <http://queerlit.se/qlit/voyeurism> ;
    skos:prefLabel "Fetischism (sexualitet)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/BDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/autoerotiskKvävning>,
        <http://queerlit.se/qlit/samtycke>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/urinsex> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuell attraktion riktad mot föremål, egenskaper eller kroppsdelar som vanligtvis inte uppfattas som upphetsande." .

<http://queerlit.se/qlit/officiellDokumentation> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "officiellDokumentation" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/rättsstatus> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001053> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/domstolsbeslut>,
        <http://queerlit.se/qlit/idKort>,
        <http://queerlit.se/qlit/körkort>,
        <http://queerlit.se/qlit/läkarutlåtanden>,
        <http://queerlit.se/qlit/namnändring>,
        <http://queerlit.se/qlit/pass>,
        <http://queerlit.se/qlit/samboavtal> ;
    skos:prefLabel "Officiell dokumentation" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/asylrättHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/familjerättHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/juridisktKön>,
        <http://queerlit.se/qlit/juridisktNamn>,
        <http://queerlit.se/qlit/registreradePartnerskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/samboförhållanden>,
        <http://queerlit.se/qlit/äktenskap> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där dokument och handlingar utfärdade av en juridisk, medicinsk eller på annat viss offentlig instans har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/sexuellaRelationer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexuellaRelationer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/relationerHBTQI> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001302> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/kärlekstrianglar>,
        <http://queerlit.se/qlit/monogami>,
        <http://queerlit.se/qlit/polyamori>,
        <http://queerlit.se/qlit/polygami>,
        <http://queerlit.se/qlit/tillfälligtSex> ;
    skos:prefLabel "Sexuella relationer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/anonymtSex>,
        <http://queerlit.se/qlit/demisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/megasexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/megasexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/partnerpreferens>,
        <http://queerlit.se/qlit/relationspreferens>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellPreferens>,
        <http://queerlit.se/qlit/älskareHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av relationer mellan två eller flera personer där sex är en central aspekt." .

<http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvHBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "förföljelseAvHBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001108> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvHomosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvQueeraPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/förtalskampanjerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/polisräder> ;
    skos:prefLabel "Förföljelse av HBTQI-personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/arresteringarAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/diskrimineringAvHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/flyktingarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/papperslösaHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/polistrakasserier>,
        <http://queerlit.se/qlit/skällsord>,
        <http://queerlit.se/qlit/våldMotHBTQIPersoner> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av förföljelse av HBTQI-personer på grund av deras sexuella läggning, könsidentitet och/eller könsuttryck." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/könsroller> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "könsroller" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/rollbeteende> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120663>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000577>,
        <https://id.kb.se/term/barn/K%C3%B6nsroller>,
        <https://id.kb.se/term/sao/K%C3%B6nsroller> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/flickpojkar>,
        <http://queerlit.se/qlit/machokultur>,
        <http://queerlit.se/qlit/pojkflickor> ;
    skos:prefLabel "Könsroller" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/androgynitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/björnarIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/butchar>,
        <http://queerlit.se/qlit/femininitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/femmes>,
        <http://queerlit.se/qlit/genderbending>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsförhållanden>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsidentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsuttryck>,
        <http://queerlit.se/qlit/maskulinitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där sociala och kulturella beteenden som markerar skillnader mellan könen har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/transitionering> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transitionering" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001465> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/detransitionering> ;
    skos:prefLabel "Transitionering" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/hårborttagning>,
        <http://queerlit.se/qlit/idKort>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsbekräftandeBehandling>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsidentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsutredning>,
        <http://queerlit.se/qlit/körkort>,
        <http://queerlit.se/qlit/läkarutlåtanden>,
        <http://queerlit.se/qlit/pass>,
        <http://queerlit.se/qlit/röstträningTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/tilldelatKönVidFödseln>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/transsexualism>,
        <http://queerlit.se/qlit/transsexuella> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en könsbekräftande process för att leva i överensstämmelse med sin könsidentitet, t.ex. genom att ändra namn, kropp och/eller pronomen." .

<http://queerlit.se/qlit/queeraPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "queeraPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Queers" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/barn/Queer>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Queer> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001195> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/queeraBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraFöräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraIckeVita>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraPar>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraProstituerade>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraUngdomar>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreQueeraPersoner> ;
    skos:prefLabel "Queera personer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvQueeraPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillQueeraPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/queerfobi>,
        <http://queerlit.se/qlit/återvunnaTermer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som queera." .

<http://queerlit.se/qlit/sexuellaRoller> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexuellaRoller" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/rollbeteende>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellPreferens> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001304> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/butchar>,
        <http://queerlit.se/qlit/dominanta>,
        <http://queerlit.se/qlit/dominatrixerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/femmes>,
        <http://queerlit.se/qlit/lädermammor>,
        <http://queerlit.se/qlit/läderpappor>,
        <http://queerlit.se/qlit/mastersHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexslavar>,
        <http://queerlit.se/qlit/switcharBDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/undergivna> ;
    skos:prefLabel "SexuellaRoller" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/rollspelSexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av erotiska identiteter som personer antar under sexuell lek med en eller flera personer, som antingen kan begränsas till sovrummet eller utvidgas till det dagliga livet." .

<http://queerlit.se/qlit/äktenskap> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "äktenskap" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/samlevnadsformer> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85081416>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000990>,
        <https://id.kb.se/term/barn/%C3%84ktenskap>,
        <https://id.kb.se/term/sao/%C3%84ktenskap> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/blandäktenskapSexuellLäggning>,
        <http://queerlit.se/qlit/civilstånd>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosexuellaÄktenskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/samkönadeÄktenskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/samvetsäktenskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/separationerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/skilsmässorHBTQI> ;
    skos:prefLabel "Äktenskap" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bröllopHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/giftaHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/namnändring>,
        <http://queerlit.se/qlit/officiellDokumentation>,
        <http://queerlit.se/qlit/registreradePartnerskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/samboavtal>,
        <http://queerlit.se/qlit/samboförhållanden>,
        <http://queerlit.se/qlit/äktenskapslagstiftning> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av äktenskapet." .

<http://queerlit.se/qlit/könsidentitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "könsidentitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kön> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh91003756>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000571>,
        <https://id.kb.se/term/barn/K%C3%B6nsidentitet>,
        <https://id.kb.se/term/sao/K%C3%B6nsidentitet> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/kulturspecifikaKönsidentiteter>,
        <http://queerlit.se/qlit/kvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/män>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:prefLabel "Könsidentitet" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/cispersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsdysfori>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsmångfald>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsroller>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsuttryck>,
        <http://queerlit.se/qlit/relationspreferens>,
        <http://queerlit.se/qlit/rollbeteende>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/transitionering> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av en persons upplevelse av att vara ett, flera eller inget kön." .

<http://queerlit.se/qlit/partnersHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "partnersHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/familjemedlemmar> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001083> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/föreDettaPartnersHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/metamourer>,
        <http://queerlit.se/qlit/partnersTillBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/partnersTillHomosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/partnersTillIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/partnersTillQueeraPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/partnersTillTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/primäraPartners> ;
    skos:prefLabel "Partners (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPar>,
        <http://queerlit.se/qlit/partnerpreferens>,
        <http://queerlit.se/qlit/relationerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/samboförhållanden>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellPreferens>,
        <http://queerlit.se/qlit/våldINäraRelationerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/älskareHBTQI> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som är partners till HBTQI-personer, oavsett partnerns egen identitet." .

<http://queerlit.se/qlit/historiskaTermerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "historiskaTermerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Föråldrade begrepp (HBTQI)",
        "Föråldrade ord (HBTQI)",
        "Föråldrade termer (HBTQI)",
        "Historiska begrepp (HBTQI)" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000878> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/dandyer>,
        <http://queerlit.se/qlit/eonism>,
        <http://queerlit.se/qlit/ergi>,
        <http://queerlit.se/qlit/fjollor>,
        <http://queerlit.se/qlit/frottage>,
        <http://queerlit.se/qlit/hermafroditer>,
        <http://queerlit.se/qlit/homofiler>,
        <http://queerlit.se/qlit/inverterade>,
        <http://queerlit.se/qlit/pederaster>,
        <http://queerlit.se/qlit/pederasti>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellInversion>,
        <http://queerlit.se/qlit/sodomi>,
        <http://queerlit.se/qlit/sodomiter>,
        <http://queerlit.se/qlit/transvestiter>,
        <http://queerlit.se/qlit/tredjeKönet>,
        <http://queerlit.se/qlit/tribader>,
        <http://queerlit.se/qlit/uranism>,
        <http://queerlit.se/qlit/urningar> ;
    skos:prefLabel "Historiska termer (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bostonäktenskap> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar, historiska eller historiserande, där föråldrade begrepp brukas för att beskriva samkönade sexuella praktiker, känslor och/eller identiteter eller överskridanden av binära könsnormer genom kropp, klädsel och/eller identitet." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/homosexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "homosexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://id.kb.se/term/sao/Homosexuella> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaFöräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPar>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaHomosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/prostitueradeHomosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaHomosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHomosexuella> ;
    skos:prefLabel "Homosexuella" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillHomosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/homofobi>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaGemenskaper> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som homosexuella." .

<http://queerlit.se/qlit/könsuttryck> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "könsuttryck" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/kön> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2011002609>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000568> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/androgynitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/bindingBröstkorg>,
        <http://queerlit.se/qlit/crossdressing>,
        <http://queerlit.se/qlit/femininitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/genderbending>,
        <http://queerlit.se/qlit/hårborttagning>,
        <http://queerlit.se/qlit/maskulinitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/packingFallos>,
        <http://queerlit.se/qlit/röstträningTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/transvestism>,
        <http://queerlit.se/qlit/tuckning> ;
    skos:prefLabel "Könsuttryck" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/björnarIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/dandyer>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragartister>,
        <http://queerlit.se/qlit/kläder>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsidentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsmångfald>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsroller> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där sätt att uttrycka och förmedla kön, t.ex. kläder, frisyr, beteenden och språkbruk, har betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/intersexpersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "intersexpersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Intersexuella" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007003860>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000618> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexPar>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexbarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexföräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/prostitueradeIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreIntersexpersoner> ;
    skos:prefLabel "Intersexpersoner" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/androgynos>,
        <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/hermafroditer>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexfobi>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexgemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersextillstånd>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsstympningAvIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/passeraKön> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer med en medfödd variation i sin könskaraktäristika (gener, könshormon och/eller könsorgan) som inte stämmer överens med hur en typiskt kvinnlig eller typiskt manlig kropp förväntas vara." .

<http://queerlit.se/qlit/relationerHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "relationerHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001237> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPar>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/butchFemmeRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/heterosocialitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/intergenerationellaRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexrelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/transrelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/tvärkulturellaRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/vänskap> ;
    skos:prefLabel "Relationer (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/familjemedlemmar>,
        <http://queerlit.se/qlit/förälskelse>,
        <http://queerlit.se/qlit/kärlekHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/partnersHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/relationspreferens>,
        <http://queerlit.se/qlit/samboförhållanden>,
        <http://queerlit.se/qlit/separationerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/svartsjuka> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av nära relationer mellan HBTQI-personer. Kan omfatta aspekter som släktskap, vänskap, sex eller kärlek, men då någon av dessa har en övervägande betydelse används termerna \"Familjemedlemmar\", \"Vänskap\", \"Sexuella relationer (HBTQI)\" eller \"Kärlek (HBTQI)\"." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/sexuellPreferens> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexuellPreferens" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001300> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/demisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/efebofili>,
        <http://queerlit.se/qlit/fetischismSexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/gerontofili>,
        <http://queerlit.se/qlit/masochism>,
        <http://queerlit.se/qlit/partnerpreferens>,
        <http://queerlit.se/qlit/pederaster>,
        <http://queerlit.se/qlit/sadism>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRoller>,
        <http://queerlit.se/qlit/voyeurism> ;
    skos:prefLabel "Sexuell preferens" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/bondage>,
        <http://queerlit.se/qlit/oskuld>,
        <http://queerlit.se/qlit/partnersHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/pederasti>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellInversion>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellLäggning>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellMångfald>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellOmvändelse>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/situationsbetingatSexuelltBeteende>,
        <http://queerlit.se/qlit/tillfälligtSex>,
        <http://queerlit.se/qlit/vampyrism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av återkommande mönster av attraktion till ett eller flera kön, karaktärsdrag, objekt, situationer eller beteenden. Sexuella preferenser anses baseras på biologi, kultur eller socialt val." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/BDSM> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "BDSM" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000102>,
        <https://id.kb.se/term/barn/BDSM> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/SM>,
        <http://queerlit.se/qlit/bondage>,
        <http://queerlit.se/qlit/masochism>,
        <http://queerlit.se/qlit/piskor> ;
    skos:prefLabel "BDSM" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/BDSMGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/ageplay>,
        <http://queerlit.se/qlit/disciplinbollar>,
        <http://queerlit.se/qlit/dominanta>,
        <http://queerlit.se/qlit/dominatrixerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/fetischismSexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/mastersHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/piskor>,
        <http://queerlit.se/qlit/sadism>,
        <http://queerlit.se/qlit/samtycke>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexslavar>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/smiskning>,
        <http://queerlit.se/qlit/switcharBDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/undergivna>,
        <http://queerlit.se/qlit/ögonbindlar> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av sexuella preferenser och former av personliga relationer som involverar samtyckesbaserat fasthållande och/eller intensiva sensoriska upplevelser, t.ex. i form av smärta och maktbaserade rollspel." .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIFamiljer" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Regnbågsfamiljer" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000420> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/adoptivfamiljerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/adoptivföräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/biologiskaFöräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaFamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragfamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/familjerMedEnsamståendeFöräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/familjerMedEnsamståendeFöräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/fosterfamiljerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/fosterföräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaFamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexfamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/partnersHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraFamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/transfamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/valdaFamiljerHBTQI> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-familjer" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAdoption>,
        <http://queerlit.se/qlit/familjemedlemmar>,
        <http://queerlit.se/qlit/familjeplaneringHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/syskon> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av familjer med HBTQI-personer, vare sig de är valda familjer eller uppväxtfamiljer." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIPersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAktivisterPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarnPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIParPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerIAvvänjningPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIUngdomarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/adoptivföräldrarHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/biologiskaFöräldrarHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/brottsofferHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ensamståendeFöräldrarHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/fosterföräldrarHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/fysisktFunktionshindradeHBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/fångarHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/hemlösaHBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexpersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/krigsofferHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/kvinnorSomHarSexMedKvinnorPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/migranterHBTQIPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/mänSomHarSexMedMänPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/pansexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHBTQIPersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-personer – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där HBTQI-personer har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/transpersonerPerifert> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transpersonerPerifert" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/FtXPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/MtXPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/agenderpersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/androgynaPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/bigenderPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/demigenderpersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/genderfluidPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickebinäraPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/transbarnPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/transfemininaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/transföräldrarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/transkvinnorPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/transmaskulinaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/transmänPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/transsexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/transvestiterPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/tredjeKönPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaTranspersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreTranspersonerPerifert> ;
    skos:prefLabel "Transpersoner – perifert" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där personer som genom sitt könsuttryck eller könsidentitet avviker från könsnormen har en perifer betydelse för verket." .

<http://queerlit.se/qlit/bisexuella> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bisexuella" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Bisexuella personer" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000170>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Bisexuella> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaFöräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaKvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaMän>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaPar>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/garderobsbisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/prostitueradeBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreBisexuella> ;
    skos:prefLabel "Bisexuella" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/allosexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/bifobi>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaFamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/pansexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/partnersTillBisexuella> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer med förmågan att känna sexuell och romantisk attraktion till människor oavsett kön." .

<http://queerlit.se/qlit/bögar> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "bögar" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Gays",
        "Homosexuella män" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/män> ;
    skos:exactMatch <http://id.kb.se/term/sao/Homosexuella%20m%C3%A4n>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000506> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/björnarIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/bögarPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/bögföräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/bögpar>,
        <http://queerlit.se/qlit/garderobsbögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaPojkar>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/nyutkomnaBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/prostitueradeBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/uttrarIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreBögar> ;
    skos:prefLabel "Bögar" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/böggemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/fjollor>,
        <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/mänSomHarSexMedMän>,
        <http://queerlit.se/qlit/partnersTillBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/relationerMellanLesbiskaOchBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/återvunnaTermer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som pojkar eller män och som blir kära i och/eller attraherade av andra pojkar/män. Kan även användas för skildringar av bögidentiteter utan koppling till tvåkönsmodellen." .

<http://queerlit.se/qlit/föräldrarHBTQI> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "föräldrarHBTQI" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIFamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/familjemedlemmar> ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001075> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/adoptivföräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/biologiskaFöräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuellaFöräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/ensamståendeFöräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/fosterföräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/fosterföräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillBisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillHomosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillIntersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillQueeraPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuellaFöräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexföräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/mammor>,
        <http://queerlit.se/qlit/medföräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/morOchFarföräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/okönadeFöräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/pappor>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraFöräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/transföräldrar> ;
    skos:prefLabel "Föräldrar (HBTQI)" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAdoption>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/familjeplaneringHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/fosterfamiljerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarätt> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av föräldrar som är HBTQI-personer och/eller är föräldrar till HBTQI-personer." .

<http://queerlit.se/qlit/lesbiska> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "lesbiska" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Homosexuella kvinnor",
        "Lesbianer",
        "Lesbiska kvinnor" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/homosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/kvinnor> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85076160>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0000556>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Lesbiska%20kvinnor> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/butchar>,
        <http://queerlit.se/qlit/femmes>,
        <http://queerlit.se/qlit/garderobslesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaLesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFlickor>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaFöräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaPar>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/nyutkomnaLesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/prostitueradeLesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaLesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreLesbiska> ;
    skos:prefLabel "Lesbiska" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/amazoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/dykeMarch>,
        <http://queerlit.se/qlit/flator>,
        <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvLesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillLesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/kvinnorSomHarSexMedKvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskaGemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbofobi>,
        <http://queerlit.se/qlit/partnersTillLesbiska>,
        <http://queerlit.se/qlit/relationerMellanLesbiskaOchBögar>,
        <http://queerlit.se/qlit/tribader> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som flickor eller kvinnor och som blir kära i och/eller attraherade av andra flickor/kvinnor. Kan även användas för skildringar av lesbiska identiteter utan koppling till tvåkönsmodellen." .

<http://queerlit.se/qlit/sexualitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexualitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120549>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001306>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Sexualitet>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Sexualitet> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/barnsSexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualpolitiskaOrganisationer> ;
    skos:prefLabel "Sexualitet" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/anonymtSex>,
        <http://queerlit.se/qlit/cybersex>,
        <http://queerlit.se/qlit/erotik>,
        <http://queerlit.se/qlit/förförelse>,
        <http://queerlit.se/qlit/genusvetenskap>,
        <http://queerlit.se/qlit/gruppsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/hypersexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsroller>,
        <http://queerlit.se/qlit/offentligtSex>,
        <http://queerlit.se/qlit/orgasm>,
        <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexfester>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexindustri>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexklubbar>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexställen>,
        <http://queerlit.se/qlit/sextning>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellAvhållsamhet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellDysfunktion>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellUpphetsning>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRoller>,
        <http://queerlit.se/qlit/situationsbetingatSexuelltBeteende>,
        <http://queerlit.se/qlit/tillfälligtSex> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av erotiska, fysiska, känslomässiga, sociala, andliga och biologiska känslor och beteenden rörande lust och intimitet." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexhjälpmedel" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Sexaccessoarer",
        "Sexaccessoirer",
        "Sexleksaker" ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001266> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/analkulor>,
        <http://queerlit.se/qlit/bröstvårtsklämmor>,
        <http://queerlit.se/qlit/buttpluggar>,
        <http://queerlit.se/qlit/dildoar>,
        <http://queerlit.se/qlit/disciplinbollar>,
        <http://queerlit.se/qlit/floggers>,
        <http://queerlit.se/qlit/glidmedel>,
        <http://queerlit.se/qlit/halsbandBDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/handklovar>,
        <http://queerlit.se/qlit/harness>,
        <http://queerlit.se/qlit/kondomer>,
        <http://queerlit.se/qlit/koppel>,
        <http://queerlit.se/qlit/korsetter>,
        <http://queerlit.se/qlit/latexhandskar>,
        <http://queerlit.se/qlit/penisringar>,
        <http://queerlit.se/qlit/piskor>,
        <http://queerlit.se/qlit/poppers>,
        <http://queerlit.se/qlit/replekarBDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexdockor>,
        <http://queerlit.se/qlit/slicklappar>,
        <http://queerlit.se/qlit/smiskpaddlar>,
        <http://queerlit.se/qlit/spridstänger>,
        <http://queerlit.se/qlit/underkläder>,
        <http://queerlit.se/qlit/vibratorer>,
        <http://queerlit.se/qlit/ögonbindlar> ;
    skos:prefLabel "Sexhjälpmedel" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/sex>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexbutiker>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av olika typer av föremål som används i sexuella praktiker." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "HBTQIPersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "HBT-personer",
        "HBTQ-personer",
        "Sexuella minoriteter" ;
    skos:closeMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0000915> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/HBTQIAktivister>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIBarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPar>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerIAvvänjning>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerIMilitären>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerMedIntellektuellaFunktionsnedsättningar>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerMedNPF>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/HBTQIUngdomar>,
        <http://queerlit.se/qlit/adoptivföräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/artisterHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/biologiskaFöräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/bisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/brottsofferHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/ensamståendeFöräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/etniskaGrupperHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/fosterföräldrarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/fysisktFunktionshindradeHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/fångarHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/hemlösaHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/homosexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/intersexpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/krigsofferHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/kvinnorSomHarSexMedKvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/migranterHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/mänSomHarSexMedMän>,
        <http://queerlit.se/qlit/pansexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/queeraPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreHBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/älskareHBTQI> ;
    skos:prefLabel "HBTQI-personer" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som beskrivs som homosexuella, bisexuella, transpersoner, queera och/eller intersexpersoner." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "könsöverskridanden" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/androgynitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/crossdressing>,
        <http://queerlit.se/qlit/damimitatörer>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragartister>,
        <http://queerlit.se/qlit/dragbaler>,
        <http://queerlit.se/qlit/draggemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/eonism>,
        <http://queerlit.se/qlit/förvandlingssymbolikHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/genderbending>,
        <http://queerlit.se/qlit/herrimitatörer>,
        <http://queerlit.se/qlit/hijre>,
        <http://queerlit.se/qlit/kabuki>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsbekräftandeBehandling>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsdysfori>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsidentitetsutredning>,
        <http://queerlit.se/qlit/packingFallos>,
        <http://queerlit.se/qlit/passeraKön>,
        <http://queerlit.se/qlit/stealthTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/tilldelatKönVidFödseln>,
        <http://queerlit.se/qlit/transMarch>,
        <http://queerlit.se/qlit/transfamiljer>,
        <http://queerlit.se/qlit/transfobi>,
        <http://queerlit.se/qlit/transgemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/transitionering>,
        <http://queerlit.se/qlit/transkultur>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/transrelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/transrörelser>,
        <http://queerlit.se/qlit/transsexualism>,
        <http://queerlit.se/qlit/transstudier>,
        <http://queerlit.se/qlit/transvestism>,
        <http://queerlit.se/qlit/travesti>,
        <http://queerlit.se/qlit/tredjeKönet>,
        <http://queerlit.se/qlit/tuckning>,
        <http://queerlit.se/qlit/twoSpirit> ;
    skos:prefLabel "Könsöverskridanden" ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar där könsidentiteter, könsuttryck eller föreställningar om kön beskrivs som överskridande binära könsnormer. Detta övergripande ämnesord är huvudsakligen menat som ett paraplybegrepp för att möjliggöra inkluderande sökningar - för enskilda verk, använd de smalare termerna." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/sex> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sex" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:closeMatch <https://id.kb.se/term/sao/Sexualliv> ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001267>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Sex> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/BDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/analsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/autoerotiskKvävning>,
        <http://queerlit.se/qlit/cruising>,
        <http://queerlit.se/qlit/cunnilingus>,
        <http://queerlit.se/qlit/erotiskMassage>,
        <http://queerlit.se/qlit/exhibitionism>,
        <http://queerlit.se/qlit/fellatio>,
        <http://queerlit.se/qlit/frottage>,
        <http://queerlit.se/qlit/gemensamOnani>,
        <http://queerlit.se/qlit/gummisex>,
        <http://queerlit.se/qlit/klitorissex>,
        <http://queerlit.se/qlit/kyssar>,
        <http://queerlit.se/qlit/lersex>,
        <http://queerlit.se/qlit/nipplePlay>,
        <http://queerlit.se/qlit/onani>,
        <http://queerlit.se/qlit/oralsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/penissex>,
        <http://queerlit.se/qlit/rollspelSexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/samlag>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexMedHänderna>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexPåOffentligaToaletter>,
        <http://queerlit.se/qlit/sextning>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellAvhållsamhet>,
        <http://queerlit.se/qlit/strapOnsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/säkrareSex>,
        <http://queerlit.se/qlit/tantrasex>,
        <http://queerlit.se/qlit/telefonsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/urinsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/vaginalsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/voyeurism> ;
    skos:prefLabel "Sex" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/frottage>,
        <http://queerlit.se/qlit/masochism>,
        <http://queerlit.se/qlit/orgasm>,
        <http://queerlit.se/qlit/sadism>,
        <http://queerlit.se/qlit/samtycke>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexställen>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellUpphetsning>,
        <http://queerlit.se/qlit/situationsbetingatSexuelltBeteende>,
        <http://queerlit.se/qlit/sodomi> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av fysisk och/eller känslomässig interaktion med en annan person eller ett annat föremål, med den specifika avsikten att uppnå sexuell upphetsning eller klimax." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/sexuellIdentitet> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexuellIdentitet" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <https://homosaurus.org/v3/homoit0001295> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/björnarIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/butchar>,
        <http://queerlit.se/qlit/chubsIdentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/dandyer>,
        <http://queerlit.se/qlit/demisexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/dominanta>,
        <http://queerlit.se/qlit/dominatrixerHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/faeries>,
        <http://queerlit.se/qlit/femmes>,
        <http://queerlit.se/qlit/mastersHBTQI>,
        <http://queerlit.se/qlit/megasexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/megasexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/pederaster>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexslavar>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRoller>,
        <http://queerlit.se/qlit/switcharBDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/undergivna>,
        <http://queerlit.se/qlit/uttrarIdentitet> ;
    skos:prefLabel "Sexuell identitet" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/BDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/ballroomkultur>,
        <http://queerlit.se/qlit/butchFemmeRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/bögkultur>,
        <http://queerlit.se/qlit/dekadens>,
        <http://queerlit.se/qlit/draggemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/essentialism>,
        <http://queerlit.se/qlit/femmes>,
        <http://queerlit.se/qlit/fetischismSexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/intergenerationellaRelationer>,
        <http://queerlit.se/qlit/kulturspecifikaKönsidentiteter>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsidentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/lesbiskKultur>,
        <http://queerlit.se/qlit/masochism>,
        <http://queerlit.se/qlit/monogami>,
        <http://queerlit.se/qlit/partnerpreferens>,
        <http://queerlit.se/qlit/polyamori>,
        <http://queerlit.se/qlit/polygami>,
        <http://queerlit.se/qlit/rollbeteende>,
        <http://queerlit.se/qlit/rollspelSexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellLäggning>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellMångfald>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellPreferens>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexuellaRoller>,
        <http://queerlit.se/qlit/transkultur>,
        <http://queerlit.se/qlit/tvärkulturellaRelationer> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personers uppfattning av sig själva i relation till vem eller vad de attraheras av, både romantiskt och sexuellt." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/sexuellaPraktiker> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "sexuellaPraktiker" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120576>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001299> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/BDSM>,
        <http://queerlit.se/qlit/analsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/anonymtSex>,
        <http://queerlit.se/qlit/autoerotiskKvävning>,
        <http://queerlit.se/qlit/bitningSexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/bondage>,
        <http://queerlit.se/qlit/cruising>,
        <http://queerlit.se/qlit/cunnilingus>,
        <http://queerlit.se/qlit/erotiskMassage>,
        <http://queerlit.se/qlit/exhibitionism>,
        <http://queerlit.se/qlit/fellatio>,
        <http://queerlit.se/qlit/frottage>,
        <http://queerlit.se/qlit/gemensamOnani>,
        <http://queerlit.se/qlit/gruppsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/gummisex>,
        <http://queerlit.se/qlit/klitorissex>,
        <http://queerlit.se/qlit/kyssar>,
        <http://queerlit.se/qlit/lersex>,
        <http://queerlit.se/qlit/nipplePlay>,
        <http://queerlit.se/qlit/nypningSexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/offentligtSex>,
        <http://queerlit.se/qlit/onani>,
        <http://queerlit.se/qlit/oralsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/penissex>,
        <http://queerlit.se/qlit/rituellHomosexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/samlag>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexMedHänderna>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexPåOffentligaToaletter>,
        <http://queerlit.se/qlit/smiskning>,
        <http://queerlit.se/qlit/striptease>,
        <http://queerlit.se/qlit/säkrareSex>,
        <http://queerlit.se/qlit/tantrasex>,
        <http://queerlit.se/qlit/telefonsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/tillfälligtSex>,
        <http://queerlit.se/qlit/urinsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/vaginalsex>,
        <http://queerlit.se/qlit/vampyrism>,
        <http://queerlit.se/qlit/voyeurism> ;
    skos:prefLabel "Sexuella praktiker" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/samtycke>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexhjälpmedel>,
        <http://queerlit.se/qlit/sexualitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/situationsbetingatSexuelltBeteende>,
        <http://queerlit.se/qlit/sodomi> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av aktiviteter inriktade på fysiska och/eller mentala sexuella stimuli, inklusive men inte begränsat till samlag och sexuell njutning." ;
    skos:topConceptOf <http://queerlit.se/termer> .

<http://queerlit.se/qlit/transpersoner> a skos:Concept ;
    dcterms:identifier "transpersoner" ;
    dcterms:issued "2022-05-02"^^xsd:date ;
    dcterms:modified "2022-05-02"^^xsd:date ;
    skos:altLabel "Trans",
        "Trans*" ;
    skos:broader <http://queerlit.se/qlit/HBTQIPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsidentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsöverskridanden> ;
    skos:exactMatch <http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007003708>,
        <https://homosaurus.org/v3/homoit0001378>,
        <https://id.kb.se/term/barn/Transpersoner>,
        <https://id.kb.se/term/sao/Transpersoner> ;
    skos:inScheme <http://queerlit.se/termer> ;
    skos:narrower <http://queerlit.se/qlit/FtX>,
        <http://queerlit.se/qlit/MtX>,
        <http://queerlit.se/qlit/agenderpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/androgynaPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/bigenderPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/demigenderpersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/genderfluidPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickeVitaTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/ickebinäraPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/prostitueradeTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/transbarn>,
        <http://queerlit.se/qlit/transfeminina>,
        <http://queerlit.se/qlit/transföräldrar>,
        <http://queerlit.se/qlit/transkvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/transmaskulina>,
        <http://queerlit.se/qlit/transmän>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpar>,
        <http://queerlit.se/qlit/transpersonerPerifert>,
        <http://queerlit.se/qlit/transsexuella>,
        <http://queerlit.se/qlit/transvestiter>,
        <http://queerlit.se/qlit/tredjeKönPersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/ungaTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/äldreTranspersoner> ;
    skos:prefLabel "Transpersoner" ;
    skos:related <http://queerlit.se/qlit/cispersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/eonism>,
        <http://queerlit.se/qlit/förföljelseAvTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/föräldrarTillTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/hormonbehandlingKön>,
        <http://queerlit.se/qlit/kvinnor>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsbekräftandeBehandling>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsdysfori>,
        <http://queerlit.se/qlit/könsidentitet>,
        <http://queerlit.se/qlit/män>,
        <http://queerlit.se/qlit/partnersTillTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/passeraKön>,
        <http://queerlit.se/qlit/stealthTranspersoner>,
        <http://queerlit.se/qlit/transfobi>,
        <http://queerlit.se/qlit/transgemenskaper>,
        <http://queerlit.se/qlit/transitionering>,
        <http://queerlit.se/qlit/transsexualism> ;
    skos:scopeNote "Används för skildringar av personer som genom sitt könsuttryck eller könsidentitet avviker från könsnormen." .

